<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><spell><name>Иссушающий укол</name><school>N</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вытягиваете жизненные силы одного видимого существа в пределах дистанции. Цель должна преуспеть в спасброске Телосложения, иначе получит 1к4 урона некротической энергией и упадёт ничком.

Урон этого заклинания увеличивается на 1к4, когда вы достигаете 5-го уровня (2к4), 11-го уровня (3к4) и 17-го уровня (4к4).</text><roll>1n4</roll><roll>2n4</roll><roll>3n4</roll><roll>4n4</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Дар готовности</name><level>1</level><school>D</school><time>1 минута</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>8 часов</duration><text>Вы касаетесь согласного существа. На время действия заклинания цель может прибавлять 1к8 к своим броскам инициативы.</text><roll>1d8</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Притяжение</name><level>1</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>1 раунд</duration><text>Сила притяжения увеличивается на некоторое время в сфере с радиусом 10 футов, центром которой является видимая точка пространства в пределах дальности. В момент появления сферы, все существа в её пределах должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 2к8 урона силовым полем, и его скорость уменьшена вдвое до конца его следующего хода. В случае успеха существо получает половину урона и его скорость не уменьшается.

До конца вашего следующего хода, чтобы в сфере поднять или сдвинуть предмет, который никто не несёт и не носит, необходимо преуспеть в проверке Силы Сл вашего спасброска заклинаний.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, урон увеличивается на 1к8 за каждый уровень ячейки выше первого.</text><roll>2d8</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Благословение удачи</name><level>2</level><school>D</school><time>1 минута</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (жемчужина, стоящая как минимум 100 зм, расходуемая заклинанием)</components><duration>1 час</duration><text>Вы даруете искру потенциала себе или другому согласному существу, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Когда выбранное существо совершает бросок атаки, проверку характеристики или спасбросок до окончания заклинания, оно может окончить заклинание на себе и бросить дополнительный к20 и решить, какой из бросков использовать. В качестве альтернативы, когда по выбранному существу совершается бросок атаки, оно может окончить заклинание на себе и бросить дополнительный к20 и решить, какой из бросков использовать: цели или противника. Если оригинальный бросок к20 совершался с преимуществом или помехой, существо совершает дополнительный бросок к20 после того, как оригинальный бросок был совершён с преимуществом или помехой.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, вы можете сделать целью одно дополнительное существо за каждую ячейку выше второго.</text><roll>1d20</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Карман на запястье</name><level>2</level><school>T</school><ritual>YES</ritual><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы делаете движение кистью, заставляя один предмет в вашей руке исчезнуть. Предмет, который вы способны держать и весящий не более 5 фунтов, перемещается в карманное измерение, где остается на время действия заклинания.

До окончания заклинания, вы можете действием вернуть предмет в вашу свободную руку, и вы можете действием спрятать его обратно в карманное измерение. После окончания заклинания предмет, оставшийся в карманном измерении, падает у ваших ног.</text><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Неподвижный предмет</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S, M (золотая пыль стоимостью не менее 25 зм, расходуемая заклинанием)</components><duration>1 час</duration><text>Вы касаетесь предмета, вес которого не превышает 10 фунтов, и магическим образом фиксируете его в пространстве. Вы и указанные вами существа можете перемещать предмет как обычно. Кроме того, вы можете указать пароль, который при его произнесении в 5 футов от объекта подавляет эффект заклинания на 1 минуту.

Если предмет находится в воздухе, он может выдержать нагрузку до 4 000 фунтов (1 800 кг), при превышении которой заклинание заканчивается. Существо может действием совершить проверку Силы против Сл ваших заклинаний. При успехе оно может сдвинуть предмет на расстояние до 10 футов.

На больших уровнях. Если вы накладываете заклинание, используя ячейку 4-го или 5-го уровня, то максимальная нагрузка увеличивается до 8 000 фунтов (3 600 кг), Сл сдвига увеличивается на 5, а длительность заклинания увеличивается до 24 часов. Если вы накладываете заклинание, используя ячейку 6-го уровня или выше, то максимальная нагрузка увеличивается до 20 000 фунтов (8 000 кг), Сл сдвига увеличивается на 10, а заклинание длится, пока не рассеяно.</text><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Силовая волна</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (30-футовый конус)</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы создаёте сильное давление, выпускаемое в форме 30-футового конуса, и определяете направление волны. Каждое существо в пределах конуса должно совершить спасбросок Телосложения, получая 6к6 урона силовым полем при провале или половину этого урона при успехе. Все существа, провалившие спасбросок, в зависимости от вашего решения либо притягиваются к вам, либо отталкиваются от вас на 15 футов. Кроме того, все незакреплённые предметы в соответствуйщей области перемещаются на 15 футов.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, урон увеличивается на 1к6, а расстояние толчка — на 5 футов за каждый уровень ячейки выше третьего.</text><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Центр притяжения</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (шарик из черного мрамора)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Сфера разрушительной силы радиусом 20 футов появляется в видимой вами точке пространства, резко притягивая существ к своему центру. Каждое существо в области сферы должно совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 5к10 урона силовым полем, и притягивается к центру сферы по прямой, заканчивая передвижение в свободном пространстве как можно ближе к центру (даже если он находится в воздухе). При успехе существо получает половину урона и не притягивается.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, урон увеличивается на 1к10 за каждый уровень выше четвертого.</text><roll>5d10</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Временной сдвиг</name><level>5</level><school>T</school><time>1 реакция, совершаемая вами, когда существо, которое вы видите, совершает бросок атаки или накладывает заклинание</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>1 раунд</duration><text>Вы нацеливаетесь на спровоцировавшее реакцию существо, и оно должно преуспеть в спасброске Мудрости, иначе оно исчезает, оказываясь в ином временном промежутке, в котором его атака промахивается, а заклинание не оказывает никакого эффекта. В начале своего следующего хода цель появляется в том же месте или ближайшем к нему свободном пространстве. Цель не помнит как вы накладывали заклинание и как она была подвержена эффекту этого заклинания.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 6-го уровня или выше, вы можете выбрать в качестве цели одно дополнительное существо за каждый уровень выше пятого. Все цели должны быть в пределах 30 футов друг от друга.</text><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Гравитационный разлом</name><level>6</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (линия 100фт)</range><components>V, S, M (горсть железных опилок)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы создаете червоточину в пространстве, обладающую огромным притяжением. Червоточина исходит от вас на 100 футов в длину и 5 футов в ширину. Все существа, попавшие в эту линию, должны совершить спасбросок Телосложения, получая 8к8 урона силовым полем при провале и половину этого урона при успехе. Все существа в пределах 10 футов от линии, не находящиеся в ней, должны преуспеть в спасброске Телосложения, иначе получит 8к8 урона силовым полем и притянется по прямой к линии, пока не окажется в её пространстве.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 7-го уровня или выше, урон увеличивается на 1к8 за каждый уровень выше шестого.</text><roll>8d8</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Единство сущностей</name><level>7</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (катушка с платиновым шнуром стоимостью не менее 250 зм, расходуемая заклинанием)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Два существа, видимых в пределах дистанции, должны совершить спасбросок Телосложения. Бросок совершается с помехой, если существа находятся не дальше 30 футов друг от друга. Оба существа могут по желанию провалить этот бросок. Если хотя бы одно существо преуспевает в спасброске, заклинание не имеет эффекта. Если оба существа проваливают спасбросок, существа магически соединяются друг с другом на время действия заклинания, вне зависимости от расстояния между ними. Если одно существо получает урон, второе существо получает тот же урон. Если одно существо восстанавливает хиты, другое существо восстанавливает то же самое количество хитов. Когда хиты одного из существ опускается до 0, заклинание оканчивается на обоих. Если заклинание оканчивается на одном существе, оно оканчивается на другом.</text><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Брешь в реальности</name><level>8</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (кристаллическая призма)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы разрушаете границы между пространствами и временными линиями, погружая существо в пучину хаоса и безумия. Цель должна преуспеть в спасброске Мудрости, иначе она не может совершать реакции, пока заклинание не окончится.

В начале каждого своего хода существо под действием заклинания совершает бросок к10 и попадает под действие одного из эффектов, указанных ниже. В конце своего хода существо может повторить спасбросок Мудрости, при успехе оканчивая на себе эффект.

ЭФФЕКТЫ БРЕШИ В РЕАЛЬНОСТИ
к10	Эффект
1-2	- Виденье Дальнего Предела. Цель получает 6к12 урона психической энергией и является ошеломлённым до конца хода.
3-5	- Разрыв пространства. Цель совершает спасбросок Ловкости и получает 8к12 урона силовым полем при провале и половину урона при успехе.
6-8	- Червоточина. Цель, вместе с всем, что она несёт и носит, телепортируется до 30 футов в незанятое видимое пространство по вашему выбору, получает 10к12 урона силовым полем и падает ничком.
9-10	- Хлад пустоты. Цель получает 10к12 урона холодом и ослеплена до конца хода.</text><roll>1d10</roll><roll>6n12</roll><roll>8n12</roll><roll>10n12</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Тёмная звезда</name><level>8</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (осколок оникса и капля крови заклинателя, расходуемые заклинанием)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте сферу с центром в точке выбранной в пределах дистанции. Сфера может иметь радиус до 40 футов. Область внутри сферы наполнена магической тьмой и сокрушительной силой притяжения. На время действия заклинания область внутри сферы становится труднопроходимой местностью. Существа с темным зрением не могут видеть сквозь эту тьму, и немагический свет не может её осветить. Никакие звуки не могут раздаться в пределах сферы, а также не могут проходить сквозь неё. Все существа и предметы, полностью находящиеся в сфере, получают иммунитет к урону звуком, и существа считаются оглохшими, когда полностью находятся в ней. Там невозможно накладывать заклинания с вербальным компонентом. Все существа, впервые за ход входящие в пространство сферы или начинающие ход внутри должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 8к10 урона силовым полем, и половину этого урона при успехе. Если этот урон опускает хиты цели до 0, она распадается. Распавшееся существо, а также всё, что оно несло и носило, кроме магических предметов, превращается в кучку мелкого серого порошка.</text><roll>8d10</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Ревущая бездна</name><level>9</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>1000 футов</range><components>V, S, M (маленькая железная девятиконечная звезда)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте сферу разрушительной гравитации радиусом 20 футов с центром в видимой точке в пределах дистанции. На время действия заклинания пространство сферы и область радиусом 100 футов вокруг неё является труднопроходимой местностью. Все немагические предметы, не носимые и не несомые, полностью находящиеся в сфере, уничтожаются.

Сразу после появления, а также в начале каждого вашего хода до окончания заклинания, все незакрепленные предметы в пределах 100 футов от сферы притягиваются к центру, оканчивая движение как можно ближе к центру. Существа должны совершить спасбросок Силы, при провале подвергаясь этому эффекту.

Существо, начинающее ход внутри или впервые за ход входящее в пространство сферы получает 5к10 урона силовым полем и остаётся опутанным до тех пор, пока не покинет пространство сферы. Если сфера находится в воздухе, опутанное существо парит в её пространстве. Существо внутри сферы может действием совершить проверку Силы против Сл ваших заклинаний, оканчивая на себе состояние опутанный или другом существе в пределах досягаемости. Если хиты существа уменьшаются до 0, оно бесследно уничтожается со всеми немагическими предметами, которое оно несёт или носит.</text><roll>5d10</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
<spell><name>Утрата времени</name><level>9</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (песочные часы, наполненные алмазной пылью стоимостью не менее 5000 зм, поглощаемые заклинанием)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы нацеливаетесь на существо, видимое в пределах дистанции, и подвергаете его процессу опустошающего старения. Существо должно совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 10к12 урона некротической энергией, и половину этого урона при успехе. При провале существо стареет до той степени, при которой оно умрет от старости через 30 суток. В таком состоянии цель совершает броски атаки, проверки характеристик и спасброски с помехой, и её скорость уменьшена вдвое. Только заклинания исполнение желаний [wish] и высшее восстановление [greater restoration], наложенное как заклинание 9-го уровня, могут обратить вспять эти эффекты и вернуть цели её предыдущий возраст.</text><roll>10n12</roll><classes>Волшебник (Магия гравитургии), Волшебник (Магия хронургии)</classes></spell>
</compendium>