<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<background><name>Разновидность гильдейского ремесленника (Гильдейский купец)</name><proficiency>Insight, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Инструменты навигатора или дополнительный язык.</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Мул и телега, рекомендательное письмо из гильдии, дорожная одежда, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Членство в гильдии</name><text>Будучи авторитетным и уважаемым членом гильдии или крупного торгового консорциума, вы можете пользоваться особыми преимуществами, предоставляемыми этим членством. Ваши товарищи по гильдии при необходимости предоставят вам жилище и питание, и даже оплатят ваши похороны. В некоторых городах у гильдий есть место для сбора, и там можно потенциально встретить покровителей, союзников и наёмников.

    Гильдии часто обладают значительной политической властью. Если вас обвинят в преступлении, гильдия может помочь, если существует вероятность оправдательного приговора. Благодаря гильдии вы получаете доступ к влиятельным политикам, если состоите в гильдии на хорошем счету. Для таких связей может потребоваться жертвование денег или магических предметов в казну гильдии.

    Каждый месяц вы должны выплачивать гильдии 5 зм. Если вы пропустите платёж, вы должны вначале оплатить все долги, и только тогда восстановите своё доброе имя в гильдии.</text></trait>
</background><background><name>Рыцарь ордена</name><proficiency>Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Убеждение и один из: Магия, История, Природа или Религия, который более подходит вашему ордену.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор, или музыкальный инструмент</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект дорожной одежды, перстень-печатка, знамя или печать, определяющая ваш ранг в ордене, кошель с 10 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Рыцарские связи</name><text>Вы получаете укрытие и помощь от членов вашего рыцарского ордена и от тех, кто симпатизирует его целям. Если ваш орден религиозной направленности, то вы также можете получить помощь в храмах и иных религиозных общинах вашего божества.

Рыцари светских орденов могут получить помощь в обществе, которому они служат (будь это одинокое поселение или огромный город). А рыцари орденов, служащих определенным идеалам, могут найти помощь как у тех, кому они помогли на пути к своим идеалам, так и у тех, кто эти идеалы разделяет.

Эта помощь может выражаться в ночлеге и еде, и при необходимости исцелении, а может выражаться в рискованной помощи, например, когда группа местных граждан вступает в неравный бой на стороне припёртого к стенке рыцаря, или поддерживающие орден помогают незаметно покинуть город несправедливо обвинённому рыцарю.</text></trait>
</background><background><name>Артист</name><proficiency>Acrobatics, Performance</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Акробатика, Выступление</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор для грима, один вид музыкального инструмента</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Музыкальный инструмент (на ваш выбор), подарок от поклонницы (любовное письмо, локон волос или безделушка), костюм, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: По многочисленным просьбам</name><text>Вы всегда можете найти место для выступления. Обычно это таверна или постоялый двор, но это может быть цирк, театр или даже двор знатного господина. В этом месте вы получаете бесплатный постой и еду по скромным или комфортным стандартам (в зависимости от качества заведения), если вы выступаете каждый вечер. Кроме того, ваши выступления делают вас местной знаменитостью. Когда посторонние узнают вас в городе, в котором вы давали представление, они, скорее всего, будут к вам относиться хорошо.</text></trait>
</background><background><name>Морской пехотинец</name><proficiency>Athletics, Survival</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Выживание</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Транспорт (водный, наземный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Принадлежавший павшему товарищу кинжал, сложенный флаг с эмблемой вашего корабля или отряда, комплект дорожной одежды и поясной кошель, содержащий 10 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Выносливый</name><text>Каждый день вы можете проходить в два раза больше обычного времени (до 16 часов), прежде чем на вас подействуют эффекты форсированного марша (см. &#34;Темп перемещения&#34; в главе 8 Книги игрока). Кроме того, если существует маршрут, позволяющий безопасно привести лодку к берегу, вы автоматически его находите.</text></trait>
</background><background><name>Потомок знаменитого авантюриста</name><proficiency>Perception, Performance</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Восприятие, Выступление</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор для грима</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Набор для грима, комплект отличной одежды и поясной кошель с 30 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Известное имя</name><text>Вы знаете и встречали множество влиятельных людей по всей стране, и некоторые из них, возможно, даже помнят вас. Вы можете получить небольшую помощь от крупной фигуры в кампании, на усмотрение Мастера. Кроме того, простые люди относятся к вам с почтением, а ваше наследие и истории, которые вы рассказываете, могут сгодится для бесплатного обеда или ночлега.</text></trait>
</background><background><name>Клановый ремесленник</name><proficiency>History, Insight</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Проницательность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один любой тип инструментов ремесленника</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Дварфийский, или еще один на ваш выбор, если уже знаете Дварфийский</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Набор инструментов ремесленника, которым вы владеете; специальное долото, которое вы используете, чтобы поставить метку вашего клана ремесленников на вашу продукцию; комплект дорожной одежды; мешочек с 5 золотыми монетами и самоцветом стоимостью 10 золотых монет</text></trait>
<trait><name>Умение: Уважение крепкого народа</name><text>Хотя клановые ремесленники везде пользуются уважением, никто не ценит их так, как дварфы.

У них всегда найдётся свободная комната и кровать в любом поселении, где обитают щитовые и золотые дварфы. Отдельные личности в таких поселениях могут даже спорить друг с другом о том, кто сможет предложить вам (и, возможно, вашим соратникам) лучшие условия и помощь.</text></trait>
</background><background><name>Дальний путешественник</name><proficiency>Insight, Perception</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Восприятие</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Любой музыкальный инструмент или игровой набор на ваш выбор, скорее всего, что-то свойственное на вашей родине</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один любой на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект дорожной одежды, любой музыкальный инструмент или игровой набор, которым вы владеете, схематичная карта с вашей родины, на которой отмечено ваше местонахождение на Фаэруне, небольшое ювелирное украшение стоимостью 10 зм, украшенное в стиле вашей родины, кошель с 5 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Все взгляды прикованы к вам</name><text>Ваш акцент, манеры, обороты речи и, возможно даже, ваш внешний вид выдаёт в вас чужеземца.

Любопытные взгляды всегда будут прикованы к вам, куда бы вы не отправились, что может нервировать. Но вы также являетесь объектом дружелюбной заинтересованности учёных и других интересующихся дальними землями, не говоря уже об обычных людях, которые всегда жаждут услышать истории с вашей родины.

Вы можете пользоваться этим вниманием для того, чтобы получать доступ к людям и местам, к которым ни у вас, ни у ваших компаньонов не было бы доступа при обычных обстоятельствах. Знатные лорды, учёные, зажиточные купцы и многие другие могут быть заинтересованы в том, чтобы послушать о вашей далёкой родине и её людях.</text></trait>
</background><background><name>Преступник</name><proficiency>Deception, Stealth</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Обман, Скрытность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Воровские инструменты, один игровой набор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Ломик, комплект обычной тёмной одежды с капюшоном, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Криминальные связи</name><text>У вас есть надёжное доверенное лицо, которое выступает в роли вашего связного в криминальных кругах. Вы умеете получать и отправлять сведения связному, даже через большие расстояния: например, вы знаете местных посыльных, продажных караванщиков и нечистых на руку матросов, которые могут доставить сообщение для вас.</text></trait>
</background><background><name>Солдат</name><proficiency>Athletics, Intimidation</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Запугивание</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор, транспорт (сухопутный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Знак отличия, трофей с убитого врага (кинжал, сломанный клинок или кусок знамени), набор игровых костей или колода карт, комплект обычной одежды, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Воинское звание</name><text>Будучи солдатом, вы заслужили звание. Солдаты, верные военной организации, которой вы раньше принадлежали, всё ещё признают вашу власть и влияние, и они подчиняются вам, если их звание ниже вашего. С помощью своего звания вы можете оказывать влияние на других солдат и брать во временное пользование простое снаряжение или лошадей. Возможно, вас пропустят внутрь военного лагеря или крепости, если к вашему званию отнесутся с уважением.</text></trait>
</background><background><name>Неудавшийся торговец</name><proficiency>Investigation, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Расследование, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один набор ремесленных инструментов.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один любой на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Один набор ремесленных инструментов, торговые весы, комплект отличной одежды и поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Цепочка поставок</name><text>Со времени работы продавцом вы поддерживаете связи с оптовиками, поставщиками и другими торговцами и предпринимателями. Вы можете обращаться к этим связям при поиске предметов или информации</text></trait>
</background><background><name>Отшельник</name><proficiency>Medicine, Religion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Медицина, Религия</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор травника</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Контейнер для свитков, битком набитый вашими молитвами и изысканиями, тёплое одеяло, обычная одежда, набор травника, 5 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Откровение</name><text>Тихое уединение в долгом отшельничестве дало вам доступ к великому откровению. Точная природа этого откровения зависит от характера вашего уединения. Это может быть истина о вселенной, божествах, влиятельных созданиях на внешних планах, или силах природы. Это может быть место, которое никто и никогда не видел. Вы могли обнаружить что-то, что давно было забыто, или найти реликвию прошлого, способную переписать историю. Это может быть информация, которая может причинить вред тем, кто изгнал вас, и тем самым ставшая причиной возвращения в общество.

    Придумайте вместе с Мастером детали вашего откровения и его влияние на кампанию.</text></trait>
</background><background><name>Разновидность артиста (Гладиатор)</name><proficiency>Acrobatics, Performance</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Акробатика, Выступление</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор для грима, один вид музыкального инструмента</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Недорогое, но необычное оружие, такое как трезубец или сеть (одно на ваш выбор), подарок от поклонницы (любовное письмо, локон волос или безделушка), костюм, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: По многочисленным просьбам</name><text>Вы можете найти место для выступления в месте, где развлекают сражениями — арену гладиаторов или тайный бойцовский клуб. В этом месте вы получаете бесплатный постой и еду по скромным или комфортным стандартам (в зависимости от качества заведения), если вы выступаете каждый вечер. Кроме того, ваши выступления делают вас местной знаменитостью. Когда посторонние узнают вас в городе, в котором вы давали представление, они, скорее всего, будут к вам относиться хорошо.</text></trait>
</background><background><name>Прислужник</name><proficiency>Insight, Religion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Религия</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Священный символ (подаренный вам в момент принятия священного сана), молитвенник или молитвенный барабан, 5 палочек благовоний, облачение, комплект обычной одежды, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Приют для верующих</name><text>Вы и ваши спутники можете рассчитывать на бесплатное лечение и уход в храмах, святынях и других подобных местах, посвящённых вашей вере. Вам придётся предоставить материальные компоненты для заклинаний, если таковые понадобятся. Те, кто разделяют вашу веру, могут обеспечить вам (но только вам) скромное существование.

    У вас также могут быть связи с каким-то конкретным храмом, посвящённым вашему божеству или пантеону, в котором у вас есть жилая комната. Пока вы находитесь с этим храмом в хороших отношениях, находясь неподалёку от него, вы можете попросить у его служителей помощи, если она не подвергнет их опасности.</text></trait>
</background><background><name>Ветеран наёмник</name><proficiency>Athletics, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор, транспортное средство (наземное).</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Униформа вашей организации (аналогично комплекту дорожной одежды по качеству), знак отличия вашего ранга, игровой набор на ваш выбор, кошель с остатком вашего жалования (10 зм).</text></trait>
<trait><name>Умение: Жизнь наемника</name><text>Вы знаете жизнь наёмника так хорошо, как только можно. Вы способны различать группы наёмников по их эмблемам, знаете понемногу про каждую из них, включая имена и репутации их командиров и лидеров, а также тех, кто был их недавними нанимателями. Вы знаете таверны и пиршественные залы, где часто собираются наёмники региона, язык которого вам знаком. Вы можете подыскать себе работу наёмника, на время между приключениями, приносящую достаточно, чтобы поддерживать комфортный образ жизни (см. «Работа по профессии»).</text></trait>
</background><background><name>Моряк</name><proficiency>Athletics, Perception</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Внимательность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Инструменты навигатора, транспорт (водный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Кофель-нагель (дубинка), 50 футов шёлковой верёвки, талисман, такой как кроличья лапка или камень с дыркой (можете совершить бросок по таблице «безделушки» из главы 5), комплект обычной одежды, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Поездка на корабле</name><text>Если понадобится, вы можете получить бесплатную поездку на паруснике для себя и своих спутников. Это может быть ваш старый корабль, или другой корабль, с которым вы находитесь в хороших отношениях (возможно, им командует ваш бывший напарник). Вам оказывают услугу, поэтому вы не можете устанавливать распорядок и прокладывать маршрут. Мастер сообщит, сколько времени уйдёт на плавание. В обмен на бесплатную поездку от вас и ваших спутников ожидают посильную помощь экипажу во время плавания.</text></trait>
</background><background><name>Городской стражник</name><proficiency>Athletics, Insight</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Проницательность</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Униформа вашего подразделения со знаками отличия, рожок, которым можно позвать на помощь, наручники, кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Намётанный глаз </name><text>Ваш опыт блюстителя закона и общения с правонарушителями, даёт вам возможность легко понять местные законы и положение дел в преступном мире. Вы можете легко найти местные опорный пункт стражи, или подобной организации, и так же легко определить логово преступников в общине.

Также, вам скорее всего окажут радушный приём в первых местах, нежели во вторых.</text></trait>
</background><background><name>Городской охотник за головами</name><trait><name>Владение навыками</name><text>Выберите два из следующих навыков - Обман, Проницательность, Убеждение и Скрытность.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Выберите два из следующих наборов - один игровой набор, один музыкальный инструмент, воровские инструменты.</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Одежды, соответствующие вашей специализации, кошель с 20 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Ухо к земле</name><text>Вы часто контактируете с людьми из социального слоя, в котором обычно появляются цели, на которых вы специализируетесь. Эти люди могут быть связаны с криминальным сообществом, простые люди с улиц или представители высшего общества.

Эта связь выражается в виде контактного лица, которое может предоставить информацию о людях и местах в любом городе и его окрестностях, которые вы посещаете.</text></trait>
</background><background><name>Разновидность благородного (Рыцарь)</name><proficiency>History, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Будучи символом благородства и идеалом галантной любви, вы можете добавить в снаряжение знамя или подарок от леди, которой вы вручили своё сердце. Комплект отличной одежды, кольцо-печатка, свиток с генеалогическим древом, кошелёк с 25 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Слуги</name><text>На вас работают трое слуг, преданных вашей семье. Это могут быть помощники и слуги, а один может быть дворецким. Один из ваших слуг заменяется сквайром, помогающим вам, и при этом учащимся рыцарству. Двое оставшихся могут ухаживать за вашим конём и доспехом (а также они будут помогать его надевать).

    Ваши слуги, выполняют за вас простую работу, но они не будут за вас сражаться, не пойдут за вами в опасные места (такие как подземелья), и они покинут вас, если их будут подвергать опасности или с ними будут плохо обращаться.</text></trait>
</background><background><name>Придворный</name><proficiency>Insight, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Набор дорогой одежды, кошель с 5 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Придворный функционер</name><text>Ваше знание принципов работы бюрократии даёт вам доступ к записям и внутренним работам любого королевского двора или правительства, которое вы можете повстречать. Вы знаете, кто является воротилой, к кому обратиться, чтобы удовлетворить ваше прошение и какие на данный момент интриги плетутся.</text></trait>
</background><background><name>Контрабандист</name><proficiency>Athletics, Deception</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Обман</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Транспорт (водный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Модный кожаный жилет или пара кожаных ботинок, комплект обычной одежды и кожаный кошель с 15 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Залечь на дно</name><text>Вы знакомы с сетью контрабандистов, готовых помочь вам выйти из трудной ситуации.

Находясь в определенном поселении, городе или другом аналогичном по размеру сообществе (на усмотрение Мастера), вы и ваши спутники можете бесплатно оставаться в убежищах. Убежища обеспечивают бедный образ жизни.

Находясь в убежище, вы можете сохранить факт своего (и ваших спутников) в нём нахождения в тайне.</text></trait>
</background><background><name>Следователь</name><trait><name>Владение навыками</name><text>Выберите два навыка из следующих: Восприятие, Проницательность или Расследование</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор для грима, воровские инструменты</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Увеличительное стекло, улики из прошлого дела (выберите одну или сделайте бросок на безделушку по таблице «Ужасные безделушки»), комплект обычной одежды и 10 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Официальный запрос </name><text>У вас есть опыт получения доступа к людям и местам, которые могут дать вам необходимую информацию. Благодаря сочетанию быстрой речи, решительности и документов, выглядящих официально, вы можете получить доступ к месту или лицу, имеющему отношение к расследуемому вами преступлению. Те, кто не участвует в вашем расследовании, стараются не мешать вам или передают ваши просьбы. Кроме того, местные правоохранительные органы сформировали твёрдое мнение о вас и они считают вас либо помехой на своём пути, либо одним из своих.</text></trait>
</background><background><name>Наследник</name><proficiency>Survival</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Выживание, плюс один из следующих - Магия, История или Религия.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Любой музыкальный инструмент или игровой набор на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один любой на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Ваше наследство, комплект дорожной одежды, инструмент, владение которым вы выбрали для этой предыстории, кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Наследие</name><text>Выбери или определи случайно, что является вашим наследием из возможных вариантов в таблице ниже. Обсудите это со своим Мастером, чтобы определиться с деталями: Почему ваше наследие такое важное, и какова его полная история? Возможно, вы предпочтёте, чтобы Мастер придумывал или раскрывал эти детали по ходу игры, позволяя вам узнавать новые детали истории о вашем наследии вместе с вашим персонажем.

Мастер волен использовать ваше наследие как зацепку для истории, отправляя вас на задания, чтобы узнать новые детали истории или истинной природы вашего наследия, или для того, чтобы вы столкнулись с противниками, которые хотят заполучить ваше наследие себе или не позволить вам узнать то, что вы ищете. Мастером также определяет свойства вашего наследия и то, как они отражаются на его истории и важности. Например, предмет наследия может быть младшим магическим предметом, невзрачным на первый взгляд, и раскрыться только при определённых условиях.

Когда вы начинаете свою карьеру искателя приключений, вам следует решить, говорить ли вашим компаньонам о вашем наследии сразу, или нет.

Возможно, вместо того, чтобы привлекать внимание к себе, вы захотите сохранить это в секрете пока не узнаете больше о том, что это может означать и чем может обернуться для вас.

к8	Объект или предмет
1		Документ, такой как карта, письмо или журнал
2-3		Безделушка (см. Безделушки)
4		Предмет одежды
5		Ювелирное украшение
6		Книга или справочник магии
7		Рукопись истории, песни, стихотворения или шифра
8		Татуировка или другая отметка на теле</text></trait>
</background><background><name>Учёный-затворник</name><proficiency>History</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, плюс один из Магии, Природы и Религии на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Ряса учёного из вашего монастыря, набор писца (маленький кошель с пером, чернилами, свитками пергамента и ножом для заточки перьев), временно взятая книга по предмету вашего изучения, кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Доступ к библиотеке</name><text>Иные терпят обширные допросы и платят крупные суммы, чтобы получить доступ даже к наиболее распространенным архивам в библиотеке, у вас же есть свободный доступ к большей части библиотеки. Следует учесть, что библиотека может обладать такими хранилищами знаний, которые слишком ценны, волшебны, или секретны, чтобы вы имели к ним непосредственный доступ.

В своей «альма-матер» вы знаете работников и всю бюрократию, поэтому для вас не составит труда наладить с ними связь.

Кроме того, вы, скорее всего, обладаете привилегированным доступом к другим библиотекам в Королевствах, ведь профессиональное сообщество благосклонно к коллегам ученым.</text></trait>
</background><background><name>Разновидность моряка (Пират)</name><proficiency>Athletics, Perception</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Внимательность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Инструменты навигатора, транспорт (водный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Кофель-нагель (дубинка), 50 футов шёлковой верёвки, талисман, такой как кроличья лапка или камень с дыркой (можете совершить бросок по таблице «безделушки» из главы 5), комплект обычной одежды, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Плохая репутация</name><text>Где бы вы ни оказались, вас боятся из-за вашей репутации. Находясь в цивилизованном поселении, вы можете безнаказанно совершать небольшие преступления, такие как отказ платить за еду в таверне или выламывание двери в магазине, так как жители боятся сообщать о вас властям.</text></trait>
</background><background><name>Народный герой</name><proficiency>Animal Handling, Survival</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Выживание, Уход за животными</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один вид ремесленных инструментов, транспортное средство (наземное)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Ремесленные инструменты (один вид на ваш выбор), лопата, железный горшок, обычная одежда, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Деревенское гостеприимство</name><text>Вы сами из простого народа, и потому легко находите с ними общий язык. Вы можете найти место, чтобы спрятаться, отдохнуть или подлечиться среди обывателей, если только вы не угрожаете им. Они укроют вас от представителей закона и тех, кто ищет вас, но своими жизнями за вас они рисковать не будут.</text></trait>
</background><background><name>Беспризорник</name><proficiency>Sleight of Hand, Stealth</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Ловкость рук, Скрытность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Воровские инструменты, набор для грима</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Маленький нож, карта города, в котором вы выросли, ручная мышь, безделушка в память о родителях, комплект повседневной одежды, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Городские тайны</name><text>Вы знаете тайные лазы и проходы городских улиц, позволяющие пройти там, где другие не увидят пути. Вне боя вы (и ведомые вами союзники) можете перемещаться по городу вдвое быстрее обычного.</text></trait>
</background><background><name>Преследуемый</name><trait><name>Владение навыками</name><text>Выберите два навыка из следующих: Магия, Расследование, Религия или Выживание</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Выберите два языка, один из которых должен быть Бездны, Небожителей, Глубинная речь, Драконий, Инфернальный, Первичный, Сильван или Подземный</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Набор охотника на монстров (см. врезку), одна безделушка особой важности (выберите её сами или при помощи броска определите случайную из таблицы Готические Безделушки), комплект обычной одежды

Набор охотника на монстров (33 зм)

Включает в себя сундук, фомку, молоток, три деревянных колка, святой символ, святую воду (фляга), кандалы, стальное зеркало, масло (фляга), трутницу и 3 факела.</text></trait>
<trait><name>Умение: Сердце тьмы</name><text>Те, кто взглянет вам в глаза, сможет увидеть, что вы встречались с невообразимым ужасом и что вам не чужда тьма. Хотя они могут бояться вас, обыватели будут вежливы и сделают всё, чтобы помочь вам.

Если вы не выказывали признаков угрозы для них, они даже могут взяться за оружие, чтобы драться вместе с вами, если вы окажетесь лицом к лицу с врагом в одиночестве.</text></trait>
</background><background><name>Азартный игрок</name><proficiency>Deception, Insight</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Обман, Проницательность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один тип игрового набора</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один любой язык на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Один тип игрового набора, талисман, комплект отличной одежды и поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Не говори мне о шансах</name><text>Шансы и вероятность - ваш хлеб с маслом. Во время простоев, связанных с азартными играми или подсчетом шансов на лучший план, вы можете получить четкое представление о том, какой выбор, вероятно, является лучшим, а какие возможности кажутся слишком хорошими, чтобы быть правдой, по решению Мастера.</text></trait>
</background><background><name>Разновидность преступника (Шпион)</name><proficiency>Deception, Stealth</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Обман, Скрытность</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Воровские инструменты, один игровой набор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Ломик, комплект обычной тёмной одежды с капюшоном, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Шпионские связи</name><text>У вас есть надёжное доверенное лицо, которое выступает в роли вашего связного в шпионских кругах. Вы умеете получать и отправлять сведения связному, даже через большие расстояния: например, вы знаете местных посыльных, продажных караванщиков и нечистых на руку матросов, которые могут доставить сообщение для вас.</text></trait>
</background><background><name>Мудрец</name><proficiency>Arcana, History</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Магия</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Два на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Бутылочка чернил, писчее перо, небольшой нож, письмо от мёртвого коллеги с вопросом, на который вы пока не можете ответить, комплект обычной одежды, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Исследователь</name><text>Если вы пытаетесь изучить или вспомнить информацию, которой вы не обладаете, вы часто знаете, где и от кого её можно получить. Обычно это библиотека, скрипторий, университет, мудрец или другое образованное существо. Мастер может решить, что искомое знание является тайной и хранится в практически недоступном месте, или что оно вообще недоступно. Поиски глубочайших тайн вселенной могут потребовать отдельного приключения или даже целой кампании.</text></trait>
</background><background><name>Благородный</name><proficiency>History, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект отличной одежды, кольцо-печатка, свиток с генеалогическим древом, кошелёк с 25 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Привилегированность</name><text>Благодаря знатному происхождению, другие хорошо к вам относятся. Вас принимают в высшем обществе, и считается, что у вас есть право посещать любые места. Обыватели изо всех сил стараются сделать вам приятно и избежать вашего гнева, а другие высокородные считают вас своей ровней. Если нужно, вы можете получить аудиенцию местного дворянина.</text></trait>
</background><background><name>Дворянин Глубоководья</name><proficiency>History, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один тип игрового набора или один музыкальный инструмент</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один по вашему выбору</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект отличной одежды, перстень или брошь, свиток с родословной, бурдюк с отличным ззаром или вином и кошель с 20 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Поддержание стиля</name><text>Пока вы находитесь в Глубоководье или где-либо на Севере, ваш дом берет на себя все ваши повседневные расходы. Вашего имени и печатки достаточно, чтобы покрыть большинство ваших трат; постоялые дворы, таверны и пиршественные залы часто бывают рады записать ваш долг и отправить счёт в ваше фамильное поместье в Глубоководье чтобы уладить ваш долг.

Это преимущество позволяет вести комфортный образ жизни без ежедневных затрат в 2 зм, либо уменьшать на эту сумму затраты на богатый и аристократический образ жизни. Вы не можете вести менее затратный образ жизни и получать эту сумму в виде дохода - вы получаете все эти услуги в кредит, а не в виде денег.</text></trait>
</background><background><name>Гильдейский ремесленник</name><proficiency>Insight, Persuasion</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Убеждение</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один вид ремесленных инструментов</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Один вид ремесленных инструментов, рекомендательное письмо из гильдии, дорожная одежда, поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Членство в гильдии</name><text>Будучи авторитетным и уважаемым членом гильдии, вы можете пользоваться особыми преимуществами, предоставляемыми этим членством. Ваши товарищи по гильдии при необходимости предоставят вам жилище и питание, и даже оплатят ваши похороны. В некоторых городах у гильдий есть место для сбора, и там можно потенциально встретить покровителей, союзников и наёмников.

    Гильдии часто обладают значительной политической властью. Если вас обвинят в преступлении, гильдия может помочь, если существует вероятность оправдательного приговора. Благодаря гильдии вы получаете доступ к влиятельным политикам, если состоите в гильдии на хорошем счету. Для таких связей может потребоваться жертвование денег или магических предметов в казну гильдии.

    Каждый месяц вы должны выплачивать гильдии 5 зм. Если вы пропустите платёж, вы должны вначале оплатить все долги, и только тогда восстановите своё доброе имя в гильдии.</text></trait>
</background><background><name>Рыбак</name><proficiency>History, Survival</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Выживание</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект для рыбалки, сеть, любимая рыболовная приманка или промасленные кожаные болотные сапоги, комплект дорожной одежды и поясной кошель, содержащий 10 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: Богатый улов</name><text>Вы используете комплект для рыбалки с преимуществом.

Если у вас есть доступ к водоёму, в котором обитает морская живность, вы можете поддерживать умеренный образ жизни, работая рыбаком, и каждый день вы можете ловить достаточное количество пищи, чтобы прокормить себя и до десяти других существ.</text></trait>
</background><background><name>Чужеземец</name><proficiency>Athletics, Survival</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Атлетика, Выживание</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один вид музыкального инструмента</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Один на ваш выбор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Посох, капкан, трофей с убитого животного, комплект одежды путешественника, поясной кошель с 10 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Странник</name><text>Вы отлично запоминаете карты и местность, и всегда можете вспомнить общие характеристики местности, поселения, и прочие особенности в окрестностях. Кроме того, вы каждый день можете находить еду и пресную воду для себя и пяти других товарищей, при условии, что вокруг вас можно найти ягоды, дичь, воду и так далее.</text></trait>
</background><background><name>Шарлатан</name><proficiency>Deception, Sleight of Hand</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Ловкость рук, Обман</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Набор для грима, набор для фальсификации</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Комплект отличной одежды, набор для грима, приспособление для жульничества на ваш выбор (десять запечатанных бутылей с подкрашенной жидкостью, набор шулерских костей, колода краплёных карт или кольцо с печатью какого-нибудь воображаемого герцога), поясной кошель с 15 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Поддельная личность</name><text>Вы создали себе вторую личность, включая необходимые документы, знакомства и маскировку, что позволяет вам перевоплощаться в этот образ. В дополнение к этому вы можете подделывать документы, включая официальные документы и личные письма, если ранее видели пример подобного документа или почерк, который пытаетесь скопировать.</text></trait>
</background><background><name>Офицер</name><proficiency>Insight, Investigation</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>Проницательность, Анализ</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Один игровой набор</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Знак отличия, трофей с убитого врага (кинжал, сломанный клинок или кусок знамени), набор игровых костей или колода карт, комплект военной формы, поясной кошель с 50 зм.</text></trait>
<trait><name>Умение: Воинское звание</name><text>Будучи солдатом, вы заслужили звание. Солдаты, верные военной организации, которой вы раньше принадлежали, всё ещё признают вашу власть и влияние, и они подчиняются вам, если их звание ниже вашего. С помощью своего звания вы можете оказывать влияние на других солдат и брать во временное пользование простое снаряжение или лошадей. Возможно, вас пропустят внутрь военного лагеря или крепости, если к вашему званию отнесутся с уважением.</text></trait>
</background><background><name>Корабел</name><proficiency>History, Perception</proficiency><trait><name>Владение навыками</name><text>История, Восприятие</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Инструменты плотника, транспорт (водный)</text></trait>
<trait><name>Снаряжение</name><text>Любимый набор инструментов плотника, пустая книга, 1 унция чернил, чернильная ручка, комплект дорожной одежды и кожаный кошель с 10 зм</text></trait>
<trait><name>Умение: я залатаю!</name><text>Если у вас есть инструменты плотника и древесина, вы можете совершить ремонт водного транспорта. Когда вы используете это умение, вы восстанавливаете количество хитов корпуса водного транспорта, равное 5 × ваш бонус мастерства.

Транспорт не может быть залатан вами этим умением снова, пока он не будет вытащен на сушу и полностью отремонтирован.</text></trait>
</background></compendium>