<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<feat><name>Таинственные воззвания: Копье летаргии</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Один раз на каждом из ваших ходов, когда вы попадаете по существу мистическим зарядом [eldritch blast], вы можете до конца вашего следующего хода уменьшить его скорость на 10 футов.</text></feat>
<feat><name>Мастер большого оружия</name><text>Вы научились использовать вес своего оружия, позволяя инерции усиливать ваши атаки. Вы получаете следующие преимущества:

• В свой ход, когда вы совершаете критическое попадание рукопашным оружием или опускаете им хиты существа до 0, вы можете бонусным действием совершить одну атаку рукопашным оружием.

• Перед совершением атаки рукопашным оружием со свойством «тяжёлое», которым вы владеете, вы можете принять штраф −5 к броску атаки. Если такая атака попадает, вы добавляете +10 к урону от этой атаки.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мастер бесчисленных обликов</name><prerequisite>15-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание смена обличья [alter self], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Взрывная стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Вы наделяете вашу стрелу энергией силы, взятой из школы Воплощения. Эта энергия детонирует после вашей атаки. Сразу же после того, как стрела попадает по существу, цель и все остальные существа в радиусе 10 футов от неё получает 2d6 урона силовым полем каждое.

Урон силовым полем увеличивается до 4d6, когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Пьющий жизнь</name><prerequisite>12-й уровень колдуна, умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Когда вы попадаете по существу оружием договора, это существо получает дополнительный урон некротической энергией, равный вашему модификатору Харизмы (минимум 1).</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Вор пяти судеб</name><text>Вы можете один раз наложить заклинание порча [bane], используя ячейку заклинаний колдуна. Вы не можете сделать это повторно, пока не окончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Изгоняющая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Вы используете магию Ограждения, чтобы временно изгнать свою цель в безвредное место в Стране Фей. Существо, в которое попала стрела, должно преуспеть в спасброске Харизмы, иначе оно будет изгнано. Будучи изгнанным, существо становится недееспособным и его скорость равна 0. В конце своего следующего хода цель появляется в месте, которое занимала, или ближайшем незанятом месте.

После достижения 18-го уровня в этом классе цель также получает 2d6 урона силовым полем, когда по ней попадает стрела.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Движимый магией доспех</name><prerequisite>14-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: доспех (требуется настройка)

Носитель данного доспеха приобретает следующие преимущества:

    • Скорость ходьбы носителя увеличивается на 5 футов
    • Доспех включает в себя рукавицы, являющиеся простым магическим рукопашным оружием, каждую из них можно использовать, при условии, что вы ничего не держите в руке. Носитель доспеха получает владение этими рукавицами, каждая из которых наносит 1d8 урона силовым полем при попадании и обладает свойством «метательное» с нормальной дистанцией 20 футов и максимальной дистанцией 60 футов. При метании рукавица отделяется и летит к цели, после чего немедленно возвращается к владельцу и снова прикрепляется.
    • Доспех не может быть снят против воли владельца.
    • Если у носителя отсутствуют какие-либо конечности, доспех заменяет их, как бы они не выглядели. Замена функционирует как идентичная часть тела, которую она заменяет.
</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Жаждущий клинок</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Вы можете атаковать своим оружием договора два раза вместо одного, когда в свой ход используете действие Атака.</text></feat>
<feat><name>Знаток лёгких доспехов</name><text>Вы обучились ношению лёгких доспехов и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы или Ловкости на 1, при максимуме 20.

• Выполучаете владение лёгкими доспехами.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дьявольский взгляд</name><text>Вы можете нормально видеть в темноте, как магической, так и немагической, на расстоянии 120 футов.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Провоцирующая атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться спровоцировать противника атаковать вас. Вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки, а цель должна совершить спасбросок Мудрости. При провале цель до конца вашего следующего хода совершает с помехой броски атаки по всем целям, кроме вас.</text></feat>
<feat><name>Мастер средних доспехов</name><prerequisite>Владение средними доспехами</prerequisite><text>Вы привыкли к перемещению в средних доспехах и получаете следующие преимущества:

• Ношение среднего доспеха не накладывает помеху к проверкам Ловкости(Скрытность).

• Когда вы носите средний доспех, вы можете добавлять к КД 3, а 2, если ваша Ловкость 16 или выше.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Бездонная удача</name><prerequisite>Полурослик</prerequisite><text>Ваш народ обладает исключительной удачей, которой вы научились мистическим образом делиться со своими компаньонами, когда вы видите, что они не справляются. Вы не понимаете, как это работает, вы просто хотите, и это происходит. Определённо это знак покровительства удачи!

Когда союзник, которого вы видите в пределах 30 футов от вас, выбрасывает «1» на d20 для броска атаки, проверки характеристик или спасброска, вы можете реакцией позволить союзнику перебросить кубик. Союзник обязан использовать новый результат.

После использования этой способности вы не можете использовать вашу расовую черту «Удачливый» до конца вашего следующего хода.</text></feat>
<feat><name>Оборонительный дуэлянт</name><prerequisite>Ловкость 13 или выше</prerequisite><text>Если вы используете оружие со свойством «фехтовальное», которым владеете, и другое существо попадает по вам рукопашной атакой, вы можете для этой атаки реакцией добавить бонус мастерства к КД, что потенциально может привести к промаху атаки.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text></feat>
<feat><name>Языковед</name><text>Вы изучали языки и способы кодирования текстов, и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Интеллекта на 1, при максимуме 20.

• Вы узнаёте три языка на свой выбор.

• Вы можете писать шифрованные письма. Другие не могут расшифровать код, пока либо вы не научите их, либо они не преуспеют в проверке Интеллекта (Сл равна вашему значению Интеллекта + ваш бонус Мастерства), либо они не используют для расшифровки магию.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Пронзающая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Вы используете магию Преобразования, чтобы придать стреле свойство бесплотности. Когда вы используете этот вариант, вы не совершаете бросок атаки. Вместо этого стрела летит по линии в 1 фут шириной и 30 футов длиной, до того как исчезнуть. Стрела проходит сквозь объекты беспрепятственно, игнорируя укрытия. Каждое существо на этой линии должно совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает урон, как будто стрела попала по нему, плюс дополнительные 1d6 колющего урона. При успешном спасброске цель получает половину этого урона.

Колющий урон увеличивается до 2d6, когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Инфернальное телосложение</name><prerequisite>Тифлинг</prerequisite><text>Кровь исчадий сильна в вас и даёт вам сопротивления, которыми обладают некоторые исчадия. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете сопротивление урону холодом и ядом.
   • Вы получаете преимущество на спасброски против эффектов, делающих вас отравленным.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Улучшенная магическая фокусировка</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: жезл, посох или палочка (требуется настройка)

Держа этот предмет, существо получает бонус +1 к броскам атаки заклинаниями. Кроме того, существо игнорирует укрытия наполовину, совершая атаки заклинанием.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Активное уклонение</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>При перемещении вы можете потратить одну кость превосходства, совершить её бросок и добавить выпавшее значение к КД, пока не прекратите перемещение.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Книжник из Дали</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, умение «Договор гримуара» </prerequisite><text>В вашей книге теней появляется новая страница. С вашего разрешения существо может действием записать своё имя на странице. На странице может быть количество имён, равное вашему бонусу мастерства.

Вы можете наложить заклинание послание [sending] на цель, имя которой указано на этой странице. При этом вы не тратите ячейку заклинаний и вам не нужны материальные компоненты. Чтобы отправить послание, вам нужно записать его на странице. Цель слышит ваше послание в своей голове, и если отвечает, то ответное послание появляется на странице, а не в вашем разуме. Написанные на странице сообщения исчезают спустя 1 минуту.

Действием вы можете магическим образом удалить имя со страницы, просто коснувшись его.</text></feat>
<feat><name>Лекарь</name><text>Вы способный медик, что позволяет быстро залечивать раны и возвращать союзников в строй. Вы получаете следующие преимущества:

• Когда вы используете комплект целителя для стабилизации умирающего существа, это существо также восстанавливает 1 хит.

• Вы можете действием потратить одно использование комплекта целителя, чтобы позаботиться о существе и восстановить ему 1d6 + 4 хита, плюс дополнительные хиты, равные максимальному значению его Кости Хитов. Это существо не сможет повторно восстанавливать хиты от этой черты, пока не закончит короткий или продолжительный отдых.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Доспех теней</name><text>Вы можете неограниченно накладывать на себя заклинание доспехи мага [mage armor], не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.</text></feat>
<feat><name>Эксперт в арбалетах</name><text>Благодаря обширной практике с арбалетом вы получаете следующие преимущества:

• Вы игнорируете свойство «перезарядка» у арбалетов, которыми владеете.

• Нахождение в пределах 5 футов от враждебного существа не накладывает помеху к вашим броскам дальнобойной атаки.

• Когда вы используете действие Атака и атакуете одноручным оружием, вы можете бонусным действием атаковать заряженным ручным арбалетом, находящимся в руке.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мистический разум</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски Телосложения для поддержания концентрации на вашем заклинании.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Улучшенное оружие договора</name><prerequisite>умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Вы можете использовать любое оружие, призванное с помощью умения «Договор клинка», в качестве своей заклинательной фокусировки колдуна.

Кроме того, это оружие получает +1 бонус к атакам и броскам урона, если это не магическое оружие, которое уже имеет бонус к этим броскам.

Наконец, призванное оружие может быть коротким луком, длинным луком, лёгким арбалетом или тяжёлым арбалетом.</text></feat>
<feat><name>Драконья шкура</name><prerequisite>Драконорождённый</prerequisite><text>У вас появляются чешуя и когти, напоминающие таковые у вашего драконьего предка. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Ваша чешуя становится твёрже. Пока вы не носите броню, ваш КД равен 13 + модификатор Ловкости. Вы можете использовать щит, продолжая получать это преимущество.
   • Вы отращиваете втягивающиеся когти на кончиках ваших пальцев. Вытягивание или втягивание их не требует траты каких-либо действий. Эти когти являются природным оружием, которым вы можете совершать безоружные удары. Если вы попадете такой атакой, то наносите 1d4 + модификатор Силы рубящего урона вместо обычного дробящего урона для безоружного удара.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Усилитель разума</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: доспех или ряса

Этот наполненный инфузией предмет способен направлять в голову владельца энергетический импульс, перефокусирующий разум. Предмет имеет 4 заряда. Когда носитель проваливает спасбросок Телосложения для поддержания концентрации на заклинании, он может реакцией израсходовать 1 заряд и преуспеть в этом спасброске. Предмет восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов ежедневно на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с манёвром</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы один из ваших товарищей смог переместиться в более выгодное положение. Вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки и выбираете дружественное существо, которое может видеть или слышать вас. Это существо может реакцией переместиться на расстояние до половины своей скорости, не провоцируя при этом атаки от цели вашей атаки</text></feat>
<feat><name>Затронутый феями</name><text>Ваше взаимодействие с магией Страны Фей изменило вас, даровав вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заклинание туманный шаг [misty step] и одно заклинание 1-го уровня на ваш выбор. Заклинание 1-го уровня должно принадлежать школе Прорицания или Очарования. Вы можете накладывать каждое из этих заклинаний без затрат ячеек заклинаний. Как только вы накладываете любое из этих заклинаний подобным образом, вам необходимо закончить продолжительный отдых, чтобы наложить это заклинание подобным образом вновь. Вы также можете накладывать эти заклинания, используя любые имеющиеся у вас ячейки заклинаний подходящего уровня. Базовой характеристикой для этих заклинаний является та, которую вы увеличили данной чертой.</text></feat>
<feat><name>Руны: Огненная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны воплощает в себе мастерство изготовления предметов великими кузнецами. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, ваш бонус мастерства удваивается для любых проверок характеристик с применением инструментов, которыми вы владеете.

Кроме того, когда вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете пробудить руну, призвав огненные кандалы. Цель дополнительно получает 2d6 урона огнём и должна преуспеть в спасброске Силы, иначе станет опутанной на 1 минуту. Пока цель опутана таким образом, она получает 2d6 урона огнём в начале каждого своего хода. Цель может повторять спасбросок в конце каждого своего хода, уничтожая кандалы при успехе. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Убийца магов</name><text>Вы разработали техники, полезные в рукопашном сражении с заклинателями, и получаете следующие преимущества:

• Если существо в пределах 5 футов от вас использует заклинание, вы можете реакцией совершить атаку рукопашным оружием по этому существу.

• Когда вы причиняете урон существу, концентрирующемуся на заклинании, это существо совершает с помехой спасбросок для поддержания концентрации.

• Вы совершаете с преимуществом спасброски от заклинаний, наложенных существами, находящимисяв пределах 5 футов от вас.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Подмена (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>В свой ход, когда вы находитесь в пределах 5 футов от существа, вы можете потратить одну кость превосходства и поменяться местами с этим существом, потратив при этом как минимум 5 футов передвижения. Существо должно быть согласно и не должно быть недееспособным. Это передвижение не провоцирует атак.

Бросьте кость превосходства. До начала вашего следующего хода вы или другое существо (на ваш выбор) получаете бонус к КД, равный выпавшему значению.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Маска многих лиц</name><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание маскировка [disguise self], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Видения далёких королевств</name><prerequisite>15-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание магический глаз [arcane eye], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Подвижный</name><text>Вы невероятно быстры и ловки. Вы получаете следующее преимущество:

• Ваша скорость увеличивается на 10 футов.

• Когда вы используете действие Рывок, труднопроходимая местность в этом ходу не замедляет ваше перемещение.

• Если вы совершаете рукопашную атак по существу, вы до конца этого хода не провоцируете от него атаки, вне зависимости от того, попадёте или нет.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text><modifier category="Bonus">Speed +10</modifier></feat>
<feat><name>Инфузия: Слуга-гомункул</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Вы изучаете замысловатые методы магического создания гомункула, который будет вам служить. Предмет, который вы наполняете инфузией, становится сердцем существа, вокруг которого мгновенно формируется его тело.

Вы определяете внешность гомункула. Некоторые изобретатели предпочитают механических птиц, тогда как другим нравятся крылатые склянки или миниатюрные котелки.

Гомункул дружелюбен к вам и вашим спутникам и подчиняется вашим командам. Игровые характеристики этого существа находятся в блоке статистики «Слуга-гомункул». В блоке используется ваш бонус мастерства (БМ) в некоторых местах.

В бою гомункул имеет такую же инициативу, как и вы, и ходит сразу же после вас. Он может перемещаться и использовать свою реакцию самостоятельно, но единственное действие, которое он может совершать в свой ход — это Уклонение, если только вы не используете своё бонусное действие, чтобы приказать ему сделать что-то другое. Это действие может быть одним из действий из его блока статистики или любым другим действием. Если вы недееспособны, то гомункул может использовать любое действие по своему выбору, а не только Уклонение.

Гомункул восстанавливает 2d6 хитов, если на него накладывается заклинание починка [mending]. Если вы или гомункул умираете, он исчезает, оставляя на месте смерти своё сердце. </text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Саван теней</name><prerequisite>15-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание невидимость [invisibility], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Страж</name><text>Вы овладели техникой, позволяющей пользоваться всеми брешами в обороне противника, и получаете следующие преимущества:

• Если вы попадаете по существу провоцированной атакой, скорость этого существа падает до 0 до конца текущего хода.

• Существа перед выходом из вашей досягаемости провоцируют от вас атаки, даже если совершают действие Отход.

• Если существо, находящееся в пределах 5 футов от вас, совершает атаку не по вам (и у цели нет этой черты), вы можете реакцией совершить атаку рукопашным оружием по атакующему.

Источник: Книга Игрока, стр. 169</text></feat>
<feat><name>Знаток огнестрельного оружия</name><text>Ваша рука быстра, а глаз остр, когда вопрос касается огнестрельного оружия, именно это и дарует вам следующие преимущества: 

   • Увеличьте значение вашей Ловкости на 1, при максимуме 20.
   • Вы получаете владение огнестрельным оружием (см. раздел «Огнестрельное оружие» в «Руководстве мастера»).
   • Вы игнорируете свойство «перезарядка» у огнестрельного оружия.
   • Наличие противника в пределах 5 футов от вас не накладывает помехи на ваши броски дальнобойных атак.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Засада (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда вы совершаете проверку Ловкости (Скрытность) или бросок инициативы, вы можете потратить кость превосходства и добавить выпавшее на ней значение к броску. Вы можете сделать это, только если не являетесь недееспособным.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Неуловимое заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Во время накладывания заклинания вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтоб наложить его без вербальных и соматических компонентов.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Перехват (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Когда существо, которое вы можете видеть, попадает атакой по цели в пределах 5 футов от вас (но не по вам), вы можете реакцией уменьшить урон, получаемый целью, на количество, равное 1d10 + ваш бонус мастерства (вплоть до 0 урона). Чтобы использовать эту реакцию, вы должны держать в руках щит либо простое или воинское оружие.</text></feat>
<feat><name>Мастер тяжёлых доспехов</name><prerequisite>Владение тяжёлыми доспехами</prerequisite><text>Вы можете своим доспехом отклонять удары, которые других убили бы. Вы получаетеследующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы на 1, при максимуме 20.

• Если вы носите тяжёлый доспех, дробящий, колющий и рубящий урон, получаемый вами от немагического оружия, уменьшается на 3.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Метамагия: Ускоренное заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Если вы накладываете заклинание со временем накладывания «1 действие», вы можете потратить 2 единицы чародейства, чтобы наложить это заклинание бонусным действием.</text></feat>
<feat><name>Атлетичный</name><text>Вы прошли интенсивную физическуюподготовку и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы или Ловкости на 1, при максимуме 20.

• Если вы лежите ничком, вставание использует только 5 футов перемещения.

• Лазание не заставляет вас тратить дополнительное перемещение

• Вы можете совершать прыжок в длину или высоту с разбега, переместившись только на 5 футов, а не на 10.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text></feat>
<feat><name>Низкорослое проворство</name><prerequisite>Дварф или Маленькая раса</prerequisite><text>Вы необычайно проворны для вашей расы. Вы получаете следующие выгоды:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Ваша скорость увеличивается на 5 футов
   • Вы получаете владение навыком Акробатика или Атлетика (на ваш выбор).
   • Вы получаете преимущество на броски Силы (Атлетика) или Ловкости (Акробатика), которые делаете, чтобы выбраться из захвата.</text></feat>
<feat><name>Верховой боец</name><text>Вы — опасный враг, когда вы верхом на скакуне. Если вы находитесь верхом и не выведены из строя, вы получаете следующие преимущества:

• Вы совершаете с преимуществом броски рукопашных атак по существам, чей размер меньше вашего скакуна, и не находящимся при этом верхом.

• Вы можете сделать так, что атака, нацеленная на вашего скакуна, будет перенацелена на вас.

• Если ваш скакун попадает под эффект, позволяющий совершить спасбросок Ловкости для получения половины урона, то он не получает урон в случае успеха и получает всего половину урона при провале.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Глаза хранителя рун</name><text>Вы можете читать любые письмена</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Слуги хаоса</name><prerequisite>9-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить заклинание призыв элементаля [conjure elemental], используя ячейку заклинаний колдуна. Вы не можете сделать это повторно, пока не окончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Одарённый</name><text>Вы получаете владение любой комбинацией из трёх навыков и инструментов на ваш выбор.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Меткий стрелок</name><text>Вы овладели дальнобойным оружием и можете совершать выстрелы, которые другие считали невозможными. Вы получаете следующие преимущества:

• Совершение атаки в пределах максимальной дистанции не вызывает помеху к броску атаки дальнобойным оружием.

• Ваши атаки дальнобойным оружием игнорируют укрытие на половину и укрытие на три четверти.

• Перед совершением атаки дальнобойным оружием, которым вы владеете, вы можете принять штраф −5 к броску атаки. Если такая атака попадает, вы добавляете +10 к урону от этой атаки.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар защитников</name><prerequisite>9-й уровень колдуна, умение «Договор гримуара» </prerequisite><text>В вашей книге теней появляется новая страница. С вашего разрешения существо может действием записать своё имя на странице. На странице может быть количество имён, равное вашему бонусу мастерства.

Каждый раз, когда хиты существа, чьё имя записано на этой странице, опускаются до 0 и при этом оно не умирает сразу, вместо этого его хиты опускаются до 1. Как только это умение сработало, оно не может сработать ни на ком другом, пока вы не окончите продолжительный отдых.

Действием вы можете магическим образом удалить имя со страницы, просто коснувшись его.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Непреодолимое заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание, которое вынуждает существо совершить спасбросок для защиты от его эффектов, вы можете потратить 3 единицы чародейства, чтобы одна из целей заклинания совершила первый спасбросок от этого заклинания с помехой.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мистическое копье</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Когда вы накладываете мистический заряд [eldritch blast], его дистанция равна 300 футам.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Цепи карцере</name><prerequisite>15-й уровень колдуна, умение «Договор цепи»</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание удержание чудовища [hold monster], если цель — Исчадие, Небожитель или Элементаль. При этом вы не тратите ячейки заклинаний и материальные компоненты. Вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем снова сможете использовать это заклинание против этого же существа.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение голыми руками (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Ваши безоружные удары могут наносить дробящий урон, равный 1d6 + ваш модификатор Силы, при попадании. Если вы не держите в руках ни оружие, ни щит, то кость урона увеличивается с d6 до d8.

В начале каждого своего хода вы можете нанести 1d4 дробящего урона одному существу, которое вы держите в захвате.</text></feat>
<feat><name>Магия лесных эльфов</name><prerequisite>Эльф (лесной)</prerequisite><text>Вы изучаете магию первобытных лесов, которые почитаются и защищаются вашим народом. Вы изучаете один заговор друида на ваш выбор. Вы также изучаете заклинания скороход [longstrider] и бесследное передвижение [pass without trace], каждое из которых вы можете наложить один раз не тратя ячейку заклинаний. Вы восстанавливаете возможность накладывать их таким образом в конце продолжительного отдыха. Мудрость – базовая характеристика для этих трёх заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Потусторонний прыжок</name><prerequisite>9-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать на себя заклинание прыжок [jump], не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.</text></feat>
<feat><name>Шеф-повар</name><text>Время, потраченное на овладение кулинарным искусством, окупилось, предоставив вам следующие преимущества:

    Увеличьте значение вашего Телосложения или Мудрости на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете владение инструментами повара, если вы ими ещё не владеете.
   • Во время короткого отдыха вы можете приготовить особую еду при условии, что у вас есть необходимые ингредиенты и инструменты повара под рукой. Вы можете приготовить достаточно пищи для количества существ, равного 4 + ваш бонус мастерства. В конце короткого отдыха любое существо, которое съедает эту пищу и тратит одну или несколько костей хитов, чтобы восстановить хиты, дополнительно восстанавливает 1d8 хитов.
   • За один час работы или по окончании продолжительного отдыха вы можете заготовить количество порций еды, равное вашему бонусу мастерства. Эти особые порции съедобны в течение 8 часов после приготовления. Существо может бонусным действием съесть одну из этих порций, чтобы получить количество временных хитов, равное вашему бонусу мастерства.</text></feat>
<feat><name>Мастер щитов</name><text>Вы используете щиты не только для обороны, но и для нападения. Вы получаете следующие преимущества, когда используете щит:

• Если вы в свой ход совершаете действие Атака, вы можете бонусным действием попытаться оттолкнуть щитом существо, находящееся в пределах 5 футов от вас.

• Если вы не выведены из строя, вы можете добавлять бонус к КД от щита ко всем спасброскам Ловкости, совершённым от заклинаний и прочих вредоносных эффектов, нацеленных только на вас.

• Если вы подвергаетесь действию эффекта, позволяющего совершить спасбросок Ловкости для получения половины урона, вы можете реакцией вообще не получить урон в случае успешного спасброска, выставив щит между собой и источником эффекта.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Обманная стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Ваша магия Очарования заставляет выпущенную стрелу временно запутать свою цель. Существо, в которое попала эта стрела, получает дополнительно 2d6 урона психической энергией. Выберите одного из ваших союзников в пределах 30 футов от цели. Цель должна преуспеть в спасброске Мудрости, иначе будет очарована выбранным союзником до начала вашего следующего хода. Этот эффект заканчивается раньше, если выбранный союзник атакует очарованную цель, нанесет ей урон или заставит совершить спасбросок.

Психический урон увеличивается до 4d6, когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Аспект луны</name><prerequisite>умение «Договор гримуара»</prerequisite><text>Вам больше не нужно спать и вас невозможно усыпить любым способом. Чтобы получить преимущества продолжительного отдыха, вы можете потратить все 8 часов на легкую деятельность, например, прочитать свою Книгу Теней и постоять на страже.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение двумя оружиями</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><special>Fighting Style: Two-Weapon Fighting</special><text>Если вы сражаетесь двумя оружиями, вы можете добавить модификатор характеристики к урону от второй атаки.</text></feat>
<feat><name>Высшая магия дроу</name><prerequisite>Эльф (дроу)</prerequisite><text>Вы изучаете магию, присущую тёмным эльфам.

Вы изучаете заклинание обнаружение магии [detect magic] и можете свободно накладывать его без затрат ячеек заклинаний. Вы также изучаете заклинания левитация [levitate] и рассеивание магии [dispel magic], каждое из которых вы можете наложить один раз без затрат ячеек заклинаний. Вы восстанавливаете возможность накладывать эти два заклинания таким способом после продолжительного отдыха. Харизма – базовая характеристика для этих трёх заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Толкающая атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться оттолкнуть цель. Вы добавляете кость превосходства к броску урона атаки, и, если размер цели Большой или меньше, она должна совершить спасбросок Силы. При провале вы толкаете цель на расстояние до 15 футов от себя</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Дуэлянт</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><special>Fighting Style: Dueling</special><text>Пока вы держите рукопашное оружие в одной руке и не используете другого оружия, вы получаете бонус +2 к броскам урона этим оружием.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Обезоруживающая атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться обезоружить противника, заставляя его выронить один предмет по вашему выбору, который он держит. Вы добавляете кость превосходства к броску урона атаки, а цель должна совершить спасбросок Силы. В случае провала она роняет выбранный вами предмет. Предмет падает у её ног</text></feat>
<feat><name>Борец</name><prerequisite>Сила 13 или выше</prerequisite><text>Вы развили навыки, нужные для тесного захвата противников. Вы получаете следующие преимущества:

• Вы совершаете с преимуществом броски атаки по существу, которое держите в захвате.

• Вы можете действием попытаться скрутить захваченное вами существо. Для этого совершите ещё одну проверку захвата. В случае успеха и вы и это существо становитесь опутанными до окончания захвата.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
<feat><name>Воинский адепт</name><text>Вы прошли военную подготовку, позволяющую совершать особые боевые приёмы. Вы получаете следующие преимущества:

• Вы узнаёте два приёма на свой выбор из списка архетипа воина Мастер боевых искусств. Если приём требует, чтобы цель совершила спасбросок для сопротивления эффекту приёма, Сл спасброска равна 8+ ваш бонус мастерства + модификатор Силы или Ловкости (на ваш выбор).

• Если у вас уже есть кости превосходства, вы получаете ещё одну; в противном случае вы получаете одну кость превосходства: d6. Эта кость подпитывает ваши приёмы. Кость превосходства тратится, когда вы её используете, и восстанавливается после окончания короткого или продолжительного отдыха.Эта кость превосходства останется у вас даже если позже вы получите новые кости из другого источника.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Ведьмачий взор</name><prerequisite>15-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете видеть истинный облик всех перевёртышей и существ, скрытых магией школы Иллюзия или Преобразование, и находящихся в вашей линии обзора, и при этом в пределах 30 футов от вас.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Оборона</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><special>Fighting Style: Defense</special><text>Пока вы носите доспехи, вы получаете бонус +1 к КД</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Аккуратное заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание, которое вынуждает других существ совершить спасбросок, вы можете защитить некоторых из них от магического воздействия. Для этого вы тратите 1 единицу чародейства и выбираете существ в количестве, равном вашему модификатору Харизмы (минимум одно существо). Указанные существа автоматически преуспевают в спасброске от данного заклинания.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Кольцо восстановления заклинаний</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: кольцо (требуется настройка)

Пока существо носит это кольцо, оно может действием восстановить одну израсходованную ячейку заклинаний. Восстановленная ячейка может быть 3-го уровня или ниже. После использования кольца носитель не сможет воспользоваться им еще раз до следующего рассвета.</text></feat>
<feat><name>Посвящённый в боевое искусство</name><prerequisite>владение хотя бы одним воинским оружием</prerequisite><text>Ваши боевые тренировки помогли вам разработать особый стиль боя. Теперь вам известен один вариант боевого стиля по вашему выбору из класса воина. Если вам уже известен боевой стиль, то вы должны выбрать стиль, отличный от вашего.

Каждый раз, когда вы достигаете определённого уровня и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете заменить боевой стиль от этой черты на другой из класса воина, который вы не знаете.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Животная речь</name><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание разговор с животными [speak with animals], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Налётчик</name><text>Когда вы используете действие Рывок, вы можете бонусным действием совершить одну рукопашную атаку оружием или оттолкнуть другое существо.

    Если вы перед совершением этого бонусного действия переместились минимум на 10 футов по прямой линии, вы либо получаете бонус +5 к броску урона этой атаки (если вы решили совершить рукопашную атаку и попали), либо толкаете цель на 10 футов от себя (если решили толкать и преуспели).

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text></feat>
<feat><name>Знаток средних доспехов</name><prerequisite>Владение лёгкими доспехами</prerequisite><text>Вы обучились ношению средних доспехов и щитов, и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы или Ловкости на 1, при максимуме 20.

• Вы получаете владение средними доспехами и щитами.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мучительный взрыв</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Когда вы накладываете мистический заряд [eldritch blast], добавьте модификатор Харизмы к урону, причиняемому при попадании.</text></feat>
<feat><name>Затронутый тенью</name><text>Ваше взаимодействие с магией Царства Теней изменило вас, даровав вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заклинание невидимость [invisibility] и одно заклинание 1-го уровня по вашему выбору. Заклинание 1-го уровня должно принадлежать школе Иллюзии или Некромантии. Вы можете накладывать каждое из этих заклинаний без затрат ячеек заклинаний. Как только вы накладываете любое из этих заклинаний подобным образом, вам необходимо закончить продолжительный отдых, чтобы наложить это заклинание подобным образом вновь. Вы также можете накладывать эти заклинания, используя любые имеющиеся у вас ячейки заклинаний подходящего уровня. Базовой характеристикой для этих заклинаний является та, которую вы увеличили данной чертой.</text></feat>
<feat><name>Второй шанс</name><prerequisite>Полурослик</prerequisite><text>Удача улыбается вам, когда кто-то пытается ударить вас. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда существо, которое вы видите, попадает по вам броском атаки, вы можете реакцией заставить врага перебросить этот бросок. После применения этой способности вы не сможете использовать её вновь до броска инициативы в начале боя либо пока не закончите короткий или продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Стрельба</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><special>Fighting Style: Archery</special><text>Вы получаете бонус +2 к броску атаки, когда атакуете дальнобойным оружием.</text></feat>
<feat><name>Боевой заклинатель</name><prerequisite>Способность накладывать хотя бы одно заклинание</prerequisite><text>Вы научились накладывать заклинания в пылу сражения и узнали техники, дающие следующие преимущества:

• Вы совершаете с преимуществом спасброски Телосложения для поддержания концентрации на заклинании при получении урона.

• Вы можете выполнять телесный компонент заклинаний даже если используете оружие или щит в одной или обеих руках.

• Если перемещение враждебного существа провоцирует от вас атаку, вы можете вместо совершения провоцированной атаки реакцией наложитьна это существо заклинание. Время накладыванияэтого заклинания должно быть «1 действие» и оно должно нацеливаться только на это существо.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Могильный шёпот</name><prerequisite>9-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание разговор с мёртвыми [speak with dead], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Эксперт в навыке</name><text>Вы отточили своё мастерство в использовании определённых умений, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение одной вашей характеристики по вашему выбору на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете владение одним навыком на ваш выбор.
   • Выберите один навык, которым вы владеете. Вы получаете компетентность в этом навыке, что означает, что ваш бонус мастерства удваивается для всех проверок характеристик, использующих этот навык. Вы не можете выбрать навык, бонус мастерства для которого уже удвоен таким умением, как «Компетентность».</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Копия магического предмета</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Используя эту инфузию, вы создаёте копию определенного магического предмета. Вы можете изучить эту инфузию несколько раз — каждый раз, когда вы делаете это, выбирайте магический предмет, который вы хотите создать, из таблиц «Копируемые предметы» ниже. Название таблицы говорит, какого уровня вы должны быть в этом классе, чтобы скопировать тот или иной предмет. Кроме того, вы можете копировать обычные магические предметы, за исключением зелий и свитков.

В таблице указано, требуется ли настройка на этот предмет.
Копируемые предметы (2-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Алхимический сосуд			Нет
Верёвка лазания				Нет
Волшебная палочка обнаружения магии Нет
Волшебная палочка секретов Нет
Камни послания				Нет
Ночные очки					Нет
Сумка хранения				Нет
Шапка подводного дыхания	Нет

Копируемые предметы (6-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Кольцо хождения по воде	Нет
Очки очарования				Да
Перчатки воровства			Нет
Плащ ската					Нет
Свирель ужаса				Нет
Фонарь обнаружения		Нет
Эльфийские сапоги			Нет
Эльфийский плащ			Да

Копируемые предметы (10-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Брошь защиты				Да
Заполярные сапоги			Да
Колчан Элонны				Нет
Кольцо защиты разума		Да
Кольцо прыжков				Да
Крылатые сапоги				Да
Медальон затягивающихся ран Да
Медальон мыслей			Да
Наручи стрельбы из лука	Да
Ожерелье адаптации			Да
Очки орлиного зрения		Да
Перчатки ловли снарядов	Да
Перчатки плавания и лазания Да
Плащ защиты					Да
Повязка интеллекта			Да
Рукавицы силы огра			Да
Сапоги ходьбы и прыжков	Да
Свирель канализации		Да
Туфли паука					Да
Шапка маскировки			Да
Шлем телепатии				Да

Копируемые предметы (14-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Амулет здоровья				Да
Камень зрения				Да
Кольцо защиты				Да
Кольцо свободных действий Да
Кольцо тарана				Да
Наручи защиты				Да
Оковы измерений			Нет
Плащ летучей мыши			Да
Пояс силы холмового великана	Да
Рог взрыва					Нет
Сапоги левитации			Да
Сапоги скорости				Да</text></feat>
<feat><name>Инфузии: Улучшенная защита</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Существо получает бонус +1 к КД, пока носит (доспех) или держит в руках (щит) предмет с инфузией.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Сапоги извилистого пути</name><prerequisite>6 уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: пара сапог (требуется настройка)

Существо, носящее эти сапоги, может бонусным действием телепортироваться на расстояние до 15 футов в свободное пространство, которое оно может видеть. Существо должно было находиться в целевой точке в какой-то момент времени на текущем ходу.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар глубин</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете дышать под водой, и вы получаете скорость плавания, равную вашей скорости ходьбы.

Вы также можете один раз наложить заклинание подводное дыхание [water breathing], не расходуя ячейку заклинаний. Вы восстанавливаете это умение после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Использование двух оружий</name><text>Вы знаете как использовать сразу два оружия, и получаете следующие преимущества:

• Вы получаете бонус +1 к КД, когда держите в каждой руке по рукопашному оружию.

• Вы можете использовать сражение с двумя оружиями даже если ни у одного из ваших одноручных оружий нет свойства «лёгкое».

• Вы можете вынимать и убирать два одноручных оружия когда обычно позволяется вынуть или убрать только одно.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text></feat>
<feat><name>Мастер древкового оружия</name><text>Вы можете сдерживать врагов оружиемсо свойством «досягаемость». Вы получаете следующие преимущества:

• Если вы совершаете действие Атака и атакуете только алебардой, боевым посохом или глефой, вы можете бонусным действием совершить рукопашную атаку противоположным концом оружия. Кость урона для этой атаки равна d4, и атака причиняет дробящий урон.Бонусная атака использует модификатор той же характеристики, что и основная.

• Если вы используете алебарду, боевой посох, глефу или пику, другие существа провоцируют от вас атаку, когда входят в пределы вашей досягаемости.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Инфузии: Доспех сопротивления</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: доспех (требует настройки)

Пока носитель облачён в этот доспех, он получает сопротивление одному из следующих типов урона, который вы выбираете в момент наполнения предмета инфузией: звук, излучение, кислота, некротическая энергия, огонь, психическая энергия, силовое поле, холод, электричество или яд.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Благословенный воин (Опционально)</name><prerequisite>Класс паладин</prerequisite><text>Вы узнаёте два заговора по вашему выбору из списка заклинаний жреца. Для вас они считаются заклинаниями паладина, а базовой характеристикой для этих заклинаний является ваша Харизма. Каждый раз, когда вы получаете уровень в этом классе, вы можете заменить один из заговоров на другой из списка заклинаний жреца.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Ответный удар</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если существо промахивается по вам рукопашной атакой, вы можете реакцией потратить одну кость превосходства, чтобы совершить рукопашную атаку оружием по этому существу. Если вы попадаете, вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки</text></feat>
<feat><name>Телепортация фей</name><prerequisite>Эльф (высший)</prerequisite><text>Изучение знаний высших эльфов открыло вам силу фей, которой владеют немногие эльфы, за исключением ваших собратьев эладринов. Опираясь на свое родство с феями, вы можете на мгновение пройти через Страну Фей, сократив свой путь. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы изучаете как читать, говорить и писать на Сильване.
   • Вы изучаете заклинание туманный шаг [misty step] и можете наложить его один раз без использования ячейки заклинания. Вы восстанавливаете возможность накладывать его таким образом, когда завершаете короткий или продолжительный отдых. Интеллект – базовая характеристика для этого заклинания.</text></feat>
<feat><name>Отравитель</name><text>Вы можете изготавливать и применять смертельные яды, получая следующие преимущества:

   • Когда вы совершаете бросок урона для нанесения урона ядом, он игнорирует сопротивление урону ядом.
   • Вы можете наносить яд на оружие или боеприпасы бонусным действием, а не действием.
   • Вы получаете владение инструментами отравителя, если вы ими ещё не владеете. За один час работы с помощью инструментов отравителя, расходуя материалы на 50 зм, вы можете создать количество доз сильнодействующего яда, равное вашему бонусу мастерства. После нанесения этого яда на оружие или боеприпасы яд сохраняет свою силу в течение 1 минуты или до тех пор, пока вы не попадете атакой этим оружием или боеприпасами. Когда существо получает урон от отравленного оружия или отравленных боеприпасов, оно должно преуспеть в спасброске Телосложения Сл 14, иначе получит 2d8 урона ядом и станет отравленным до конца вашего следующего хода.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Преобразованное заклинание (Опционально)</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание, которое наносит тип урона из перечисленного списка, вы можете потратить 1 единицу чародейства и изменить этот тип урона на другой из следующих: звук, кислота, огонь, холод, электричество, яд.</text></feat>
<feat><name>Телепат</name><text>Вы пробуждаете способность мысленно связываться с другими существами, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы можете телепатически общаться с любым существом, которое вы можете видеть в пределах 60 футов. Ваши телепатические высказывания произносятся на языке, который вы знаете, и существо понимает вас, только если оно знает этот язык. Ваше общение не даёт существу возможность отвечать вам телепатически.
   • Вы можете наложить заклинание обнаружение мыслей [detect thoughts] без использования ячеек заклинания или компонентов, и вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете наложить его снова подобным образом. Базовой характеристикой этого заклинания является та, которую вы увеличили данной чертой. Если у вас есть ячейки заклинаний 2-го уровня или выше, вы можете накладывать это заклинание, используя эти ячейки.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Сплочение</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Вы можете в свой ход бонусным действием потратить одну кость превосходства, чтобы поддержать решимость одного из ваших спутников. Если вы это сделаете, выберите дружественное существо, которое может видеть или слышать вас. Это существо получает временные хиты, равные броску кости превосходства + ваш модификатор Харизмы</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар вечноживых</name><prerequisite>умение «Договор цепи»</prerequisite><text>Всякий раз, когда вы восстанавливаете хиты и ваш фамильяр находится в пределах 100 футов от вас, все кости, брошенные для восстановления хитов, для вас имеют максимальное значение.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Глас цепного мастера</name><prerequisite>Умение «Договор цепи»</prerequisite><text>Вы можете телепатически общаться со своим фамильяром и воспринимать всё чувствами фамильяра, пока вы находитесь на одном и том же плане существования. Кроме того, когда вы воспринимаете чувствами фамильяра, вы можете говорить через него своим собственным голосом, даже если фамильяр не способен говорить.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение метательным оружием (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы можете вытащить оружие со свойством «метательное» частью атаки, которую вы совершаете этим оружием.

Кроме того, когда вы попадаете по существу дальнобойной атакой, используя метательное оружие, вы получаете бонус +2 к броску урона.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Возвращающееся оружие</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text> Предмет: любое простое или воинское оружие со свойством «метательное» 

Это магическое оружие даёт бонус +1 к броскам атаки и урона, а также мгновенно возвращается в руку владельца после использования оружия для дальнобойной атаки.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Сжимающая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Когда эта стрела попадает по цели, магия Вызова создаёт хватающие ядовитые колючие кусты, которые обвивают цель. Существо, по которому попала стрела, получает дополнительно 2d6 урона ядом, его скорость уменьшается на 10 футов и оно получает 2d6 рубящего урона каждый ход, когда оно в первый раз за ход сдвигается на 1 фут или больше без телепортации.

Цель или любое существо, которое может дотянуться до цели, может действием убрать кусты с помощью успешной проверки Силы (Атлетика) против Сл спасброска вашего магического выстрела. В противном случае кусты существуют в течение 1 минуты либо пока вы снова не используете этот вариант.

Урон ядом и рубящий урон оба увеличиваются до 4d6, когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Таинственный взгляд</name><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание обнаружение магии [detect magic], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с выпадом</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы в свой ход совершаете рукопашную атаку оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы увеличить досягаемость этой атаки на 5 футов. В случае попадания вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки</text></feat>
<feat><name>Руны: Облачная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны воплощает обманчивость облачных великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Ловкости (Ловкость рук) и Харизмы (Обман).

Кроме того, когда атака попадает по вам или по существу, которое вы можете видеть в пределах 30 футов, вы можете реакцией пробудить силу руны, изменяя цель атаки на любое существо в пределах 30 футов от вас (кроме атакующего). Выбранное существо становится целью этой атаки с тем же броском атаки. Эта магия может передавать атакующие эффекты вне зависимости от дальности атаки. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Адепт таинств</name><prerequisite>умение «Использование заклинаний» или «Магия договора»</prerequisite><text>Изучая оккультные знания, вы узнаёте одно из таинственных воззваний из класса колдуна по вашему выбору.

   • Вашей базовой характеристикой для этого воззвания может быть Интеллект, Мудрость или Харизма (вы выбираете, когда берёте эту черту). Если у воззвания имеется требование любого вида, то вы можете выбрать это воззвание, только если вы колдун, который соответствует этому требованию.
   • Каждый раз, когда вы получаете уровень, вы можете заменить воззвание другим из класса колдуна.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение вслепую (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы получаете слепое зрение в пределах 10 футов. В пределах этой дистанции вы можете видеть всё, что не находится за полным укрытием, даже если вы ослеплены или находитесь в темноте. Более того, вы можете увидеть невидимое существо в пределах этой дистанции, если только оно не преуспело в попытке спрятаться от вас.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Парирование</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если другое существо причиняет вам урон рукопашной атакой, вы можете реакцией потратить одну кость превосходства, чтобы уменьшить урон на величину, равную броску вашей кости превосходства + ваш модификатор Ловкости</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Отталкивающий щит</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: щит (требует настройки)

Существо получает бонус +1 к КД при использовании этого щита.

Щит имеет 4 заряда. Держа этот щит, владелец может сразу же после того, как по нему попадают рукопашной атакой, реакцией потратить 1 заряд щита и оттолкнуть атакующего на расстояние до 15 футов. Щит ежедневно восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Драчун</name><text>Привыкнув к мордобою с использованием подручных предметов, вы получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы или Телосложения на 1, при максимуме 20.

• Вы получаете владение импровизированным оружием.

• Ваш безоружный удар использует для урона d4.

• Если вы в свой ход попадаете по существу безоружным ударом или импровизированным оружием, вы можете бонусным действием попытаться захватить цель.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Доспех магической силы</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: доспех (требуется настройка)

Этот доспех имеет 6 зарядов. Носитель может расходовать заряды следующими способами:

    • Когда носитель совершает проверку Силы или спасбросок Силы, он может потратить 1 заряд, чтобы добавить к броску бонус, равный вашему модификатору Интеллекта.
    • Если носитель будет сбит с ног, он может использовать реакцию, чтобы потратить 1 заряд и избежать этого.

Доспех восстанавливает 1d6 израсходованных зарядов ежедневно на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Далёкое заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>При накладывании заклинания, дистанция которого 5 футов и более, вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтобы удвоить это расстояние.

При накладывании заклинания с дистанцией «касание», вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтобы увеличить это расстояние до 30 футов.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Ищущая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Используя магию Прорицания, вы даруете своей стреле способность искать цель. Когда вы используете этот вариант, вы не совершаете бросок атаки. Вместо этого, выберите одно существо, которое вы видели за прошедшую минуту. Стрела летит к этому существу, огибает углы, если нужно, и игнорирует укрытие на половину и укрытие на три четверти.

Если цель находится в радиусе досягаемости оружия, и если есть путь, по которому стрела может добраться до цели, то цель должна совершить спасбросок Ловкости. Иначе стрела исчезает, пролетев столько, сколько смогла. При провале цель получает урон, как будто в неё попала стрела, плюс дополнительные 1d6 урона силовым полем, и вы узнаёте, где сейчас находится цель. При успешном спасброске цель получает половину урона, и вы не узнаёте, где она находится.

Урон силовым полем увеличивается до 2d6 когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мистическая кара</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинаний колдуна, чтобы нанести дополнительные 1d8 урона силовым полем цели, плюс еще 1d8 за каждый уровень ячейки заклинания, и также можете сбить с ног цель, если она Огромного размера или меньше.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Безжалостное проклятие</name><prerequisite>7-й уровень колдуна, заклинание сглаз [hex] или способность колдуна к проклятию</prerequisite><text>Ваше проклятие создаёт временную связь между вами и вашей целью. Бонусным действием вы можете магически телепортироваться на расстояние до 30 футов в свободное пространство, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от цели, проклятой вашим заклинанием сглаз [hex] или вашим умением колдуна, таким как «Проклятие ведьмовского клинка» или «Знак дурного предзнаменования». Чтобы телепортироваться таким образом, вы должны иметь возможность видеть проклятую цель.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Ослабляющая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Вы вплетаете магию Некромантии в вашу стрелу.

Существо, по которому попала стрела, получает дополнительно 2d6 урона некротической энергией. Цель должна также преуспеть в спасброске Телосложения, иначе урон, наносимый её атаками оружием, уменьшается в два раза до начала вашего следующего хода.

Некротический урон увеличивается до 4d6, когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе</text></feat>
<feat><name>Стойкий</name><text>Вы стойкий и живучий, и получаетеследующие преимущества:

• Увеличьте значение Телосложения на 1, при максимуме 20.

• Когда вы бросаете Кость Хитов для восстановления хитов, минимум равен удвоенному модификатору Телосложения (минимум 2).

Источник: Книга Игрока, стр. 166</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Бдительный</name><text>Вы всегда готовы к опасностям и получаете следующие преимущества:

• Вы получаете бонус +5 к проверкам инициативы.

• Вас не могут застать врасплох, пока вы в сознании.

• Другие существа не получают преимущество для бросков атаки по вам за то, что они скрыты от вас.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text><modifier category="Bonus">Initiative +5</modifier></feat>
<feat><name>Метамагия: Ищущее заклинание (Опционально)</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Если вы совершаете бросок атаки для заклинания и промахиваетесь, вы можете потратить 2 единицы чародейства, чтобы перебросить d20, и должны использовать новый бросок. Вы можете использовать это умение, даже если вы уже использовали другой вариант метамагии во время накладывания заклинания.</text></feat>
<feat><name>Посвящённый в магию</name><text>Выберите класс: бард, волшебник, друид, жрец, колдун или чародей. Вы узнаёте два заговора на свой выбор из списка заклинаний этого класса.

    Кроме того, выберите одно заклинание 1 уровня из этого же списка. Вы узнаёте это заклинание и можете накладывать его на минимально возможном уровне. После использования заклинания вы должны закончить продолжительный отдых, преждечем сможете снова использовать егоэтой чертой.

    Базовая характеристика для этих заклинаний зависит от выбранного класса: Харизма для барда, колдуна и чародея; Интеллект для волшебника; Мудрость для друида и жреца.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Меткие заклинания</name><prerequisite> Способность накладывать хотя бы одно заклинание</prerequisite><text>Вы узнали технику, улучшающую атаку некоторыми видами заклинаний, и получаете следующие преимущества:

• Если вы накладываете заклинание, требующее совершение броска атаки, дистанциязаклинания удваивается.

• Ваши дальнобойные атаки заклинаниями игнорируют укрытие на половину и укрытие на три четверти.

• Вы узнаёте один заговор, требующий броска атаки. Выберите заговор из списка заклинаний барда, волшебника, друида, жреца, колдуна или чародея. Базовая характеристика для этого заговора зависит от выбранного класса: Харизма для барда, колдуна и чародея; Интеллект для волшебника; Мудрость для друида и жреца.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Адепт метамагии</name><prerequisite>умение «Использование заклинаний» или «Магия договора»</prerequisite><text>Вы научились управлять заклинаниями собственной волей, чтобы изменять их действие:

   • Вы узнаёте два варианта метамагии по вашему выбору из класса чародея. Вы можете использовать только один вариант метамагии для изменения заклинания, когда вы его накладываете, если только описание метамагии не говорит об обратном. Каждый раз, когда вы достигаете уровня и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете заменить одну из этих метамагий на другую из класса чародея.
   • Вы получаете 2 единицы чародейства для траты их на метамагию (эти единицы добавляются к любым единицам чародейства, которые вы получили из других источников, но могут быть использованы только для метамагии). Вы восстанавливаете все использованные единицы чародейства после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Внимательный</name><text>Вы быстро улавливаете мелкие подробности и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Интеллекта или Мудрости на 1, при максимуме 20.

• Если вывидите рот существа, когда оно говорит на языке, который вы понимаете, вы можете прочитать по его губам, что оно говорит.

• Вы получаете бонус +5 к пассивной проверке Мудрости (Внимательность) и пассивной проверке Интеллекта (Расследование).

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text><modifier category="Bonus">Passive Wisdom +5</modifier></feat>
<feat><name>Инфузия: Излучающее свет оружие</name><prerequisite>Требование: 6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: простое или воинское оружие (требуется настройка)

Это магическое оружие даёт бонус +1 к броскам атаки и урона, которые владелец совершает этим оружием. Держа его в руках, владелец может бонусным действием заставить оружие излучать яркий свет в радиусе 30 футов и тусклый свет в радиусе еще 30 футов. Владелец может погасить свет бонусным действием.

Оружие имеет 4 заряда. После того, как по владельцу оружия попадают атакой, он может использовать реакцию и потратить 1 заряд, чтобы ослепить атакующего до конца его следующего хода, если атакующий не преуспеет в спасброске Телосложения против Сл спасброска ваших заклинаний. Оружие ежедневно восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов на рассвете. </text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Книга древних секретов</name><prerequisite>умение «Договор гримуара»</prerequisite><text>Теперь вы можете вписывать магические ритуалы в свою Книгу Теней. Выберите два заклинания 1-го уровня с ключевым словом «ритуал» из списков заклинаний любых классов. Эти заклинания появляются в книге и не учитываются в общем количестве заклинаний, которые вы можете знать. Держа Книгу Теней в руке, вы можете сотворять выбранные заклинания как ритуалы. Вы не можете накладывать заклинания иначе как ритуалом, если вы не узнали их иным способом. Вы также можете сотворять известные заклинания колдуна как ритуалы, если у них есть ключевое слово «ритуал».

Во время приключений вы можете добавлять другие ритуальные заклинания в свою Книгу Теней. Когда вы найдёте такое заклинание, вы можете добавить его в книгу, если уровень заклинания не превышает половину вашего уровня колдуна (округляя в большую сторону) и если вы можете потратить время на переписывание заклинания. За каждый уровень заклинания время переписывания занимает 2 часа и стоит 50 золотых монет, которые должны быть потрачены на редкие чернила, необходимые для записи.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Связь с талисманом</name><prerequisite>12-й уровень колдуна, умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Пока кто-то другой носит ваш талисман, вы можете действием телепортироваться в ближайшее к нему свободное пространство при условии, что вы оба находитесь на одном плане существования. Владелец вашего талисмана может сделать то же самое, используя своё действие для телепортации к вам. Телепортацию можно использовать количество раз, равное вашему бонусу мастерства и все потраченные использования восстанавливаются после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Гробница Левистуса</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Если вы получаете урон, то вы можете реакцией покрыть себя льдом, который тает в конце вашего следующего хода. Вы получаете 10 временных хитов за каждый ваш уровень колдуна, которые принимают как можно больше урона, на который вы совершаете реакцию. Сразу же после получения урона вы получаете уязвимость к урону огнём, ваша скорость уменьшается до 0, а вы становитесь недееспособны. Эти эффекты и любые оставшиеся временные хиты пропадают, когда тает лёд.

Использовав это воззвание, вы не можете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Устойчивый</name><text>Выберите одну характеристику. Вы получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение выбранной характеристики на 1, при максимуме 20.

• Вы получаете владение спасбросками этой характеристики.

Источник: Книга Игрока, стр. 168</text></feat>
<feat><name>Ритуальный заклинатель</name><prerequisite>Интеллект или Мудрость 13 или выше</prerequisite><text>Вы узнали несколько заклинаний, которые можете накладывать как ритуалы. Эти заклинания записаны в ритуальной книге, которую вы должны держать в руке во время их использования.

    Когда вы выбираете эту черту, вы получаете ритуальную книгу, содержащую два заклинания 1 уровня на ваш выбор. Выберите один из классов: бард, волшебник, друид, жрец, колдун или чародей. Вы должны выбирать заклинания из списков для этого класса, ноу этих заклинаний должно быть ключевое слово «ритуал». Выбранный класс также определяет базовую характеристику для этих заклинаний: Харизма для барда, колдуна и чародея; Интеллект для волшебника; Мудрость для друида и жреца.

    Найдя заклинание, записанное в письменной форме, такой как магический свиток заклинанияили книга заклинаний волшебника, вы можете скопировать его в свою ритуальную книгу. Это заклинание должно быть в списке заклинаний выбранного вами класса, уровень его не должен превышать половину вашего уровня (округлённую в большую сторону), и у него должно быть ключевое слово «ритуал». Процесс переписывания занимает по 2 часа за каждый уровень заклинания и стоит по 50 зм за каждый уровень. Это стоимость материальных компонентов, расходуемых в процессе экспериментов с заклинанием, а также особых чернил, которыми оно записывается.

Источник: Книга Игрока, стр. 169</text></feat>
<feat><name>Везунчик</name><text>Вам непонятным образом везёт как раз тогда, когда это нужно.

У вас есть 3 единицы удачи. Каждый раз, когда вы совершаете бросок атаки, проверку характеристики или спасбросок, вы можете потратить одну единицу удачи, чтобы бросить дополнительный d20. Вы можете решить потратить единицу удачи после обычного броска кости, но до определения последствий. После этого вы сами выбираете, какую d20 использовать для броска атаки, проверки характеристики или спасброска.

    Вы также можете потратить одну единицу удачи, когда по вам совершается бросок атаки. Бросьте d20, а потом решите, какую изкостей будет использовать атакующий, вашу или свою. Если сразу несколько существ тратят единицы удачи для оказания влияния на один бросок, единицы отменяют друг друга и дополнительные кости никто не кидает.

    Вы восстанавливаете потраченные единицы удачи в конце продолжительного отдыха.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
<feat><name>Артистичный</name><text>Научившись театральному искусству и подражанию, вы получаете следующие преимущества:
• Увеличьте значение Харизмы на 1, при максимуме 20.

• Вы совершаете с преимуществом проверки Харизмы (Выступление) и Харизма (Обман), когда пытаетесь выдать себя за кого-то другого.

• Вы можете подражать речи кого-то другого, а также звукам, издаваемым другими существами. Перед этим вы должны как минимум в течение1 минуты слышать чужую речь или звуки существа. Успешная проверка Мудрости (Проницательность), противопоставленная вашей проверке Харизмы (Обман), позволяет слушающему понять, что источник звука не настоящий.

Источник: Книга Игрока, стр. 165</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Инфузия: Улучшенное оружие</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: простое или воинское оружие

Это магическое оружие дарует бонус +1 к броскам атаки и урона.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Проныра</name><prerequisite>Ловкость 13 или выше</prerequisite><text>Вы знаете, как сливаться с тенями. Вы получаете следующие преимущества:

• Вы можете попытаться спрятаться даже если слабо заслонены от существа, от которого прячетесь.

• Если вы прячетесь от существа и промахиваетесь по нему атакой дальнобойным оружием, эта атака не выдаёт вашу позицию.

• Тусклый свет не причиняет помеху вашим проверкам Мудрости (Внимательность), полагающимся на зрение.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Знаток тяжёлых доспехов</name><prerequisite>Владение средними доспехами</prerequisite><text>Вы обучились ношению тяжёлых доспехов и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы на 1, при максимуме 20.

• Вы получаете владение тяжёлыми доспехами.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Дикий атакующий</name><text>Один раз в ход, когда вы совершаете бросок урона для атаки рукопашным оружием, вы можете перебросить все кости урона оружия и использовать любой из вариантов.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Широкая атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой рукопашным оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться причинить урон другому существу этой же атакой. Выберите другое существо в пределах 5 футов от первоначальной цели и в пределах вашей досягаемости. Если исходный бросок атаки попал бы по второму существу, оно получает урон, равный броску кости превосходства. Урон того же вида, что и для исходной атаки</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Один среди теней</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Когда вы находитесь в области тусклого света или в темноте, вы можете действием стать невидимым, пока вы не переместитесь или не используете действие или реакцию.</text></feat>
<feat><name>Эльфийская точность</name><prerequisite>Эльф или Полуэльф</prerequisite><text>Точность эльфов легендарна, особенно это касается эльфийских лучников и заклинателей. Вы обладаете сверхъестественной меткостью, когда дело касается атак, требующих меткости, а не грубой силы. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости, Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы совершаете с преимуществом бросок атаки, использующий Ловкость, Интеллект, Мудрость или Харизму, вы можете перебросить одну из костей один раз.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мощь исчадия</name><text>Вы можете неограниченно накладывать на себя заклинание псевдожизнь [false life] как заклинание 1-го уровня, не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Продлённое заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>При накладывании заклинания с длительностью 1 минута или более, вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтобы удвоить это время, вплоть до максимального в 24 часа.</text></feat>
<feat><name>Магический выстрел: Теневая стрела</name><prerequisite>Воин: Мистический лучник</prerequisite><text>Вы вплетаете магию Иллюзии в свою стрелу, которая заслоняет зрение врага тенями. Существо, в которое попала стрела, получает дополнительно 2d6 урона психической энергией и должно преуспеть в спасброске Мудрости, иначе не сможет видеть далее 5 футов до начала вашего следующего хода.

Урон психической энергией увеличивается до 4d6 когда вы достигаете 18-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Руны: Штормовая руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь (7-й уровень или выше)</prerequisite><text>Эта руна дарует вам способность заглядывать в будущее подобно штормовым великанам. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Интеллекта (Магия), а также вас нельзя застать врасплох, если вы не недееспособны.

Кроме того, бонусным действием вы можете пробудить силу этой руны и войти в пророческое состояние на 1 минуту или до тех пор, пока не станете недееспособны. Пока вы находитесь в этом состоянии, каждый раз, когда вы или любое другое существо в пределах 60 футов от вас совершаете бросок атаки, спасбросок или проверку характеристики, вы можете реакцией дать этому броску преимущество или помеху. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Исследователь подземелий</name><text>Научившись искать скрытые ловушки и потайные двери в подземельях, вы получаете следующие преимущества:

• Вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости (Внимательность) и Интеллекта (Анализ), совершённые для обнаружения потайных дверей.

• Вы совершаете с преимуществом спасброски для избегания ловушек и сопротивления их эффектам.

• Вы получаете сопротивление к урону от ловушек.

• Вы можете искать ловушки, идя с обычной скоростью, а не медленной.

Источник: Книга Игрока, стр. 166</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение большим оружием</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Если у вас выпало «1» или «2» на кости урона оружия при атаке, которую вы совершали рукопашным оружием, удерживая его двумя руками, то вы можете перебросить эту кость, и должны использовать новый результат, даже если снова выпало «1» или «2». Чтобы воспользоваться этим преимуществом, ваше оружие должно иметь свойство «двуручное» или «универсальное».</text></feat>
<feat><name>Стихийный адепт</name><prerequisite>Способность накладывать хотя бы одно заклинание</prerequisite><text>Когда вы получаете эту черту, выберите один из видов урона: звук, кислота, огонь, холод или электричество.

    Накладываемые вами заклинания игнорируют сопротивление к выбранному виду урона. Кроме того, когда вы определяете урон от наложенного вами заклинания, причиняющего урон этого вида, вы можете считать все выпавшие на костях «1» как «2».

    Вы можете брать эту черту несколько раз. Каждый раз, когда вы это делаете, вы выбираете новый вид урона.

Источник: Книга Игрока, стр. 166</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Побег обманщика</name><prerequisite>Требование: 7-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить на себя свободу перемещения [freedom of movement], не тратя ячейки заклинаний. Вы восстанавливаете это умение после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Скульптор плоти</name><prerequisite>7-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить заклинание смятение [confusion], используя ячейку заклинаний колдуна. Вы не можете сделать это повторно, пока не закончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Усиленное заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>При совершении броска урона от заклинания вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтобы перебросить несколько костей урона в количестве не больше вашего модификатора Харизмы (минимум одна). Вы должны использовать новое выпавшее значение.

Вы можете воспользоваться вариантом «усиленное заклинание» даже если вы уже использовали другой вариант метамагии для этого заклинания.</text></feat>
<feat><name>Мастер оружия</name><text>Вы знаете как пользоваться множеством видов оружия и получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Силы или Ловкости на 1, при максимуме 20.

• Вы получаете владение четырьмя выбранными видами оружия. Выбранное оружие должно быть или простым или воинским.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Быстрый бросок (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Бонусным действием вы можете потратить кость превосходства и совершить дальнобойную атаку оружием со свойством «метательное». Вы можете вытащить метательное оружие частью этого действия. При попадании добавьте кость превосходства к броску урона.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Отталкивающий заряд</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу мистическим зарядом [eldritch blast], вы можете толкнуть его на 10 футов прочь от себя по прямой линии.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Воин-друид (Опционально)</name><prerequisite>Класс следопыт</prerequisite><text>Вы узнаёте два заговора по вашему выбору из списка заклинаний друида. Они считаются заклинаниями следопыта для вас, а базовой характеристикой для этих заклинаний является ваша Мудрость. Каждый раз, когда вы получаете уровень в этом классе, вы можете заменить один из заговоров на другой из списка заклинаний друида.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Защита</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Если существо, которое вы видите, атакует не вас, а другое существо, находящееся в пределах 5 футов от вас, вы можете реакцией создать помеху его броску атаки. Для этого вы должны использовать щит.</text></feat>
<feat><name>Драконий страх</name><prerequisite>Драконорождённый</prerequisite><text>Когда вы злитесь, то излучаете угрозу. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вместо выдоха разрушительной энергии, вы можете использовать вашу особенность «Оружие дыхания», чтобы издать рык, заставляя всех выбранных вами существ в пределах 30 футов от вас сделать спасбросок Мудрости (Сл 8 + бонус мастерства + модификатор Харизмы). Цель автоматически проходит спасбросок, если она не может слышать или видеть вас. При провале броска цель становится напуганной вами на 1 минуту. Если напуганная цель получает урон, то она может повторить спасбросок, оканчивая эффект на себе при успехе.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Обманчивое влияние</name><proficiency>Deception, Persuasion</proficiency><text>Вы получаете владение навыками Обман и Убеждение.</text></feat>
<feat><name>Отличная память</name><text>Вы с невероятной точностью можете отслеживать время, направление и подробности. Вы получаете следующие преимущества:

• Увеличьте значение Интеллекта на 1, при максимуме 20.

• Вы всегда знаете, в какой стороне находится север.

• Вы всегда знаете, через сколько часов наступит следующий закат или восход.

• Вы можете с точностью вспомнить всё, что видели или слышали за последний месяц.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></feat>
<feat><name>Руны: Ледяная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны взывает к силам существ, выживающих в заснеженных пустошах, — таких, как ледяные великаны. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости (Уход за животными) и Харизмы (Запугивание).

Кроме того, вы можете бонусным действием пробудить силу руны, увеличив свою стойкость. В течение 10 минут вы получаете бонус +2 ко всем проверкам характеристик и спасброскам, использующим Силу или Телосложение. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Пламя Флегетоса</name><prerequisite>Тифлинг</prerequisite><text>Вы научились призывать адский огонь, и он вас слушается. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы делаете бросок урона огнём, который наносит ваше заклинание, вы можете перебросить любые «1» на костях урона огнём, но должны использовать новые результаты, даже если они тоже будут «1».
   • Когда вы накладываете заклинание, которое наносит урон огнём, вы можете заставить пламя окутать вас до конца вашего следующего хода. Огонь не причиняет урон вам и вашим вещам, а также излучает яркий свет на 30 футов и тусклый свет ещё на 30 футов. Пока пламя существует, все существа в радиусе 5 футов получают 1d4 урона огнём, если попадают по вам рукопашной атакой.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с угрозой</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться напугать цель. Вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки, а цель должна совершить спасбросок Мудрости. При провале цель испугана вами до конца вашего следующего хода</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Отвлекающий удар</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы отвлечь существо, открывая его для ваших союзников. Вы добавляете кость превосходства к броску урона этой атаки. Следующий бросок атаки по этой цели любого существа кроме вас совершается с преимуществом, если атака совершается до начала вашего следующего хода</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Восходящий шаг</name><prerequisite>9-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать на себя заклинание левитация [levitate], не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Хватка Хадара</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Один раз на каждом из ваших ходов, когда вы попадаете по существу мистическим зарядом [eldritch blast], вы можете переместить это существо по прямой линии на 10 футов ближе к вам.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Точная атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы совершаете бросок атаки оружием по существу, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы добавить её к броску. Вы можете использовать этот приём до или после совершения броска атаки, но до применения эффектов атаки</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Тактическая оценка (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда вы совершаете проверку Мудрости (Проницательность) или Интеллекта (История или Расследование), вы можете потратить кость превосходства и добавить выпавшее значение к проверке.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с захватом (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Сразу же после того, как вы попали рукопашной атакой оружием по существу в свой ход, вы можете потратить кость превосходства и бонусным действием попытаться взять существо в захват (правила захвата приведены в «Книге игрока»). Добавьте кость превосходства к вашей проверке Силы (Атлетика).</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Взор двух умов</name><text>Вы можете действием коснуться согласного Гуманоида и до конца своего следующего хода воспринимать всё его чувствами. Пока существо находится на том же плане существования, что и вы, вы можете в последующие ходы действием продлевать эту связь до конца своего следующего хода. При восприятии чувствами другого существа, вы получаете все преимущества от особых чувств, которыми обладает это существо, а сами при этом слепы и глухи для своего окружения. </text></feat>
<feat><name>Инфузия: Повторный выстрел</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text> Предмет: простое или воинское оружие со свойством «боеприпас» (требует настройки)

Это магическое оружие дарует +1 к броскам атаки и урона если используется для дальнобойных атак, и игнорирует свойство «перезарядка», если оно есть.

Если вы ничего не заряжаете в оружие, оно производит собственные боеприпасы, автоматически создавая один магический боеприпас во время совершения атакующим дальнобойной атаки. Боеприпас, созданный оружием, сразу же исчезает после того, как попадает или промахивается по цели.</text></feat>
<feat><name>Пронзатель</name><text>Вы достигли пронизывающей точности в бою, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит колющий урон, вы можете перебросить одну из костей урона, и должны использовать новый результат.
   • Когда вы наносите критический удар, причиняющий колющий урон существу, вы можете бросить одну дополнительную кость урона и добавить выпавшее значение к колющему урону, наносимому ударом.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар мастера цепи</name><prerequisite>умение «Договор цепи» </prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание поиск фамильяра [find familiar], вы наделяете призванное существо частичкой своей мистической силы, даруя ему следующие преимущества:

    • Фамильяр получает либо скорость полёта, либо скорость плавания (по вашему выбору), равную 40 футам.
    • Бонусным действием вы можете приказать фамильяру совершить действие Атака.
    • Атаки оружием фамильяра считаются магическими, когда требуется преодолеть иммунитет или сопротивление для немагических атак.
    • Если фамильяр заставляет цель совершить спасбросок, то его Сл равна Сл спасброска ваших заклинаний.
    • Когда фамильяр получает урон, вы можете реакцией даровать ему сопротивление против этого урона.
</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Шлем осведомленности</name><prerequisite>10-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: шлем (требуется настройка)

Пока существо носит этот шлем, оно совершает броски инициативы с преимуществом. Кроме того, существо не может быть захвачено врасплох кроме случаев, когда оно недееспособно. </text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Туманные видения</name><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание безмолвный образ [silent image], не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Превосходная техника (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы изучаете один боевой приём  на ваш выбор из списка архетипа воина «Мастер боевых искусств». Если приём требует, чтобы цель совершила спасбросок для сопротивления эффекту приёма, то Сл спасброска равна 8 + ваш бонус мастерства + ваш модификатор Силы или Ловкости (по вашему выбору).

Вы получаете одну кость превосходства: d6. Эта кость добавляется к другим костям превосходства, полученным вами из других источников. Эта кость используется для ваших приёмов и тратится при использовании. Вы восстанавливаете все свои израсходованные кости превосходства после окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Руны: Каменная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Эта руна воплощает рассудительность каменных великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости (Проницательность), и получаете тёмное зрение на 120 футов.

Кроме того, когда существо, которое вы можете видеть, оканчивает свой ход в пределах 30 футов от вас, реакцией вы можете пробудить силу руны и заставить его совершить спасбросок Мудрости. При провале оно становится очарованным вами на 1 минуту. Пока оно очаровано таким способом, его скорость равна 0, и оно считается недееспособным, оказываясь в магическом ступоре. Существо может повторять спасбросок в конце каждого своего хода, оканчивая на себе эффект при успехе. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Плащ мух</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Бонусным действием вы можете окружить себя волшебной аурой, которая выглядит как множество мух. Аура распространяется на 5 футов от вас во всех направлениях, но не через полное укрытие. Этот эффект длится до тех пор, пока вы не станете недееспособны или не отмените его бонусным действием.

Аура даёт вам преимущество на проверки Харизмы (Запугивание), но даёт помеху на все другие проверки Харизмы. Любое другое существо, которое начинает свой ход в ауре, получает урон ядом, равный вашему модификатору Харизмы (минимум 0 урона).

Использовав это воззвание, вы не можете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Бессмертный раб</name><prerequisite> 5-й уровень колдуна </prerequisite><text>Вы можете накладывать заклинание восставший труп [animate dead] без затраты ячеек заклинаний. Как только вы это сделаете, вы не сможете наложить его подобным образом снова, пока не закончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Орочье буйство</name><prerequisite>Орк или Полуорк</prerequisite><text>Ваша ярость неутомимо горит внутри вас. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы попадаете атакой простым или воинским оружием, вы можете кинуть одну кость оружия ещё раз и добавить результат в качестве дополнительного урона того же типа, что и у оружия. Использовав это преимущество, вы не можете использовать его вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых.
   • Сразу же после использования особенности «Непоколебимая стойкость» вы можете реакцией совершить одну атаку оружием.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Знак дурного предзнаменования</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить заклинание проклятие [bestow curse], используя ячейку заклинаний колдуна. Вы не можете сделать это повторно, пока не окончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Защита талисмана</name><prerequisite>7-й уровень колдуна, умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Когда носитель вашего талисмана проваливает спасбросок, он может бросить d4 и добавить выпавшее значение к броску. Это преимущество можно использовать количество раз, равное вашему бонусу мастерства, и все потраченные использования восстанавливаются после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Призрачный взор</name><prerequisite>Требование: 7-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы получаете возможность действием видеть сквозь твёрдые объекты в радиусе 30 футов. В этом диапазоне у вас есть тёмное зрение, если у вас его ещё нет. Это особое зрение длится 1 минуту или до тех пор, пока ваша концентрация не закончится (как если бы вы концентрировались на заклинании). За это время вы воспринимаете объекты как призрачные, прозрачные изображения.

Использовав это воззвание, вы не сможете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Телекинетик</name><text>Вы научились передвигать вещи силой своего разума, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заговор волшебная рука [mage hand]. Вы можете накладывать его без вербальных или соматических компонентов, и вы можете делать призрачную руку невидимой. Если вы уже знаете этот заговор, то его дистанция увеличивается на 30 футов, когда вы его накладываете. Базовой характеристикой этого заклинания является та, которую вы увеличили данной чертой.
   • Бонусным действием вы можете попытаться телекинетически толкнуть одно существо, которое вы можете видеть в пределах 30 футов. Когда вы это делаете, цель должна преуспеть в спасброске Силы (Сл 8 + ваш бонус мастерства + модификатор характеристики, которую вы увеличили данной чертой), иначе будет перемещена на 5 футов к вам или от вас. Существо может добровольно провалить этот спасбросок.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Безумное проклятие</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, заклинание сглаз [hex] или способность колдуна к проклятию</prerequisite><text>Бонусным действием вы вызываете психическое возмущение вокруг цели, проклятой вашим заклинанием сглаз [hex] или вашим умением колдуна, таким как «Проклятие ведьмовского клинка» или «Знак дурного предзнаменования». Когда вы это делаете, вы наносите урон психической энергией проклятой цели и каждому существу по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от цели. Урон психической энергией равен вашему модификатору Харизмы (минимум 1 урон). Чтобы использовать это воззвание, вы должны иметь возможность видеть проклятую цель, и она должна находиться в пределах 30 футов от вас.</text></feat>
<feat><name>Рубака</name><text>Вы узнали, где необходимо резать, чтобы получить наилучшие результаты, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит рубящий урон, вы можете уменьшить скорость цели на 10 футов. до начала вашего следующего хода.
   • Когда вы наносите критический удар, причиняющий рубящий урон существу, вы тяжело раните цель. До начала вашего следующего хода цель совершает все свои броски атак с помехой.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Готовность (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда существо, которое вы можете видеть, входит в пределы досягаемости вашего рукопашного оружия, которое вы держите, вы можете реакцией потратить кость превосходства и совершить одну атаку по этому существу, используя это оружие. Если атака попадает по цели, добавьте кость превосходства к урону.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Опрокидывающая атака</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете потратить одну кость превосходства, чтобы попытаться сбить цель с ног. Вы добавляете кость превосходства к броску урона атаки, и, если размер цели Большой или меньше, она должна совершить спасбросок Силы. В случае провала вы сбиваете цель с ног</text></feat>
<feat><name>Крепкий</name><text>Максимум ваших хитов увеличивается на количество, равное удвоенному уровню, на котором берётся эта черта. Каждый раз, когда вы впоследствии будете получать уровень, максимум ваших хитов будет дополнительно увеличиваться на 2.

Источник: Книга Игрока, стр. 170</text></feat>
<feat><name>Вундеркинд</name><prerequisite>Полуэльф, Полуорк или Человек</prerequisite><text>У вас дар к освоению новых знаний. Вы получаете следующие преимущества:

   • Вы получаете владение одним навыком на выбор, владение одним набором инструментов на выбор и обучаетесь бегло говорить на одном языке по выбору.
   • Выберете один навык, которым уже владеете. Вы получаете компетентность в этом навыке, что удваивает ваш бонус мастерства для любой проверки характеристик с использованием этого навыка.
   • Навык, который вы выбираете, не может быть уже удвоен от другого умения, такой как «Компетентность».</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Удар командующего</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Если вы совершаете в свой ход действие Атака, вы можете отказаться от одной из ваших атак и бонусным действием направить удар одного из ваших соратников. Если вы это сделаете, выберите дружественное существо, которое может видеть или слышать вас и потратьте одну кость превосходства. Это существо может немедленно совершить реакцией одну атаку оружием, добавив кость превосходства к броску урона этой атаки</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Восходящий шаг</name><prerequisite>9-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать на себя заклинание левитация [levitate], не тратя ячейки заклинаний и материальные компоненты.
</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с финтом</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Вы можете в свой ход потратить одну кость превосходства и бонусным действием совершить финт, выбрав в качестве цели одно существо в пределах 5 футов. Следующий бросок атаки по этому существу в этом ходу вы совершаете с преимуществом. Если атака попадает, добавьте кость превосходства к броску урона этой атаки. Оба преимущества пропадают, если вы не используете их в том же ходу, в котором получили их.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Порицание талисмана</name><prerequisite>умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Когда по носителю вашего талисмана попадают атакой и вы можете видеть атакующего в пределах 30 футов, вы можете реакцией нанести атакующему урон психической энергией, равный вашему бонусу мастерства, и оттолкнуть его на 10 футов от носителя талисмана.</text></feat>
<feat><name>Посвящённый в изобретательство</name><text>Вы обучились некоторым изобретательским хитростям:

   • Вы узнаёте один заговор по вашему выбору из списка заклинаний изобретателя и вы узнаёте одно заклинание 1-го уровня по вашему выбору из этого же списка. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Интеллект.
   • Вы можете накладывать заклинание 1-го уровня, которое вы узнали от этой черты, без использования ячеек заклинаний и должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете снова воспользоваться этой чертой. Вы также можете накладывать это заклинание, используя любые ячейки заклинаний, которые у вас имеются.
   • Вы получаете владение одним из инструментов ремесленника по вашему выбору и можете использовать этот инструмент в качестве заклинательной фокусировки для любого заклинания, которое вы накладываете, используя Интеллект в качестве базовой характеристики.</text></feat>
<feat><name>Дварфийская стойкость</name><prerequisite>Дварф</prerequisite><text>В ваших венах течёт кровь героев дварфов. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Когда в битве вы совершаете действие Уклонение, вы можете потратить Кость Хитов чтобы вылечить себя. Бросьте кость, добавьте модификатор Телосложения и восстановите хиты в количестве, равном полученному значению (минимум 1).</text></feat>
<feat><name>Исчезновение</name><prerequisite>Гном</prerequisite><text>Ваш народ искусно владеет магией иллюзий. Вы выучили магический трюк, чтобы исчезать, когда вам наносят урон. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости или Интеллекта на 1 при максимуме 20.
   • Сразу же после получения урона вы можете реакцией стать невидимым до конца своего следующего хода, либо пока не совершите атаку, не нанесёте урон или не заставите кого-нибудь совершать спасбросок. Использовав эту черту, вы не сможете использовать её вновь, пока не совершите короткий или продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Руны: Холмовая руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь (7-й уровень или выше)</prerequisite><text>Эта руна обладает магией, способной даровать устойчивость холмовых великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом спасброски против отравления, а также получаете сопротивление урону ядом.

Кроме того, бонусным действием вы можете пробудить силу руны, получая сопротивление дробящему, рубящему и колющему урону на 1 минуту. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Удвоенное заклинание</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Если вы используете заклинание, нацеливаемое только на одно существо и не имеющее дистанцию «на себя», вы можете потратить количество единиц чародейства, равное уровню заклинания (1 для заговоров), чтобы нацелиться им на второе существо-цель в пределах дистанции этого заклинания.

Чтобы применить этот вариант, заклинание не должно быть способно нацеливаться более чем на одну цель на текущем накладываемом уровне. Например, волшебная стрела [magic missile] и палящий луч [scorching ray] не могут быть усилены этой метамагией, а луч холода [ray of frost] и цветной шарик [chromatic orb] — могут.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Трясина разума</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить заклинание замедление [slow], используя ячейку заклинаний колдуна. Вы не можете сделать это повторно, пока не окончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Крушитель</name><text>Вы практиковались в искусстве сокрушения врагов, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит дробящий урон, вы можете переместить цель на 5 футов в свободное пространство при условии, что цель больше вас не более чем на один размер.
   • Когда вы совершаете критический удар, который наносит дробящий урон существу, броски атаки по этому существу совершаются с преимуществом до начала вашего следующего хода.</text></feat>
<feat><name>Воодушевляющий лидер</name><prerequisite>Харизма 13 или выше</prerequisite><text>Вы можете потратить 10 минут на воодушевление спутников, укрепляя их решимость. Если вы делаете это, выберите до шести дружественных существ (можете включить себя) в пределах 30 футов от себя, которые могут видеть или слышать вас, и которые могут вас понять. Все эти существа получают временные хиты в количестве, равном вашему уровню + ваш модификатор Харизмы. Существа больше не могут получать временные хиты от этой черты, пока не окончат короткий или продолжительный отдых.

Источник: Книга Игрока, стр. 167</text></feat>
</compendium>