<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><spell><name>Власть над огнём</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Вы выбираете немагическое пламя, которое вы можете видеть в пределах дистанции и которое помещается в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять им одним из нижеперечисленных способов:

- Вы можете мгновенно распространить огонь на 5 футов в одном направлении, если там присутствует дерево или другое топливо.
- Вы можете мгновенно потушить огонь в кубе.
- Вы можете увеличить или уменьшить вдвое область яркого и тусклого света, излучаемого пламенем, а также поменять его цвет. Эффект действует 1 час.
- Вы можете сотворить в огне изображение, которое будет отдалённо напоминать существо, предмет или место, и двигаться согласно вашим указаниям. Эффект действует 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, то вы не можете поддерживать более 3 длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Волшебный камень</name><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>1 минута</duration><text>Вы касаетесь от 1 до 3 камней и наделяете их магической силой. Вы или кто-либо ещё можете совершить дальнобойную атаку заклинанием, кинув один из этих камней или запустив его при помощи пращи. Дальность броска рукой составляет 60 футов. Если кто-либо другой атакует этим камнем, он использует для броска атаки ваш модификатор базовой характеристики вместо своего. При попадании цель получает 1к6 + ваш модификатор базовой характеристики дробящего урона. Вне зависимости от того, попал камень или нет, это заклинание перестаёт на него действовать.

Если вы накладываете это заклинание ещё раз, его эффект преждевременно заканчивается на тех камнях, что были зачарованы прежде.</text><roll>1d6</roll><classes>Друид, Изобретатель, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Лепка земли</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Выберите область земли или камня, видимую в пределах дистанции и помещающуюся в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять ей одним из нижеперечисленных способов:

- Если вы нацелились на область рыхлой земли, вы можете мгновенно извлечь её и переместить на расстояние до 5 футов по земле. Это перемещение не обладает достаточной силой, чтобы причинить урон.
- Вы можете создавать узоры или цвета на поверхности земли или камня, для передачи слов, изображений или форм. Эффект действует 1 час.
- Если выбранная область находится на поверхности земли, вы можете сделать её труднопроходимой. В качестве альтернативы вы можете сделать труднопроходимую местность нормальной. Эффект действует 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, вы не можете поддерживать более 2 длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Обморожение</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Сильный холод окружает одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Цель должна совершить спасбросок Телосложения. При провале цель получает 1к6 урона холодом и совершает с помехой следующий бросок атаки оружием до конца своего следующего хода.

Урон этого заклинания увеличивается на 1к6, когда вы достигаете 5-го уровня (2к6), 11-го уровня (3к6) и 17-го уровня (4к6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Раскат грома</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>5 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вызываете оглушительный раскат грома, который слышен на расстоянии до 100 футов. Все существа кроме вас в пределах дистанции должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 1к6 урона звуком.

Урон заклинания увеличивается на 1к6, когда вы достигаете 5-го уровня (2к6), 11-го уровня (3к6) и 17-го уровня (4к6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Сотворение костра</name><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте огонь на поверхности земли в точке, которую можете видеть в пределах дистанции. Пока заклинание действует, огонь занимает область в кубе с длиной ребра 5 футов. Все существа, оказавшиеся в этом пространстве в момент накладывания заклинания, должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получат 1к8 урона огнём. Существо также должно совершать спасбросок, когда впервые за ход перемещается в область действия заклинания или заканчивает свой ход в ней. Пламя поджигает все никем не носимые и не переносимые горючие предметы.

Урон заклинания увеличивается на 1к8, когда вы достигаете 5-го уровня (2к8), 11-го уровня (3к8) и 17-го уровня (4к8).</text><roll>1d8</roll><roll>2d8</roll><roll>3d8</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Формование воды</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Выберите область воды, которую вы видите в пределах дистанции, и которая помещается в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять ей одним из нижеперечисленных способов:

- Вы мгновенно перемещаете или иным образом изменяете течение воды до 5 футов в любом направлении. Этого воздействия недостаточно, чтобы причинить урон.
- Вы можете заставить воду принимать простые формы и двигаться согласно вашим указаниям. Этот эффект действует 1 час.
- Вы можете изменить цвет или прозрачность воды. Вся область воды должна быть одного цвета и прозрачности. Эффект действует 1 час.
- Вы замораживаете воду, если в ней нет никаких существ. Вода размораживается через 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, вы не можете поддерживать более двух длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Шквал</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы контролируете окружающий воздух и можете создать один из нижеперечисленных эффектов в точке, которую видите в пределах дистанции:

- Одно существо с размером не больше Среднего должно преуспеть в спасброске Силы, иначе его оттолкнёт на 5 футов от вас.
- Вы создаёте небольшой порыв ветра, способный переместить предмет, который никто не несёт и не носит, и который весит не более 5 фунтов. Объект толкается на расстояние до 10 футов от вас. Этого толчка недостаточно, чтобы причинить урон.
- Вы создаёте безвредный эффект с использованием воздуха, например заставляете листву шелестеть, ветром захлопнуть ставни или вашу одежду колыхаться на ветру.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Дрожь земли</name><level>1</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>10 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы сотрясаете землю в пределах дистанции. Все существа, кроме вас, в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 1к6 дробящего урона и сбивается с ног. Если поверхность представляет собой рыхлую землю или камень, то область воздействия становится труднопроходимой местностью до тех пор, пока её не расчистят. Каждая область диаметром 5 футов требует как минимум 1 минуту на расчистку вручную.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1к6 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Бард, Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Звериные узы</name><level>1</level><school>D</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S, M (кусочек меха, завёрнутого в ткань)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы устанавливаете телепатическую связь с одним Зверем, которого касаетесь, если он дружественен вам или очарован вами. Заклинание терпит неудачу, если Интеллект Зверя больше 3. Пока заклинание действует, связь активна, если вы и Зверь находитесь в пределах прямой видимости. Связь позволяет Зверю понимать ваши телепатические сообщения, и он может телепатически передавать простые эмоции и образы обратно вам. Пока связь активна, Зверь совершает с преимуществом броски атаки против любого существа в пределах 5 футов от вас, которое вы можете видеть.</text><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Катапульта</name><level>1</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите один предмет весом от 1 до 5 фунтов в пределах дистанции, который никто не несёт и не носит. Предмет пролетает до 90 футов по прямой в выбранном вами направлении, прежде чем упасть на землю, и останавливается раньше, если ударится о твёрдую поверхность. Если предмет ударяется о существо, оно должно совершить спасбросок Ловкости. При провале предмет наносит урон цели и останавливается. Когда предмет ударяется обо что-то, и предмет, и то, во что он ударился, получают 3к8 дробящего урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, максимальный вес предметов, которые вы можете использовать, увеличивается на 5 фунтов, а урон увеличивается на 1к8 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Ледяной кинжал</name><level>1</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S, M (капля воды или кусочек льда)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы создаёте осколок льда и метаете его в одно существо, находящееся в пределах дистанции. Совершите по цели дальнобойную атаку заклинанием. При попадании цель получает 1к10 колющего урона. После этого, вне зависимости от попадания или промаха, осколок взрывается. Цель и все существа в пределах 5 футов от места взрыва осколка должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получат 2к6 урона холодом.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то урон холодом увеличивается на 1к6 за каждый уровень ячейки выше 1.</text><roll>1d10</roll><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Поглощение стихий</name><level>1</level><school>A</school><ritual>YES</ritual><time>1 реакция, совершаемая вами, когда вы получаете урон звуком, кислотой, огнём, холодом или электричеством</time><range>На себя</range><components>S</components><duration>1 раунд</duration><text>Заклинание поглощает часть энергии, направленной на вас, ослабляя эффект и запасая эту энергию для использования во время следующей рукопашной атаки. До начала своего следующего хода вы получаете сопротивление тому виду урона, который спровоцировал данное заклинание. Кроме того, когда вы впервые попадаете рукопашной атакой в следующем ходу, цель получает дополнительно 1к6 урона этого вида, после чего заклинание заканчивается.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то дополнительный урон увеличивается на 1к6 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Следопыт, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Защитный ветер</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Сильный ветер (20 миль в час) окружает область с радиусом 10 футов вокруг вас. Он перемещается вместе с вами так, что вы остаётесь в центре. Ветер существует на протяжении длительности заклинания.

Ветер обладает следующими эффектами:

- Все существа в области действия, включая вас, становятся оглохшими.
- Гасит все незащищённые источники огня размером с факел и меньше.
- Для всех существ, кроме вас, область считается труднопроходимой местностью.
- Броски атаки для атак дальнобойным оружием совершаются с помехой, если атака исходит из области ветра или заходит в неё.
- Препятствует распространению пара, газов и тумана, которые могут быть развеяны сильным ветром.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Земляная хватка Максимилиана</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (миниатюрная рука из глины)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы выбираете свободное пространство в пределах квадрата с длиной ребра 5 футов, видимое в пределах дистанции. Область должна находиться на поверхности земли. В указанном месте вырастает рука Среднего размера, созданная из спрессованной земли. Рука хватает одно существо, которое вы можете видеть, и которое находится в пределах 5 футов от руки. Цель должна совершить спасбросок Силы. При провале цель получает 2к6 дробящего урона и становится опутанной на время действия заклинания.

Вы можете действием приказать руке сдавить опутанную цель. В этом случае цель должна совершить спасбросок Силы. При провале она получает 2к6 дробящего урона, а при успехе — половину урона.

Чтобы освободиться, цель должна действием преуспеть в проверке Силы против Сл спасброска от ваших заклинаний. При успехе цель освобождается и больше не считается опутанной рукой.

Вы можете действием приказать руке схватить другое существо или переместиться в любое свободное пространство в пределах дистанции заклинания. В этих случаях рука отпускает предыдущую цель.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Небесные письмена</name><level>2</level><school>T</school><ritual>YES</ritual><time>1 действие</time><range>В пределах видимости</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>В указанной вами части неба, которую вы можете видеть, возникает до десяти слов. Слова выглядят так, словно состоят из облаков, и остаются на одном месте, пока действует заклинание, после чего рассеиваются. Сильный ветер может рассеять их и досрочно закончить заклинание.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Пекло Аганаззара</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (чешуйка красного дракона)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы выпускаете линию ревущего пламени длиной 30 футов и шириной 5 футов в выбранном направлении. Все существа в области действия должны совершить спасбросок Ловкости, получая 3к8 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1к8 за каждый уровень ячейки выше 2.</text><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пиротехника</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите область немагического огня в кубе с длиной ребра 5 футов, которую вы видите в пределах дистанции. Вы можете потушить огонь в этой области, а затем сотворить фейерверки или дымовую завесу.

Дымовая завеса. Густой чёрный дым расползается в радиусе 20 футов, огибая углы. Область становится сильно заслонённой. Дым остаётся на месте 1 минуту, или пока сильный ветер не развеет его.

Фейерверки. Область взрывается ослепительной разноцветной вспышкой. Все существа в пределах 10 футов от области должны преуспеть в спасброске Телосложения, иначе станут ослеплёнными до конца вашего следующего хода.</text><classes>Бард, Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пылевой вихрь</name><level>2</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (щепотка пыли)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите свободный куб воздуха с длиной ребра 5 футов, который вы можете видеть в пределах дистанции. На время действия заклинания в этой области возникает стихийная сила, похожая на пылевой вихрь.

Все существа, которые заканчивают свой ход в пределах 5 футов от пылевого вихря, должны совершить спасбросок Силы. При провале существо получает 1к8 дробящего урона и отталкивается на 10 футов от пылевого вихря. При успешном спасброске существо получает половину урона и не отталкивается.

Вы можете бонусным действием переместить пылевой вихрь на расстояние до 30 футов в любом направлении. Если он перемещается по песку, пыли, рыхлой грязи или гравию, то он всасывает часть вещества, создавая вокруг себя облако мусора радиусом 10 футов до начала вашего следующего хода. Облако является сильно заслонённой местностью.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1к8 за каждый уровень ячейки выше 2-го.</text><roll>1d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Снежный шквал Сниллока</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (кусочек льда или маленький осколок белого камня)</components><duration>Мгновенная</duration><text>На выбранную вами точку в пределах дистанции обрушивается снежный шквал. Все существа в сфере с радиусом 5 футов и центром в выбранной точке должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 3к6 урона холодом, а при успехе — половину этого урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1к6 за каждый уровень ячейки выше второго.</text><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Узы земли</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите одно существо, видимое в пределах дистанции. Жёлтые полосы магической энергии обвиваются вокруг этого существа. Цель должна преуспеть в спасброске Силы, иначе её скорость полёта (если есть) будет снижена до 0 на время действия заклинания. Существо, которое находится в воздухе, снижается со скоростью 60 футов за раунд, пока не окажется на земле или не закончится заклинание.</text><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водяная стена</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте стену воды в точке, которую можете видеть, в пределах дистанции. Точка должна располагаться на земле. Стена может быть длиной до 30 футов, высотой до 10 футов и толщиной до 1 фута. В качестве альтернативы, вы можете создать кольцо диаметром до 20 футов, высотой до 20 футов и толщиной до 1 фута. Стена существует, пока действует заклинание. Стена считается труднопроходимой местностью.

Все атаки дальнобойным оружием, траектория которых проходит через пространство стены, совершаются с помехой. Огненный урон от эффектов, которые прошли через стену, уменьшается вдвое. Заклинания, которые причиняют урон холодом, при прохождении через стену замораживают ту область стены, сквозь которую прошли (минимум клетка 5×5 футов). Каждая замёрзшая секция площадью 5×5 футов имеет КД 5 и 15 хитов. Если хиты секции уменьшаются до 0, она разрушается. Разрушенные секции стены не заполняются водой повторно.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Извержение земли</name><level>3</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (кусочек обсидиана)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите точку на поверхности земли, видимую в пределах дистанции. В этой точке из поверхности вырывается фонтан земли и камня. Все существа в кубе с длиной ребра 20 футов с центром на этой точке должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 3к12 дробящего урона, а при успехе — половину этого урона. Кроме того, земля в области действия заклинания становится труднопроходимой местностью, пока её не расчистят. Расчистка квадрата с длиной стороны 5 футов вручную займёт не менее 1 минуты.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1к12 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>3n12</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Мельфовы маленькие метеоры</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (селитра, сера и шарик сосновой смолы)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте вокруг себя шесть маленьких метеоров. Они парят в воздухе и вращаются вокруг вас, пока действует заклинание. Когда вы накладываете заклинание (а также в следующих ходах бонусным действием) вы можете отправить один или два метеора в точки, выбранные в пределах 120 футов. Долетев до цели или столкнувшись с твёрдой поверхностью, метеор взрывается. Все существа в пределах 5 футов от точки взрыва должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 2к6 урона огнём, а при успехе — половину урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, число призываемых метеоров увеличивается на 2 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Песчаная стена</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (горсть песка)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте стену из кружащегося песка в видимой точке на земле в пределах дистанции. Точка должна располагаться на поверхности. Стена может быть длиной до 30 футов, высотой до 10 футов и толщиной до 10 футов. Она существует до тех пор, пока действует заклинание. Стена блокирует линию обзора, но не блокирует движение. Находясь внутри стены, существо считается ослеплённым, и тратит 3 фута перемещения за каждый пройденный фут.</text><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Приливная волна</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы призываете волну, которая обрушивается на выбранную вами область в пределах дистанции. Эта область может быть до 30 футов длиной, до 10 футов шириной и до 10 футов высотой. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 4к8 дробящего урона и сбивается с ног. При успехе оно получает половину урона и не сбивается с ног. После этого вода разливается во все стороны по земле, гася любые незащищённые источники огня в области действия заклинания и в пределах 30 футов от неё, после чего исчезает.</text><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пылающие стрелы</name><level>3</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы касаетесь колчана, в котором находятся стрелы или болты. Когда дальнобойная атака оружием с использованием боеприпаса, вынутого из этого колчана, попадает по цели, цель получает дополнительно 1к6 урона огнём. Действие магии на боеприпасе заканчивается после попадания или промаха. Заклинание заканчивается, когда из колчана было извлечено 12 боеприпасов.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, количество боеприпасов, на которые действует заклинание, увеличивается на 2 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Следопыт, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водяная сфера</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте сферу воды с радиусом 5 футов в указанной точке в пределах дистанции. Сфера может парить в воздухе, однако не выше, чем в 10 футах над землёй. Сфера существует до тех пор, пока действует заклинание.

Все существа, оказавшиеся внутри сферы, должны совершить спасбросок Силы. В случае успеха существо выталкивается из сферы в ближайшее свободное пространство по выбору существа. Существа как минимум Огромного размера автоматически преуспевают в этом спасброске, а существа меньшего размера могут добровольно провалить спасбросок. При провале существо становится опутанным сферой и погружённым в воду. В конце каждого своего хода опутанная цель может повторять спасбросок, оканчивая на себе эффект заклинания при успехе.

Сфера может опутать до четырёх существ Среднего или меньшего размера или одно Большое существо. Если сфера опутывает существо, превышая при этом данное ограничение, то случайное из уже захваченных существ выпадает из сферы и падает ничком в 5 футах от неё.

Вы можете действием переместить сферу на расстояние до 30 футов по прямой. Если на её пути оказывается яма, обрыв или другой провал, она безопасно спускается до тех пор, пока не достигнет высоты в 10 футов над полом. Все захваченные существа перемещаются вместе со сферой. Вы можете направить сферу в существ, заставляя их совершить спасбросок.

Когда заклинание заканчивается, сфера падает на землю и гасит все источники огня немагического происхождения в пределах 30 футов. Все существа, которые находились в ней, ничком падают на землю. После этого вода исчезает.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Едкий шар</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (капля желчи гигантского слизня)</components><duration>Мгновенная</duration><text>В указанной вами точке в пределах дистанции появляется сияющий шар изумрудно-зелёной кислоты диаметром 1 фут, взрывающийся сферой с радиусом 20 футов. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 10к4 урона кислотой и ещё 5к4 урона кислотой в конце своего следующего хода. В случае успешного спасброска существо получает половину первичного урона и не получает урона в конце своего следующего хода.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, то первичный урон увеличивается на 2к4 за каждый уровень ячейки выше 4-го.</text><roll>10n4</roll><roll>5n4</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Проклятье стихий</name><level>4</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, а затем выберите один из следующих видов урона: звук, кислота, огонь, холод или электричество. Цель должна преуспеть в спасброске Телосложения, иначе будет подвержена эффекту заклинания в течение времени его действия. Когда цель впервые за ход получает урон выбранного вида, она также получает дополнительно 2к6 урона этого вида. Кроме того, цель теряет любые сопротивления этому виду урона, пока не закончится заклинание.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5 уровня или выше, вы можете выбрать одну дополнительную цель за каждый уровень ячейки выше 4. Выбранные существа должны находиться в пределах 30 футов друг от друга.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Сфера бури</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В указанной вами точке в пределах дистанции заклинания возникает сфера завихряющегося воздуха радиусом 20 футов. Сфера существует, пока действует заклинание. Все существа, оказавшиеся внутри сферы в момент появления или оканчивающие свой ход внутри сферы, должны совершить спасбросок Силы, иначе получат 2к6 дробящего урона. Пространство сферы считается труднопроходимой местностью.

Пока действует заклинание, вы можете бонусным действием вызвать разряд молнии, который устремится из центра сферы к выбранному вами существу в пределах 60 футов от центра сферы. Совершите дальнобойную атаку заклинанием. Атака совершается с преимуществом, если цель находится внутри сферы. При попадании цель получает 4к6 урона электричеством.

Существа в пределах 30 футов от сферы совершают с помехой проверки Мудрости (Восприятие), связанные со слухом.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, то урон каждого эффекта увеличивается на 1к6 за каждый уровень ячейки выше 4-го.</text><roll>2d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Власть над ветрами</name><level>5</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы можете контролировать ветер в кубе с длиной ребра 100 футов, который вы можете видеть в пределах дистанции. В момент накладывания заклинания выберите один из нижеперечисленных эффектов. Этот эффект продолжается до тех пор, пока действует заклинание, если вы действием не переключитесь на другой эффект. Вы также можете действием временно отменить эффект или вновь возобновить его.

Шквал. Ветер усиливается, постоянно дуя горизонтально в направлении, которое вы выбрали. Вы можете выбрать интенсивность ветра: спокойный, умеренный или сильный. Если ветер умеренный или сильный, то дальнобойные атаки оружием, траектория которых входит в куб, выходит из куба или проходит через него, совершаются с помехой. Все существа, идущие против сильного ветра, расходуют дополнительный фут передвижения за каждый пройдённый фут.

Нисходящий поток. Вы создаёте постоянный поток сильного ветра, который направлен сверху вниз. Атаки дальнобойным оружием совершаются с помехой, если их траектория проходит через область действия заклинания или целью является существо в кубе. Если летающее существо впервые за ход оказывается в этой области или начинает свой ход в ней, оно должно преуспеть в спасброске Силы, иначе будет сбито с ног.

Восходящий поток. Вы создаёте постоянный поток ветра, который направлен снизу вверх. Существа, которые падают на землю внутри куба, получают лишь половину урона от падения. Если существо в кубе совершает вертикальный прыжок, высота прыжка увеличивается на 10 футов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водоворот</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (лист дерева или бумаги, свёрнутый в трубочку)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В точке, которую вы можете видеть в пределах дистанции, возникает воронка воды радиусом 30 футов и глубиной 5 футов. Точка должна находиться на поверхности земли или в толще воды. Пока действует заклинание, эта область считается труднопроходимой местностью, и все существа, начинающие в ней ход, должны преуспеть в спасброске Силы, иначе получат 6к6 дробящего урона и будут подтянуты на 10 футов в направлении центра.</text><roll>6d6</roll><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Испепеление</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, охватывает пламя. Цель должна совершить спасбросок Ловкости. Существо получает 8к6 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе. Кроме того, при провале цель воспламеняется на время действия заклинания. Горящая цель испускает яркий свет в пределах 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. В конце каждого своего хода цель повторяет спасбросок. При провале цель получает 4к6 урона огнём. При успехе заклинание оканчивается. Этот магический огонь не может быть погашен немагическими средствами.

Если урон от этого заклинания убивает цель, то она превращается в пепел.</text><roll>8d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Преобразование камня</name><level>5</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (глина и вода)</components><duration>Пока не рассеяно</duration><text>Вы выбираете область камня или грязи в кубе с длиной ребра 40 футов, которую вы можете видеть в пределах дистанции, а затем выбираете один из следующих эффектов:

Преобразование камня в грязь. Любой камень немагического происхождения в области превращается в равный объём густой, текучей грязи, которая остаётся в таком состоянии, пока действует заклинание.

Если вы накладываете это заклинание на землю, она становится достаточно зыбкой, чтобы существа могли в ней утонуть. Каждый фут перемещения в этой области обходится в 4 фута. Все существа, стоявшие в этой области в момент накладывания заклинания, должны совершить спасбросок Силы. Существа также должны совершать этот спасбросок, когда впервые за ход входят в эту область или заканчивают свой ход в ней. При провале существо погружается в грязь и считается опутанным, но может действием освободиться и перестать быть опутанным.

Если вы накладываете это заклинание на потолок, грязь обваливается вниз. Все существа, оказавшиеся внизу, должны совершить спасбросок Ловкости, получая 4к8 дробящего урона при провале или половину этого урона при успехе.

Преобразование грязи в камень. Любая грязь или зыбучий песок немагического происхождения глубиной не более 10 футов превращаются в мягкий камень на время действия заклинания. Все существа, находившиеся в грязи в момент накладывания заклинания, должны совершить спасбросок Ловкости. При провале застывший камень делает существо опутанным. Опутанное существо может действием попытаться освободиться, если совершит успешную проверку Силы (Сл 20) или причинит 25 урона камню вокруг себя. В случае успешного спасброска существо выбирается из камня в ближайшее свободное пространство. Опутанное существо или иное существо в пределах досягаемости могут действием попытаться разломать камень, совершив успешную проверку Силы Сл 20, или нанося камню урон. У камня 25 хитов и КД 15, а также иммунитет к урону психической энергией и урону ядом.</text><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Кости земли</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вызываете до шести каменных столбов, вырывающихся из земли в тех местах, которые вы можете видеть в пределах дистанции. Каждый столб представляет собой цилиндр диаметром 5 футов и высотой до 30 футов. Земля, на которой появляется столб, должна быть достаточно широкой для этого диаметра, и вы можете сделать целью землю под существом, если это существо Среднего размера или меньше. У каждого столба КД 5 и 30 хитов. При уменьшении хитов до 0 столб крошится на камни, что создает труднопроходимую местность в радиусе 10 футов. Местность остается труднопроходимой, пока камни не будут убраны. Для очистки вручную области диаметром 5 футов требуется не менее 1 минуты.

Если столб создан под существом, то это существо должно преуспеть в спасброске Ловкости, иначе будет поднято столбом. Существо может добровольно провалить спасбросок.

Если столбу не удается достичь полной высоты из-за потолка или другого препятствия, существо на столбе получает 6к6 дробящего урона и становится опутанным, будучи зажатым между столбом и препятствием. Опутанное существо может действием совершить проверку Силы или Ловкости (по своему выбору) против Сл спасброска от ваших заклинаний. При успехе существо перестаёт быть опутанным и должно либо слезть со столба, либо упасть с него.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 7-го уровня или выше, вы можете создать два дополнительных столба за каждый уровень ячейки выше 6-го.</text><roll>6d6</roll><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Облачение ветра</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, вас окружает ветер, и вы получаете следующие преимущества:

- Дальнобойные атаки оружием по вам совершаются с помехой.
- Вы получаете скорость полёта 60 футов. Если вы находитесь в воздухе, когда заклинание заканчивается, то вы падаете, если не можете каким-либо образом предотвратить это.
- Вы можете действием создать область ураганного ветра в кубе с длиной ребра 15 футов с центром в точке, которую вы можете видеть в пределах 60 футов. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 2к10 дробящего урона или половину этого урона при успехе. Если существо с размером не больше Большого проваливает спасбросок, его отталкивает на 10 футов от центра куба.</text><roll>2d10</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение камня</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, кусочки камня покрывают ваше тело, и вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете сопротивление дробящему, колющему и рубящему урону от немагического оружия.
- Вы можете действием вызвать небольшое землетрясение в радиусе 15 футов с центром на вас. Другие существа в этой области должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе будут сбиты с ног.
- Вы можете передвигаться по труднопроходимой местности, состоящей из земли или камня, не тратя дополнительное перемещение. Вы можете проходить сквозь твёрдую землю или камень так, словно это воздух, не разрушая их, однако не можете закончить там перемещение. Если вы заканчиваете перемещение, находясь внутри земли или камня, вас выталкивает в ближайшее свободное пространство, заклинание заканчивается, и вы становитесь ошеломлённым до конца своего следующего хода.</text><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение льда</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, ваше тело покрывается инеем, и вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете иммунитет к урону холодом, а также сопротивление урону огнём.
- Вы можете передвигаться по труднопроходимой местности, состоящей из льда или снега, не тратя дополнительное перемещение.
- Земля в радиусе 10 футов вокруг вас покрывается льдом и является труднопроходимой местностью для всех существ, кроме вас. Эта область перемещается вместе с вами.
- Вы можете действием создать 15-футовый конус морозного ветра, исходящий из вашей руки в выбранном направлении. Все существа в конусе должны совершить спасбросок Телосложения, получая 4к6 урона холодом при провале или половину этого урона при успехе. Скорость существа, провалившего спасбросок, снижается вдвое до начала вашего следующего хода.</text><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение огня</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, ваше тело охватывают языки пламени, испускающие яркий свет в пределах 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. Этот огонь не причиняет вам никакого вреда, а вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете иммунитет к урону огнём, а также сопротивление урону холодом.
- Все существа, впервые за ход перемещающиеся в пределах 5 футов от вас или заканчивающие там свой ход, получают 1к10 урона огнём.
- Вы можете действием создать линию огня длиной 15 футов и шириной 5 футов, исходящую от вас в выбранном направлении. Все существа в этой линии должны совершить спасбросок Ловкости, получая 4к8 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе.</text><roll>1d10</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Первородный страж</name><level>6</level><school>A</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы получаете сопротивление урону звуком, кислотой, огнём, холодом и электричеством на время действия заклинания.

Когда вы получаете урон одного из этих видов, вы можете реакцией получить иммунитет к этому виду урона, включая тот урон, который спровоцировал эту реакцию. В этом случае вы теряете сопротивление к остальным видам урона, а иммунитет пропадает в конце вашего следующего хода, после чего заклинание заканчивается.</text><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Смерч</name><level>7</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>S, M (соломинка)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В указанной вами точке на поверхности земли возникает ревущий смерч. Он представляет собой цилиндр с радиусом 10 футов и высотой 30 футов. Пока заклинание действует, вы можете действием переместить его на расстояние до 30 футов в любом направлении вдоль земли. Смерч засасывает любые предметы с размером не больше Среднего, никем не носимые и не переносимые.

Существо должно совершить спасбросок Ловкости в момент, когда в первый раз за ход входит в область смерча или когда область смерча входит в пространство существа, включая момент первоначального возникновения смерча. При провале существо получает 10к6 дробящего урона, а при успехе — половину этого урона. Кроме того, существо с размером не больше Большого, провалившее спасбросок, должно преуспеть в спасброске Силы, иначе будет опутано смерчем на время действия заклинания. В начале каждого хода опутанное существо подтягивается на 5 футов вверх, пока не окажется на вершине смерча. Опутанное существо перемещается вместе со смерчем и падает на землю, когда заклинание заканчивается, если у него нет возможности остаться в воздухе.

Опутанное существо может действием совершить проверку Силы или Ловкости против Сл ваших заклинаний. В случае успеха оно перестаёт быть опутанным и вылетает из смерча на 3к6 × 10 футов в случайном направлении.</text><roll>10d6</roll><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Ужасное увядание Аби-Далзима</name><level>8</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (кусочек губки)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вытягиваете влагу из всех существ в кубе с длиной ребра 30 футов с центром на указанной вами точке в пределах дистанции. Каждое существо в этой области должно совершить спасбросок Телосложения. Это заклинание не действует на Конструктов и Нежить, а Растения и водяные элементали [water elemental] совершают спасбросок с помехой. При провале существо получает 12к8 урона некротической энергией или половину этого урона при успехе.

Немагические растения в области действия заклинания, не являющиеся существами, такие как деревья и кусты, увядают и умирают мгновенно.</text><roll>12d8</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
</compendium>