<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<race><name>Гном (Скальный)</name><ability>Intelligence +2, Constitution +1</ability><size>S</size><speed>25</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 2, значение вашего Телосложения увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к жизни под землёй, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Гномья хитрость</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски Интеллекта, Мудрости и Харизмы против магии.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гномьем языках. Гномий язык, использующий дварфский алфавит, хорошо известен благодаря техническим трактатам и каталогам знаний об окружающем мире.</text></trait>
<trait><name>Ремесленные знания</name><text>При совершении проверки Интеллекта (История) применительно к магическому, алхимическому или технологическому объекту, вы можете добавить к проверке удвоенный бонус мастерства вместо обычного.</text></trait>
<trait><name>Жестянщик</name><text>Вы владеете ремесленными инструментами (инструменты жестянщика). С их помощью вы можете, потратив 1 час времени и материалы на сумму в 10 зм, создать Крошечное механическое устройство (КД 5, 1 хит). Это устройство перестаёт работать через 24 часа (если вы не потратите 1 час на поддержание его работы). Вы можете действием разобрать его; в этом случае вы можете получить обратно использованные материалы. Одновременно вы можете иметь не более трёх таких устройств.

При создании устройства выберите один из следующих вариантов:

• Заводная игрушка. Эта заводная игрушка изображает животное, чудовище или существо, вроде лягушки, мыши, птицы, дракона или солдатика. Поставленная на землю, она проходит 5 футов в случайном направлении за каждый ваш ход, издавая звуки, соответствующие изображаемому существу.

• Зажигалка. Это устройство производит миниатюрный огонёк, с помощью которого можно зажечь свечу, факел или костёр. Использование этого устройства требует действия.

• Музыкальная шкатулка. При открытии эта шкатулка проигрывает мелодию средней громкости. Шкатулка перестаёт играть если мелодия закончилась или если шкатулку закрыли.</text></trait>
</race>
<race><name>Полуэльф</name><ability>Charisma +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значения двух других характеристик на ваш выбор увеличиваются на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашей эльфийской крови, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от очарования, и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Универсальность навыков</name><text>Вы получаете владение двумя навыками на ваш выбор.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем, Эльфийском, и ещё одном языке на ваш выбор.</text></trait>
</race>
<race><name>Дварф (Горный)</name><ability>Constitution +2, Strength +2</ability><size>M</size><speed>25</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение вашей Силы увеличивается на 2</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к жизни под землёй, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Дварфская устойчивость</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от яда, и вы получаете сопротивление к урону ядом.</text></trait>
<trait><name>Дварфская боевая тренировка</name><text>Вы владеете боевым топором, ручным топором, лёгким и боевым молотами.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Вы владеете ремесленными инструментами на ваш выбор: инструменты кузнеца, пивовара или каменщика.</text></trait>
<trait><name>Знание камня</name><text>Если вы совершаете проверку Интеллекта (История), связанную с происхождением работы по камню, вы считаетесь владеющим навыком История, и добавляете к проверке удвоенный бонус мастерства вместо обычного.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы разговариваете, читаете и пишете на Общем и Дварфском языках. Дварфский язык состоит из твёрдых согласных и гортанных звуков, и этот акцент будет рисутствовать в любом языке, на котором дварф будет говорить.</text></trait>
<trait><name>Владение доспехами дварфов</name><text>Вы владеете лёгкими и средними доспехами.</text></trait>
</race>
<race><name>Полурослик (Коренастый)</name><ability>Dexterity +2, Constitution +1</ability><size>S</size><speed>25</speed><trait><name>Везучий</name><text>Если при броске атаки, проверке характеристики или спасброске у вас выпало «1», вы можете перебросить кость, и должны использовать новый результат.</text></trait>
<trait><name>Храбрый</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от испуга.</text></trait>
<trait><name>Проворство полуросликов</name><text>Вы можете проходить сквозь пространство, занятое существами, чей размер больше вашего.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и языке Полуросликов. Их язык не является секретным, но они не торопятся делиться им с остальными. Пишут они мало, и почти не создали собственной литературы, но устные предания у них очень распространены. Почти все полурослики знают Общий, чтобы общаться с людьми.</text></trait>
<trait><name>Устойчивость коренастых</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от яда, и вы получаете сопротивление к урону ядом.</text></trait>
<trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости повышается на 2, значение вашего Телосложения увеличивается на 1</text></trait>
</race>
<race><name>Полурослик (Легконогий)</name><ability>Dexterity +2, Charisma +1</ability><size>S</size><speed>25</speed><trait><name>Везучий</name><text>Если при броске атаки, проверке характеристики или спасброске у вас выпало «1», вы можете перебросить кость, и должны использовать новый результат.</text></trait>
<trait><name>Храбрый</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от испуга.</text></trait>
<trait><name>Проворство полуросликов</name><text>Вы можете проходить сквозь пространство, занятое существами, чей размер больше вашего.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и языке Полуросликов. Их язык не является секретным, но они не торопятся делиться им с остальными. Пишут они мало, и почти не создали собственной литературы, но устные предания у них очень распространены. Почти все полурослики знают Общий, чтобы общаться с людьми.</text></trait>
<trait><name>Естественная скрытность</name><text>Вы можете предпринять попытку скрыться даже если заслонены только существом, превосходящими вас в размере как минимум на одну категорию.</text></trait>
<trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости повышается на 2, значение вашей Харизмы увеличивается на 1</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Лесной)</name><ability>Dexterity +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>35</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><proficiency>Perception</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, значение вашей Мудрости увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к сумраку леса и ночному небу, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><text>Вы владеете навыком Внимательность.</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от очарования, и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтоб добавить песни в свой репертуар.</text></trait>
<trait><name>Владение эльфийским оружием</name><text>Вы владеете длинным мечом, коротким мечом, коротким и длинным луками.</text></trait>
<trait><name>Быстрые ноги</name><text>Ваша базовая скорость перемещения увеличивается до 35 футов.</text></trait>
<trait><name>Маскировка в дикой местности</name><text>Вы можете предпринять попытку спрятаться, даже если вы слабо заслонены листвой, сильным дождём, снегопадом, туманом или другими природными явлениями.</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Высший)</name><ability>Dexterity +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><proficiency>Perception</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, значение вашего Интеллекта увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к сумраку леса и ночному небу, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><text>Вы владеете навыком Внимательность.</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от очарования, и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтоб добавить песни в свой репертуар.</text></trait>
<trait><name>Владение эльфийским оружием</name><text>Вы владеете длинным мечом, коротким мечом, коротким и длинным луками.</text></trait>
<trait><name>Заговор</name><text>Вы знаете один заговор из списка заклинаний волшебника. Базовой характеристикой для его использования является Интеллект.</text></trait>
<trait><name>Дополнительный язык</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на ещё одном языке, на ваш выбор.</text></trait>
</race>
<race><name>Полуорк</name><ability>Strength +2, Constitution +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><proficiency>Intimidation</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, а значение Телосложения увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря орочьей крови, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Угрожающий вид</name><text>Вы владеете навыком Запугивание.</text></trait>
<trait><name>Непоколебимая стойкость</name><text>Если ваши хиты опустились до нуля, но вы при этом не убиты, ваши хиты вместо этого опускаются до 1. Вы не можете использовать эту способность снова, пока не завершите длительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Свирепые атаки</name><text>Если вы совершили критическое попадание рукопашной атакой оружием, вы можете добавить к урону ещё одну кость урона оружия.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Орочьем языках. Орочий язык резкий и грубый, полный твёрдых согласных. Он не имеет собственного алфавита и использует дварфский.</text></trait>
</race>
<race><name>Дварф (Холмовой)</name><ability>Constitution +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>25</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение вашей Мудрости увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к жизни под землёй, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Дварфская устойчивость</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от яда, и вы получаете сопротивление к урону ядом.</text></trait>
<trait><name>Дварфская боевая тренировка</name><text>Вы владеете боевым топором, ручным топором, лёгким и боевым молотами.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Вы владеете ремесленными инструментами на ваш выбор: инструменты кузнеца, пивовара или каменщика.</text></trait>
<trait><name>Знание камня</name><text>Если вы совершаете проверку Интеллекта (История), связанную с происхождением работы по камню, вы считаетесь владеющим навыком История, и добавляете к проверке удвоенный бонус мастерства вместо обычного.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы разговариваете, читаете и пишете на Общем и Дварфском языках. Дварфский язык состоит из твёрдых согласных и гортанных звуков, и этот акцент будет рисутствовать в любом языке, на котором дварф будет говорить.</text></trait>
<trait><name>Дварфская выдержка</name><text>Максимальное значение ваших хитов увеличивается на 1, и вы получаете 1 дополнительный хит с каждым новым уровнем.</text></trait>
</race>
<race><name>Гном (Лесной)</name><ability>Intelligence +2, Dexterity +1</ability><size>S</size><speed>25</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 2, значение вашей Ловкости увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к жизни под землёй, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Гномья хитрость</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски Интеллекта, Мудрости и Харизмы против магии.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гномьем языках. Гномий язык, использующий дварфский алфавит, хорошо известен благодаря техническим трактатам и каталогам знаний об окружающем мире.</text></trait>
<trait><name>Природная иллюзия</name><text>Вы знаете заклинание &#34;Малая иллюзия&#34;. Базовой характеристикой для его использования является Интеллект.</text></trait>
<trait><name>Общение с маленькими зверями</name><text>С помощью звуков и жестов вы можете передавать простые понятия Маленьким или ещё меньшим зверям. Лесные гномы любят животных и часто держат белок, барсуков, кроликов, кротов, дятлов и других животных в качестве питомцев.</text></trait>
</race>
<race><name>Драконорождённый</name><ability>Strength +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристики</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, а значение Харизмы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Драконий предок</name><text>Дракон 	Вид урона 	Оружие дыхания
Белый 	Холод 	15-футовый конус (спас. ТЕЛ)
Бронзовый 	Электричество 	Линия 5 на 30 футов (спас. ЛОВ)
Зеленый 	Яд 	15-футовый конус (спас. ТЕЛ)
Золотой 	Огонь 	15-футовый конус (спас. ЛОВ)
Красный 	Огонь 	15-футовый конус (спас. ЛОВ)
Латунный 	Огонь 	Линия 5 на 30 футов (спас. ЛОВ)
Медный 	Кислота 	Линия 5 на 30 футов (спас. ЛОВ)
Серебряный 	Холод 	15-футовый конус (спас. ТЕЛ)
Синий 	Электричество 	Линия 5 на 30 футов (спас. ЛОВ)
Чёрный 	Кислота 	Линия 5 на 30 футов (спас. ЛОВ)</text></trait>
<trait><name>Наследие драконов</name><text>Вы получаете драконье наследие. Выберите тип дракона из таблицы «Наследие драконов». Вы получаете оружие дыхания и сопротивление к урону соответствующего вида, как указано в таблице. (Книга игрока стр. 34)</text></trait>
<trait><name>Оружие дыхания</name><text>Вы можете действием выдохнуть разрушительную энергию. Ваше наследие драконов определяет размер, форму и вид урона вашего выдоха.

Когда вы используете оружие дыхания, все существа в зоне выдоха должны совершить спасбросок, вид которого определяется вашим наследием. Сложность этого спасброска равна 8 + ваш модификатор Телосложения + ваш бонус мастерства. Существа получают урона 2d6 в случае проваленного спасброска, или половину этого урона, если спасбросок был успешен. Урон повышается до 3d6 на 6 уровне, до 4d6 на 11, и до 5d6 на 16 уровне.

После использования оружия дыхания вы не можете использовать его повторно, пока не завершите короткий либо продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Сопротивление урону</name><text>Вы получаете сопротивление к урону того вида, который указан в вашем наследии драконов.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Драконьем языках. Драконий язык считается одним из старейших и часто используется во время изучения магии. Этот язык звучит грубо для большинства других существ, и содержит много твёрдых согласных и шипящих звуков.</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Дроу)</name><ability>Dexterity +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><proficiency>Perception</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, значение вашей Харизмы увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Превосходное тёмное зрение</name><text>Привыкнув к глубинам Подземья, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 120 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><text>Вы владеете навыком Внимательность.</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от очарования, и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтоб добавить песни в свой репертуар.</text></trait>
<trait><name>Чувствительность к солнцу</name><text>Вы совершаете с помехой броски атаки и проверки Мудрости (Внимательность), основанные на зрении, если вы, цель вашей атаки или изучаемый предмет расположены на прямом солнечном свете.</text></trait>
<trait><name>Магия дроу</name><text>Вы знаете заклинание пляшущие огоньки. Когда вы достигаете 3 уровня, вы можете один раз в день использовать заклинание огонь фей. При достижении 5 уровня вы также сможете раз в день использовать заклинание тьма. «Раз в день» означает, что вы должны окончить продолжительный отдых, прежде чем сможете наложить это заклинание ещё раз посредством данного умения. Базовой характеристикой для их использования является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Владение оружием дроу</name><text>Вы владеете рапирой, коротким мечом и ручным арбалетом</text></trait>
</race>
<race><name>Человек</name><ability>Strength +1, Dexterity +1, Constitution +1, Intelligence +1, Wisdom +1, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение всех ваших характеристик увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и ещё одном языке на ваш выбор. Люди обычно изучают языки народов, с которыми имеют дело, включая редкие диалекты. Они любят разбавлять собственную речь словами, позаимствованными из других языков: орочьими ругательствами, эльфийскими музыкальными терминами, дварфскими военными командами.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 1, а значение Харизмы увеличивается на 2</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Дьявольское наследие</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете один раз наложить заклинание «Адское возмездие» как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание «Тьма» с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить это заклинание таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор «Чудотворство».

Базовой характеристикой заклинаний для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Человек (Альтернатива)</name><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение двух характеристик на ваш выбор увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Навыки</name><text>Вы получаете владение одним навыком на ваш выбор.</text></trait>
<trait><name>Черта</name><text>Вы получаете одну черту на ваш выбор.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и ещё одном языке на ваш выбор. Люди обычно изучают языки народов, с которыми имеют дело, включая редкие диалекты. Они любят разбавлять собственную речь словами, позаимствованными из других языков: орочьими ругательствами, эльфийскими музыкальными терминами, дварфскими военными командами.</text></trait>
</race>
</compendium>