<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<race><name>Тифлинг (Фьёрна)</name><ability>Charisma +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Мудрости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Флегетоса</name><text>Начиная с, 3-го уровня вы можете накладывать очарование личности [charm person] как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание внушение [suggestion]  с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор дружба [friends]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Вельзевул)</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Интеллекта увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Маладомини</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать луч болезни [ray of sickness] как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание корона безумия [crown of madness] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор чудотворство [thaumaturgy]. Базовой характеристикой заклинаний для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Морской)</name><ability>Constitution +1, Dexterity +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, значение вашего Телосложения увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к сумраку леса и ночному небу, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><proficiency>Perception</proficiency><text>Вы владеете навыком Восприятие</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от состояния «очарованный», и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтобы добавить песни в свой репертуар. Вы можете говорить, читать и писать на Акване</text></trait>
<trait><name>Боевая подготовка морских эльфов</name><text>Вы получаете владение копьём, трезубцем, лёгким арбалетом и сетью.</text></trait>
<trait><name>Дитя морей</name><text>Ваша скорость плавания равна 30 футов, и вы можете дышать под водой.</text></trait>
<trait><name>Морские побратимы</name><text>Используя простые жесты и звуки, вы можете наладить контакт с любым существом, которое имеет врождённую скорость плавания.</text></trait>
</race>
<race><name>Гитцераи</name><ability>Wisdom +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Wisdom</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 1, значение вашей Мудрости увеличивается на 2</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гитском.</text></trait>
<trait><name>Ментальная дисциплина</name><text>Под руководством наставников гитцераи учатся управлять собственным разумом. Вы получаете преимущество на спасброски от состояния очарован и испуган.</text></trait>
<trait><name>Псионика гитцераев</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать заклинание щит [shield] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание обнаружение мыслей [detect thoughts] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить это заклинание таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор волшебная рука [mage hand]. Волшебная рука, наложенная при помощи этой особенности, невидима.

Базовой характеристикой для этих заклинаний является Мудрость. Заклинания, накладываемые с помощью данной способности, не требуют материальных компонентов.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Маммон)</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Интеллекта увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Минауроса</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать заклинание Тензеров парящий диск [Tenser’s floating disk] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание волшебный замок [arcane lock] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор волшебная рука [mage hand]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Асмодей)</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 1, а значение Харизмы увеличивается на 2.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Дьявольское наследие</name><text>Вы знаете заклинание &#34;Чудотворство&#34;. При достижении 3 уровня вы можете один раз в день активировать &#34;Адское возмездие&#34; как заклинание 2 уровня. При достижении 5 уровня вы также можете один раз в день активировать заклинание &#34;Тьма&#34;. «Раз в день» означает,что вы должны окончить продолжительный от дых, прежде чем сможете наложить это заклинание ещё раз посредством данного умения. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Левистус)</name><ability>Charisma +2, Constitution +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Телосложения увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Стигии</name><text>Начиная 3-го уровня, вы можете накладывать доспех Агатиса [armor of Agathys] как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание тьма [darkness] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Кроме того, вы знаете заговор луч холода [ray of frost]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Гласия)</name><ability>Charisma +2, Dexterity +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Ловкости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Малболга</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать заклинание маскировка [disguise self] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание невидимость [invisibility] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор малая иллюзия [minor illusion]. Базовой характеристикой для этого заклинания является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Эладрин)</name><ability>Dexterity +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, значение вашей Харизмы увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к сумраку леса и ночному небу, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><proficiency>Perception</proficiency><text>Вы владеете навыком Восприятие</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от состояния «очарованный», и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтобы добавить песни в свой репертуар.</text></trait>
<trait><name>Времена года</name><text>Эладрины – это эльфы чьей родиной является Страна Фей, царство красоты, непредсказуемых эмоций и безграничной магии. Каждый эладрин отражает одно из четырёх времён года, что выражается их цветовой гаммой, соответствующей сезону, которая так же влияет на настроение эладрина:

• Осень – сезон покоя и доброй воли, время, когда собирают летний урожай и делятся им со всеми.

• Зима – сезон раздумий и скорби, когда жизненная энергия мира дремлет.

• Весна – сезон радости и торжества, отмеченное весельем из за ухода зимней горечи.

• Лето – сезон храбрости и враждебности, время необузданной энергии.

Некоторые эладрины сохраняют свою связь с определённым временем года всю свою жизнь, в то время как другие изменяются, принимая особенности нового сезона.

После завершения продолжительного отдыха любой эладрин может поменять своё время года. Эладрин может выбрать то же время года, что и в окружающем его мире, либо более соответствующее его текущему эмоциональному состоянию. Например, эладрин может принять облик осени, если он чувствует себя удовлетворённым, другой же может принять облик зимы, если погрузится в печаль, третий может принять облик весны, если будет чувствовать радость, а из-за проявления ярости, эладрин может изменится в летний облик.

Эладрины имеют следующие общие особенности, вдобавок к особенностям, характерным остальным эльфам. Выберите время года вашего эладрина: осень, зима, весна или лето.</text></trait>
<trait><name>Фейский шаг</name><text>Вы можете бонусным действием магическим образом телепортироваться в свободное пространство, которое можете видеть в пределах 30 футов. Использовав эту особенность, вы не сможете его повторить, пока не завершите короткий или продолжительный отдых.

При достижении 3-го уровня, ваш Фейский шаг получает дополнительный эффект в зависимости от вашего времени года; если эффект требует пройти спасбросок, то его Сл будет равна 8 + ваш Бонус мастерства + модификатор вашей Харизмы :

    • Осень. Сразу после того, как вы используете Фейский шаг, то выбранные вами существа (макс. 2) в пределах 10 футов вашей видимости, должны преуспеть в спасброске Мудрости, иначе будут очарованы вами на 1 минуту, либо пока вы или ваши спутники не нанесёте любой урон по нему.
    • Зима. Когда вы используете Фейский шаг, одно существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 5 футов, до того, как вы телепортируетесь, должно преуспеть в спасброске Мудрости, иначе станет испуганно вами до конца вашего следующего хода.
    • Весна. Когда вы используете Фейский шаг, вы можете коснуться одного согласного существа на расстоянии 5 футов от вас. Это существо затем перемещается, вместо вас, в свободное пространство по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 30 футов от себя.
    • Лето. Сразу после того, как вы используете Фейский шаг, каждое существо по вашему выбору, которых вы можете видеть в пределах 5 футов от вас, получает урон огнём, равный вашему модификатору Харизмы (минимум 1 урона).

</text></trait>
</race>
<race><name>Дуэргар</name><ability>Constitution +2, Strength +1</ability><size>M</size><speed>25</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение вашей Силы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Превосходное тёмное зрение</name><text>Привыкнув к жизни под землёй, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 120 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Дуэргарская устойчивость</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от яда, и вы получаете сопротивление урону ядом. Вы совершаете с преимуществом спасброски от иллюзий, а также от состояний очарованный и парализованный.</text></trait>
<trait><name>Дварфская боевая тренировка</name><text>Вы владеете боевым топором, ручным топором, лёгким и боевым молотами.</text></trait>
<trait><name>Владение инструментами</name><text>Вы владеете ремесленными инструментами на ваш выбор: инструменты кузнеца, пивовара или каменщика.</text></trait>
<trait><name>Знание камня</name><text>Если вы совершаете проверку Интеллекта (История), связанную с происхождением работы по камню, вы считаетесь владеющим навыком История, и добавляете к проверке удвоенный бонус мастерства вместо обычного.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы разговариваете, читаете и пишете на Общем и Дварфском языках. Дварфский язык состоит из твёрдых согласных и гортанных звуков, и этот акцент будет рисутствовать в любом языке, на котором дварф будет говорить.</text></trait>
<trait><name>Владение доспехами дварфов</name><text>Вы владеете лёгкими и средними доспехами</text></trait>
<trait><name>Дуэргарская магия</name><text>Начиная с 3-го уровня вы можете накладывать на себя заклинание увеличение/уменьшение [enlarge/reduce], однако, применяя эту особенность, вы можете выбирать только вариант увеличения. Начиная с 5-го уровня, вы можете накладывать на себя заклинание невидимость [invisibility] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Интеллект. Заклинания, накладываемые с помощью данной особенности, не требуют материальных компонентов, и вы не сможете накладывать их, находясь под прямыми солнечными лучами, хотя солнечные лучи не влияют на заклинания, если вы наложили их ранее.</text></trait>
<trait><name>Чувствительность к солнечному свету</name><text>Вы совершаете с помехой броски атаки и проверки Мудрости (Восприятие), которые полагаются на зрение, когда вы, цель вашей атаки или то, что вы пытаетесь исследовать, находится под прямым солнечным светом.</text></trait>
</race>
<race><name>Эльф (Шадар-Кай)</name><ability>Constitution +1, Dexterity +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><proficiency>Perception</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 1, значение вашей Ловкости увеличивается на 2.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Привыкнув к сумраку леса и ночному небу, вы обладаете превосходным зрением в темноте и при тусклом освещении. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Обострённые чувства</name><text>Вы владеете навыком Внимательность.</text></trait>
<trait><name>Наследие фей</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от очарования, и вас невозможно магически усыпить.</text></trait>
<trait><name>Транс</name><text>Эльфы не спят. Вместо этого они погружаются в глубокую медитацию, находясь в полубессознательном состоянии до 4 часов в сутки (обычно такую медитацию называют трансом). Во время этой медитации вы можете грезить о разных вещах. Некоторые из этих грёз являются ментальными упражнениями, выработанными за годы тренировок. После такого отдыха вы получаете все преимущества, которые получает человек после 8 часов сна.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Эльфийском языках. Эльфийский язык текучий, с утончёнными интонациями и сложной грамматикой. Эльфийская литература богата и разнообразна, а стихи и песни известны среди представителей других рас. Многие барды учат эльфийский язык, чтоб добавить песни в свой репертуар.</text></trait>
<trait><name>Владение эльфийским оружием</name><text>Вы владеете длинным мечом, коротким мечом, коротким и длинным луками.</text></trait>
<trait><name>Заговор</name><text>Вы знаете один заговор из списка заклинаний волшебника. Базовой характеристикой для его использования является Интеллект.</text></trait>
<trait><name>Дополнительный язык</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на ещё одном языке, на ваш выбор.</text></trait>
<trait><name>Некротическое сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление урону некротической энергией.</text></trait>
<trait><name>Благословение Королевы воронов</name><text>Бонусным действием вы можете магическим образом телепортироваться в свободное пространство на расстояние до 30 футов вашей видимости. Применив эту особенность, вы не сможете ею воспользоваться, пока не закончите продолжительный отдых.

Начиная с 3-го уровня, при телепортации с помощью этой особенности, вы также получаете сопротивление всему урону. Сопротивление длится до начала вашего следующего хода. В течение этого времени, ваш облик становится призрачным и полупрозрачным.</text></trait>
</race>
<race><name>Гитьянки</name><ability>Intelligence +1, Strength +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Intelligence</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Интеллекта увеличивается на 1, значение вашей Силы увеличивается на 2</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гитском.</text></trait>
<trait><name>Декадентское мастерство</name><text>В вечном городе Ту’нарате у гитъянки полно времени чтобы чему-нибудь научиться. Вы изучаете один язык по вашему выбору и получаете владеете одним навыком или инструментом по вашему выбору.</text></trait>
<trait><name>Воинское воспитание</name><text>Вы владеете легкими и средними доспехами, короткими, длинными и двуручными мечами</text></trait>
<trait><name>Псионика гитъянки</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать заклинание прыжок [jump] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание туманный шаг [misty step] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить это заклинание таким образом. 

Кроме того, вы знаете заговор волшебная рука [mage hand]. Волшебная рука, наложенная при помощи этой особенности, невидима.

Базовой характеристикой для этих заклинаний является Интеллект. Заклинания, накладываемые с помощью данной способности, не требуют материальных компонентов.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Диспатер)</name><ability>Charisma +2, Dexterity +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Ловкости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Диса</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать заклинание маскировка [disguise self] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание обнаружение мыслей [detect thoughts] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Кроме того, вы знаете заговор чудотворство [thaumaturgy]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Мефистофель)</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Интеллекта увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Кании</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать огненные ладони [burning hands] как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание горящий клинок [flame blade] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Кроме того, вы знаете заговор волшебная рука [mage hand]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
<race><name>Тифлинг (Зариэль)</name><ability>Charisma +2, Strength +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Силы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благодаря вашему дьявольскому наследию, вы отлично видите при тусклом свете и в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Адское сопротивление</name><text>Вы получаете сопротивление к урону огнём.</text></trait>
<trait><name>Наследие Авернуса</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете накладывать палящую кару [searing smite] как заклинание 2-го уровня с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание клеймящая кара [branding smite] с помощью этой особенности. После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Кроме того, вы знаете заговор чудотворство [thaumaturgy]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Инфернальном.</text></trait>
</race>
</compendium>