<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><spell><name>Волшебная стрела Джима</name><level>1</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (1 зм)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Любой обучающийся волшебник умеет запускать старую и скучную магическую стрелу. Конечно, она всегда поражает свою цель. Скууука. Покончите с рутинной магией вашего деда с помощью улучшенной версией заклинания, как это сделал Джим Даркмагик!

Вы создаете три вращающихся свистящих гипоаллергенных безглютеновых дротика из магической силы. Каждый нацелен на существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Совершите дальнобойную атаку заклинанием для каждого дротика. При попадании дротик наносит своей цели урон силовым полем 2к4.

Если бросок атаки критический, то цель этого дротика получает урон силовым полем 5к4 вместо того, чтобы вам дважды бросать урон за критический удар.

Если бросок атаки для любого из дротиков равен 1, то все дротики промахиваются мимо своих целей и взрываются у вас перед носом, нанося вам 1 урон силовым полем за каждый дротик.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, заклинание создает по одному дополнительному дротику за каждый уровень ячейки выше первого. Также увеличивается стоимость на 1 зм, за каждую ячейку выше первого уровня.


КОМПОНЕНТ АВТОРСКИХ ОТЧИСЛЕНИЙ (А)
Уникальный бренд заклинаний Джима Даркмагика сочетает в себе магический опыт с особым видом денежной страсти. Новые заклинания, изначально разработанные Джимом, породили новый тип компонента заклинаний, который с тех пор распространился на другие заклинания, созданные сотрудниками и франшизами компании Acquisitions Incorporated: Компонент авторских отчислений.

Чтобы наложить заклинание, в котором используется компонент авторских отчислений (включая использование свитка заклинаний или другого магического предмета, в котором хранится подобное заклинание), заклинатель должен иметь при себе достаточные средства. Стоимость заклинания устанавливается заклинателем, который создаёт заклинание, но обычно составляет 1 зм за уровень ячейки заклинания. Когда заклинание накладывается, то авторские отчисления волшебным образом переносятся в сундук или другой объект, указанный создающим заклинателем. Эта оплата производится независимо от того, знает ли заклинатель, накладывающий заклинание, о компоненте авторских отчислений или нет. Если у заклинателя недостаточно средств, заклинание не тратится в пустую, но его и нельзя наложить.

Хотя многие заклинатели пытались уклониться от компонента авторских отчислений, ни один из них никогда в этом не преуспевал в полной мере. Тем не менее, говорят, что персонаж может попытаться совершить проверку Интеллекта Сл 15 (Магия), во время накладывания заклинание с компонентом авторских отчислений. При успешной проверке платеж взимается у случайного существа в пределах 10 футов от заклинателя без ведома этого существа.</text><roll>2n4</roll><roll>5n4</roll><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Искажение цены</name><level>1</level><school>I</school><time>1 минута</time><range>Касание</range><components>V</components><duration>8 часов</duration><text>Вам нужно выжать ещё несколько золотых из торговца, которому вы пытаетесь продать странную статую осьминога, "освобождённую" вами из храма хаоса? Или занизить стоимость кое-каких магических ценностей, когда к вам заглянет сборщик налогов? Искажение цены поможет вам в этом.

Выберите один объект со стороной не больше одного фута, вы можете удвоить видимую ценность, добавив иллюзорные блеск и привлекательность, или уменьшить на половину, добавив иллюзорных царапин, вмятин и других неприглядных черт. Любой, кто внимательно изучит предмет и совершит проверку Интеллекта (Расследование) против вашей Сл заклинаний, узнаёт настоящую цену.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, максимальная длина предмета увеличивается на 1 фут за каждый уровень ячейки выше первого.</text><classes>Бард, Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Подарок болтуна</name><level>2</level><school>EN</school><time>1 реакция, совершаемая вами, когда вы говорите с другим существом</time><range>На себя</range><components>V, S, M (А 2 зм)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Говорят, что Джим Даркмагик изобрёл это заклинание, изначально назвав его «Я сказал что?»! Вы в разговоре с местным монархом случайно упомянули, что его сын похож на вашего любимого борова из тех времён, когда вы росли на семейной ферме? Мы все побывали в такой ситуации! Но вместо того, чтобы быть обезглавленным за честную оговорку, вы можете притвориться, что этого никогда не было, с гарантией, что никто не узнает, что это произошло.


Когда вы накладываете это заклинание, вы умело изменяете воспоминания слушателей в вашем непосредственном окружении так, что каждое существо по вашему выбору в пределах 5 футов от вас забывает все, что вы сказали в течение последних 6 секунд. Затем эти существа вспоминают, что вы на самом деле произнесли слова, которые вы произносите как вербальный компонент заклинания.


КОМПОНЕНТ АВТОРСКИХ ОТЧИСЛЕНИЙ (А)
Уникальный бренд заклинаний Джима Даркмагика сочетает в себе магический опыт с особым видом денежной страсти. Новые заклинания, изначально разработанные Джимом, породили новый тип компонента заклинаний, который с тех пор распространился на другие заклинания, созданные сотрудниками и франшизами компании Acquisitions Incorporated: Компонент авторских отчислений.

Чтобы наложить заклинание, в котором используется компонент авторских отчислений (включая использование свитка заклинаний или другого магического предмета, в котором хранится подобное заклинание), заклинатель должен иметь при себе достаточные средства. Стоимость заклинания устанавливается заклинателем, который создаёт заклинание, но обычно составляет 1 зм за уровень ячейки заклинания. Когда заклинание накладывается, то авторские отчисления волшебным образом переносятся в сундук или другой объект, указанный создающим заклинателем. Эта оплата производится независимо от того, знает ли заклинатель, накладывающий заклинание, о компоненте авторских отчислений или нет. Если у заклинателя недостаточно средств, заклинание не тратится в пустую, но его и нельзя наложить.

Хотя многие заклинатели пытались уклониться от компонента авторских отчислений, ни один из них никогда в этом не преуспевал в полной мере. Тем не менее, говорят, что персонаж может попытаться совершить проверку Интеллекта Сл 15 (Магия), во время накладывания заклинание с компонентом авторских отчислений. При успешной проверке платеж взимается у случайного существа в пределах 10 футов от заклинателя без ведома этого существа.</text><classes>Бард, Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Сверкающая монета Джима</name><level>2</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S, M (монетка, А (2 зм))</components><duration>1 минута</duration><text>Из множества приёмов, используемых великим фокусником и известным авантюристом Джимом Даркмагиком, старый добрый трюк со сверкающей монетой — это проверенная временем классика.

Когда вы накладываете заклинание, вы бросаете монету, которая является материальным компонентом заклинания, в любую точку в пределах дистанции. Монета зажигается, как будто под действием заклинания свет [light]. Каждое существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 30 футов от монеты, должно преуспеть в спасброске Мудрости, иначе отвлечётся на монетку.

Будучи отвлечённым, существо совершает с помехой проверки Мудрости (Восприятие) и бросок инициативы.

КОМПОНЕНТ АВТОРСКИХ ОТЧИСЛЕНИЙ (А)
Уникальный бренд заклинаний Джима Даркмагика сочетает в себе магический опыт с особым видом денежной страсти. Новые заклинания, изначально разработанные Джимом, породили новый тип компонента заклинаний, который с тех пор распространился на другие заклинания, созданные сотрудниками и франшизами компании Acquisitions Incorporated: Компонент авторских отчислений.

Чтобы наложить заклинание, в котором используется компонент авторских отчислений (включая использование свитка заклинаний или другого магического предмета, в котором хранится подобное заклинание), заклинатель должен иметь при себе достаточные средства. Стоимость заклинания устанавливается заклинателем, который создаёт заклинание, но обычно составляет 1 зм за уровень ячейки заклинания. Когда заклинание накладывается, то авторские отчисления волшебным образом переносятся в сундук или другой объект, указанный создающим заклинателем. Эта оплата производится независимо от того, знает ли заклинатель, накладывающий заклинание, о компоненте авторских отчислений или нет. Если у заклинателя недостаточно средств, заклинание не тратится в пустую, но его и нельзя наложить.

Хотя многие заклинатели пытались уклониться от компонента авторских отчислений, ни один из них никогда в этом не преуспевал в полной мере. Тем не менее, говорят, что персонаж может попытаться совершить проверку Интеллекта Сл 15 (Магия), во время накладывания заклинание с компонентом авторских отчислений. При успешной проверке платеж взимается у случайного существа в пределах 10 футов от заклинателя без ведома этого существа.</text><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Быстрые друзья</name><level>3</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Когда вам нужно убедиться, что что-то сделано, вы не можете полагаться на чьи-то обещания, клятвы или обязательные трудовые договоры. Когда вы накладываете это заклинание, выберите одного Гуманоида в пределах дистанции, который может видеть и слышать вас, и который может вас понять. Существо должно преуспеть в спасброске Мудрости, иначе станет очарованным вами, пока заклинание активно. Когда существо очаровано таким образом, оно обязуется выполнять любые распоряжения, которые вы попросите его выполнить в дружеской манере, в меру своих возможностей.

Вы можете дать существу новую задачу, когда предыдущая задача будет завершена, или, если вы решите, окончить действие заклинания. Если ваши распоряжения могут причинить вред очарованному существу или если они противоречат обычной деятельности и желаниям существа, то существо может сделать ещё один спасбросок Мудрости, чтобы попытаться досрочно окончить действие эффекта. Спасбросок совершается с преимуществом, если вы или ваши товарищи сражаетесь с этим существом. Если существо умирает, действие заклинания оканчивается.

После окончания действия данного заклинания существо точно знает, кем оно было очарованно.

На больших уровнях: Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинаний 4-го уровня или выше, вы можете нацелиться на одно дополнительное существо для каждого уровня ячейки выше 3-го.</text><classes>Бард, Волшебник, Жрец</classes></spell>
<spell><name>Мотивирующая речь</name><level>3</level><school>EN</school><time>1 минута</time><range>60 футов</range><components>V</components><duration>1 час</duration><text>Вы обращаетесь к союзникам, помощникам или невинным прохожим, чтобы замотивировать и вдохновить их на подвиги, независимо от того, есть ли у них для этого повод или нет.

Выберите до пяти существ в пределах дистанции, которые могут вас слышать. На время действия заклинания, каждое замотивированное существо получает 5 временных хитов и получает преимущество на спасброски Мудрости. Если по замотивированному существу попадают атакой, то оно получает преимущество для следующего броска атаки, который оно совершит.

Как только замотивированное существо теряет временные хиты, полученные от этого заклинания, то заклинание для него оканчивается.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, временные хиты увеличиваются на 5 за каждый уровень ячейки выше третьего.</text><classes>Бард, Жрец</classes></spell>
<spell><name>Спровоцированная жадность</name><level>3</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (Драгоценный камень стоимостью 50 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Когда вы произносите это заклинание, вы показываете драгоценный камень, используемый в качестве материального компонента, и выбираете любое количество существ в пределах дальности заклинания, которые могут видеть вас. Каждая цель должна преуспеть в спасброске Мудрости или быть очарована вами до тех пор, пока заклинание не закончится, или пока вы или ваши спутники не сделаете что-нибудь вредное для очарованного существа. Будучи очарованным таким образом, существо не может ничего сделать, кроме как использовать свое движение, чтобы безопасно приблизиться к вам. Существо, находящееся в пределах 5 футов от вас, не может двигаться, а просто жадно смотрит на драгоценный камень, который вы показываете.

В конце каждого своего хода пораженная цель может сделать спасбросок Мудрости. Если это удается, то для этой цели эффект развеивается.</text><classes>Волшебник, Жрец, Колдун, Чародей</classes></spell>
</compendium>