<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><spell><name>Власть над огнём</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Вы выбираете немагическое пламя, которое вы можете видеть в пределах дистанции и которое помещается в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять им одним из нижеперечисленных способов:

- Вы можете мгновенно распространить огонь на 5 футов в одном направлении, если там присутствует дерево или другое топливо.

- Вы можете мгновенно потушить огонь в кубе.

- Вы можете увеличить или уменьшить вдвое область яркого и тусклого света, излучаемого пламенем, а также поменять его цвет. Эффект действует 1 час.

- Вы можете сотворить в огне изображение, которое будет отдалённо напоминать существо, предмет или место, и двигаться согласно вашим указаниям. Эффект действует 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, то вы не можете поддерживать более 3 длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Волшебный камень</name><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>1 минута</duration><text>Вы касаетесь от 1 до 3 камней и наделяете их магической силой. Вы или кто-либо ещё можете совершить дальнобойную атаку заклинанием, кинув один из этих камней или запустив его при помощи пращи. Дальность броска рукой составляет 60 футов. Если кто-либо другой атакует этим камнем, он использует для броска атаки ваш модификатор базовой характеристики вместо своего. При попадании цель получает 1d6 + ваш модификатор базовой характеристики дробящего урона. Вне зависимости от того, попал камень или нет, это заклинание перестаёт на него действовать.

Если вы накладываете это заклинание ещё раз, его эффект преждевременно заканчивается на тех камнях, что были зачарованы прежде.</text><roll>1d6</roll><classes>Друид, Изобретатель, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Лепка земли</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Выберите область земли или камня, видимую в пределах дистанции и помещающуюся в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять ей одним из нижеперечисленных способов:

- Если вы нацелились на область рыхлой земли, вы можете мгновенно извлечь её и переместить на расстояние до 5 футов по земле. Это перемещение не обладает достаточной силой, чтобы причинить урон.

- Вы можете создавать узоры или цвета на поверхности земли или камня, для передачи слов, изображений или форм. Эффект действует 1 час.

- Если выбранная область находится на поверхности земли, вы можете сделать её труднопроходимой. В качестве альтернативы вы можете сделать труднопроходимую местность нормальной. Эффект действует 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, вы не можете поддерживать более 2 длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Нашествие</name><school>EV</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (живая блоха)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вызываете клещей, блох и других паразитов, которые мгновенно обволакивают одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Цель должна преуспеть в спасброске Телосложения, иначе получит 1d6 урона ядом и переместится на 5 футов в случайном направлении, если она может двигаться и её скорость составляет не менее 5 футов. Бросьте d4 для определения направления: 1, север; 2, юг; 3, восток; или 4, запад. Это перемещение не провоцирует атаки и, если выпавшее направление заблокировано, цель не перемещается.

Урон заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6) и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Обморожение</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Сильный холод окружает одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Цель должна совершить спасбросок Телосложения. При провале цель получает 1d6 урона холодом и совершает с помехой следующий бросок атаки оружием до конца своего следующего хода.

Урон этого заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6) и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Первобытная дикость</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы направляете первобытную магию, затачивающую ваши зубы или ногти, и готовитесь к агрессивной атаке. Совершите рукопашную атаку заклинанием против одного существа в пределах 5 футов от вас. При попадании цель получает 1d10 урона кислотой. После того, как вы совершите атаку, ваши зубы или ногти вернутся в нормальное состояние.

Урон заклинания увеличивается на 1d10, когда вы достигаете 5-го уровня (2d10), 11-го уровня (3d10) и 17-го уровня (4d10).</text><roll>1d10</roll><roll>2d10</roll><roll>3d10</roll><roll>4d10</roll><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Погребальный звон</name><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы указываете на одно существо, которое можете видеть в пределах дистанции, и воздух вокруг него на мгновение наполняется скорбным звучанием колокола. Цель должна преуспеть в спасброске Мудрости, иначе получит 1d8 урона некротической энергией. Если хиты цели были не полные, то вместо 1d8 она получает 1d12 урона некротической энергией.

Урон заклинания увеличивается на одну кость, когда вы достигаете 5-го уровня (2d8 или 2d12), 11-го уровня (3d8 или 3d12) и 17-го уровня (4d8 или 4d12).</text><roll>1d8</roll><roll>1n12</roll><roll>2d8</roll><roll>2n12</roll><roll>3d8</roll><roll>3n12</roll><roll>4d8</roll><roll>4n12</roll><classes>Волшебник, Жрец, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Раскат грома</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>5 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вызываете оглушительный раскат грома, который слышен на расстоянии до 100 футов. Все существа кроме вас в пределах дистанции должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 1d6 урона звуком.

Урон заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6) и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Бард, Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Слово сияния</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>5 футов</range><components>V, M (священный символ)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы произносите божественное слово и исторгаете из себя обжигающее сияние. Каждое существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах дистанции, должно преуспеть в спасброске Телосложения, иначе получит 1d6 урона излучением.

Урон заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6), и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Жрец</classes></spell>
<spell><name>Сотворение костра</name><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте огонь на поверхности земли в точке, которую можете видеть в пределах дистанции. Пока заклинание действует, огонь занимает область в кубе с длиной ребра 5 футов. Все существа, оказавшиеся в этом пространстве в момент накладывания заклинания, должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получат 1d8 урона огнём. Существо также должно совершать спасбросок, когда впервые за ход перемещается в область действия заклинания или заканчивает свой ход в ней. Пламя поджигает все никем не носимые и не переносимые горючие предметы.

Урон заклинания увеличивается на 1d8, когда вы достигаете 5-го уровня (2d8), 11-го уровня (3d8) и 17-го уровня (4d8).</text><roll>1d8</roll><roll>2d8</roll><roll>3d8</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Формование воды</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная или 1 час</duration><text>Выберите область воды, которую вы видите в пределах дистанции, и которая помещается в куб с длиной ребра 5 футов. Вы можете управлять ей одним из нижеперечисленных способов:

- Вы мгновенно перемещаете или иным образом изменяете течение воды до 5 футов в любом направлении. Этого воздействия недостаточно, чтобы причинить урон.

- Вы можете заставить воду принимать простые формы и двигаться согласно вашим указаниям. Этот эффект действует 1 час.

- Вы можете изменить цвет или прозрачность воды. Вся область воды должна быть одного цвета и прозрачности. Эффект действует 1 час.

- Вы замораживаете воду, если в ней нет никаких существ. Вода размораживается через 1 час.

Если вы накладываете это заклинание несколько раз, вы не можете поддерживать более двух длительных эффектов одновременно. Вы можете действием отменить один из действующих эффектов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Шквал</name><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы контролируете окружающий воздух и можете создать один из нижеперечисленных эффектов в точке, которую видите в пределах дистанции:

- Одно существо с размером не больше Среднего должно преуспеть в спасброске Силы, иначе его оттолкнёт на 5 футов от вас.

- Вы создаёте небольшой порыв ветра, способный переместить предмет, который никто не несёт и не носит, и который весит не более 5 фунтов. Объект толкается на расстояние до 10 футов от вас. Этого толчка недостаточно, чтобы причинить урон.

-Вы создаёте безвредный эффект с использованием воздуха, например заставляете листву шелестеть, ветром захлопнуть ставни или вашу одежду колыхаться на ветру.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Вызов страха</name><level>1</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы пробуждаете ощущение смертности у одного существа, которое можете видеть в пределах дистанции. Конструкты или Нежить имеют иммунитет к этому эффекту. Цель должна преуспеть в спасброске по Мудрости, иначе становится испуганной вами пока заклинание не окончится. Испуганное существо может повторять спасброски в конце каждого своего хода, оканчивая эффект на себе при успехе.

На больших уровнях: Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, вы можете сделать целью дополнительно ещё одно существо за каждый уровень ячейки выше 1-й. Выбранные существа должны находиться в пределах 30 футов друг от друга.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Дрожь земли</name><level>1</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>10 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы сотрясаете землю в пределах дистанции. Все существа, кроме вас, в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 1d6 дробящего урона и сбивается с ног. Если поверхность представляет собой рыхлую землю или камень, то область воздействия становится труднопроходимой местностью до тех пор, пока её не расчистят. Каждая область диаметром 5 футов требует как минимум 1 минуту на расчистку вручную.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Бард, Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Звериные узы</name><level>1</level><school>D</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S, M (кусочек меха, завёрнутого в ткань)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы устанавливаете телепатическую связь с одним Зверем, которого касаетесь, если он дружественен вам или очарован вами. Заклинание терпит неудачу, если Интеллект Зверя больше 3. Пока заклинание действует, связь активна, если вы и Зверь находитесь в пределах прямой видимости. Связь позволяет Зверю понимать ваши телепатические сообщения, и он может телепатически передавать простые эмоции и образы обратно вам. Пока связь активна, Зверь совершает с преимуществом броски атаки против любого существа в пределах 5 футов от вас, которое вы можете видеть.</text><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Катапульта</name><level>1</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите один предмет весом от 1 до 5 фунтов в пределах дистанции, который никто не несёт и не носит. Предмет пролетает до 90 футов по прямой в выбранном вами направлении, прежде чем упасть на землю, и останавливается раньше, если ударится о твёрдую поверхность. Если предмет ударяется о существо, оно должно совершить спасбросок Ловкости. При провале предмет наносит урон цели и останавливается. Когда предмет ударяется обо что-то, и предмет, и то, во что он ударился, получают 3d8 дробящего урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, максимальный вес предметов, которые вы можете использовать, увеличивается на 5 фунтов, а урон увеличивается на 1d8 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Ледяной кинжал</name><level>1</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S, M (капля воды или кусочек льда)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы создаёте осколок льда и метаете его в одно существо, находящееся в пределах дистанции. Совершите по цели дальнобойную атаку заклинанием. При попадании цель получает 1d10 колющего урона. После этого, вне зависимости от попадания или промаха, осколок взрывается. Цель и все существа в пределах 5 футов от места взрыва осколка должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получат 2d6 урона холодом.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то урон холодом увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше 1.</text><roll>1d10</roll><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Поглощение стихий</name><level>1</level><school>A</school><time>1 реакция, совершаемая вами, когда вы получаете урон звуком, кислотой, огнём, холодом или электричеством</time><range>На себя</range><components>S</components><duration>1 раунд</duration><text>Заклинание поглощает часть энергии, направленной на вас, ослабляя эффект и запасая эту энергию для использования во время следующей рукопашной атаки. До начала своего следующего хода вы получаете сопротивление тому виду урона, который спровоцировал данное заклинание. Кроме того, когда вы впервые попадаете рукопашной атакой в следующем ходу, цель получает дополнительно 1d6 урона этого вида, после чего заклинание заканчивается.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, то дополнительный урон увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше 1-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Следопыт, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Силок</name><level>1</level><school>A</school><time>1 минута</time><range>Касание</range><components>V, S, M (25 футов верёвки, расходуемые заклинанием)</components><duration>8 часов</duration><text>Когда вы накладываете это заклинание, вы используете верёвку, чтобы создать круг с радиусом 5 футов на земле или на полу. По завершении этого процесса верёвка исчезает, и круг становится волшебной ловушкой.

Эта ловушка почти невидима. Чтобы её заметить, требуется совершить успешную проверку Интеллекта (Расследование) против Сл вашего заклинания.

Ловушка срабатывает, когда Маленькое, Среднее или Большое существо перемещается по земле или полу в зоне действия заклинания. Это существо должно преуспеть в спасброске Ловкости, иначе будет волшебным образом поднято в воздух и останется висеть вверх ногами на высоте 3 фута над землёй или полом. Существо опутано на этом месте, пока заклинание не окончится.

Опутанное существо может совершать спасбросок Ловкости в конце каждого своего хода, оканчивая на себе эффект при успехе. В качестве альтернативы существо или кто-то другой, кто может дотянуться до него, может действием совершить проверку Интеллекта (Магия) против Сл вашего заклинания. При успехе удерживающий эффект оканчивается.

После срабатывания ловушки заклинание заканчивается, если никакое существо им больше не удерживается.</text><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Снаряд Хаоса</name><level>1</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы бросаете волнистую, трепещущую массу хаотической энергии в одно существо в радиусе действия. Совершите дальнобойную атаку заклинанием по существу. При попадании цель получает 2d8 + 1d6 урона. Выберите одну из брошенных костей d8. Выпавшее число определяет тип урона атаки, как показано ниже.

d8	 Тип урона
1	     Кислота
2	     Холод
3	     Огонь
4	     Силовое поле
5	     Электричество
6	     Яд
7	     Психическая энергия
8	     Звук

Если вы выбрасываете одинаковое значение на обоих d8, хаотическая энергия прыгает с цели на другое существо по вашему выбору в пределах 30 футов от него. Совершите новый бросок атаки против новой цели и совершите новый бросок урона, который может привести к тому, что хаотическая энергия снова перескочит.

Существо может быть целью только один раз за каждое накладывание этого заклинания.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, каждая цель получает дополнительно 1d6 урона за каждый уровень ячейки выше 1.</text><roll>1d8</roll><roll>2d8+1d6</roll><classes>Чародей</classes></spell>
<spell><name>Удар Зефира</name><level>1</level><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы движетесь подобно ветру. Пока действует заклинание, ваше движение не вызывает провоцированных атак.

Единожды до окончания действия заклинания вы можете получить преимущество на одну атаку оружием в свой ход. Эта атака наносит дополнительно 1d8 урона силовым полем при попадании. Вне зависимости от того, попали вы или промахнулись, ваша скорость ходьбы увеличивается на 30 футов до конца этого хода.</text><roll>1d8</roll><classes>Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Церемония</name><level>1</level><school>A</school><ritual>YES</ritual><time>1 час</time><range>Касание</range><components>V, S, M (порошок серебра стоимостью 25 зм, расходуемый заклинанием)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы совершаете особую религиозную церемонию, наполненную магией. Когда вы накладываете заклинание, выберите один из следующих обрядов, цель которого должна находиться в пределах 10 футов от вас во время накладывания.

Благословение воды. Вы прикасаетесь к одной фляге воды и делаете её святой водой.

Венчание. Вы касаетесь взрослых Гуманоидов, желающих связать себя узами брака. В течение следующих 7 дней каждая цель получает бонус +2 к КД пока они находятся в пределах 30 футов друг от друга. Существо может получить преимущества от этого обряда снова, только если оно овдовело.

Заупокойный обряд. Вы касаетесь одного трупа, и в течение следующих 7 дней цель не может стать Нежитью, кроме как с помощью заклинания исполнения желаний [wish].

Искупление. Вы касаетесь одного согласного существа, чьё мировоззрение было изменено, и совершаете проверку Мудрости (Проницательность) Сл 20. При успехе вы возвращаете цели её изначальное мировоззрение.

Посвящение. Вы касаетесь одного Гуманоида, который хочет посвятить себя служению вашему богу. На следующие 24 часа, каждый раз, когда цель совершает спасбросок, она может бросить d4 и добавить выпавшее число к результату. Существо может получить преимущества от этого обряда только единожды.

Становление. Вы касаетесь одного взрослого Гуманоида, который достиг совершеннолетия. На следующие 24 часа, каждый раз, когда цель совершает проверку характеристики, она может бросить d4 и добавить выпавшее число к результату. Существо может получить преимущества от этого обряда только единожды.


Вручение (UA). Вы касаетесь одного согласного Гуманоида. Выберите одно заклинание 1-го уровня, которое вы подготовили, и используйте ячейку заклинаний и материальные компоненты, как если бы вы наложили это заклинание. Заклинание не возымеет эффекта. Вместо этого цель может наложить это заклинание один раз, не тратя ячейку заклинаний и не используя материальные компоненты. Если цель не наложит вложенное заклинание в течение 1 часа, оно будет утеряно.</text><classes>Жрец, Паладин</classes></spell>
<spell><name>Дыхание дракона</name><level>2</level><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>Касание</range><components>V, S, M (острый перец)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы касаетесь одного согласного существа и наделяете его силой изрыгать магическую энергию изо рта, при условии, что у существа есть рот. Выберите кислоту, огонь, холод, электричество или яд. Пока заклинание не закончится, существо может действием выдыхать энергию выбранного типа в 15-футовом конусе.

Каждое существо в области должно совершить спасбросок Ловкости, получая 3d6 урона выбранного типа при провале или вдвое меньший урон при успехе.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 3 уровня или выше, урон увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше 2.</text><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Защитный ветер</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Сильный ветер (20 миль в час) окружает область с радиусом 10 футов вокруг вас. Он перемещается вместе с вами так, что вы остаётесь в центре. Ветер существует на протяжении длительности заклинания.

Ветер обладает следующими эффектами:

Все существа в области действия, включая вас, становятся оглохшими.
Гасит все незащищённые источники огня размером с факел и меньше.
Для всех существ, кроме вас, область считается труднопроходимой местностью.
Броски атаки для атак дальнобойным оружием совершаются с помехой, если атака исходит из области ветра или заходит в неё.
Препятствует распространению пара, газов и тумана, которые могут быть развеяны сильным ветром.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Земляная хватка Максимилиана</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (миниатюрная рука из глины)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы выбираете свободное пространство в пределах квадрата с длиной ребра 5 футов, видимое в пределах дистанции. Область должна находиться на поверхности земли. В указанном месте вырастает рука Среднего размера, созданная из спрессованной земли. Рука хватает одно существо, которое вы можете видеть, и которое находится в пределах 5 футов от руки. Цель должна совершить спасбросок Силы. При провале цель получает 2d6 дробящего урона и становится опутанной на время действия заклинания.

Вы можете действием приказать руке сдавить опутанную цель. В этом случае цель должна совершить спасбросок Силы. При провале она получает 2d6 дробящего урона, а при успехе — половину урона.

Чтобы освободиться, цель должна действием преуспеть в проверке Силы против Сл спасброска от ваших заклинаний. При успехе цель освобождается и больше не считается опутанной рукой.

Вы можете действием приказать руке схватить другое существо или переместиться в любое свободное пространство в пределах дистанции заклинания. В этих случаях рука отпускает предыдущую цель.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Исцеляющий дух</name><level>2</level><school>EV</school><time>1 бонусное действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы вызываете дух природы, чтобы унять боль раненых. Нематериальный дух появляется в пространстве, представляющее собой куб с длиной ребра 5 футов, которой вы можете видеть в пределах дистанции. Дух выглядит как прозрачный зверь или фея (по вашему выбору).

Пока заклинание активно, всякий раз, когда вы или существо, которое вы можете видеть, впервые за ход передвигаются в пространство духа или начинают в нём свой ход, вы можете заставить духа восстановить 1d6 хитов этому существу (никаких действий не требуется). Дух не может исцелять Конструктов или Нежить. Дух может исцелять количество раз, равное 1 плюс ваш модификатор базовой характеристики (минимум 2). После того, как дух исцеляет доступное количество раз, он исчезает.

Бонусным действием в ваш ход вы можете переместить дух до 30 футов в пространство, которое вы можете видеть.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 3-го уровня или выше, исцеление увеличивается на 1d6 для каждого уровня ячейки выше 2.</text><roll>1d6</roll><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Небесные письмена</name><level>2</level><school>T</school><ritual>YES</ritual><time>1 действие</time><range>В пределах видимости</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>В указанной вами части неба, которую вы можете видеть, возникает до десяти слов. Слова выглядят так, словно состоят из облаков, и остаются на одном месте, пока действует заклинание, после чего рассеиваются. Сильный ветер может рассеять их и досрочно закончить заклинание.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Пекло Аганаззара</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S, M (чешуйка красного дракона)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы выпускаете линию ревущего пламени длиной 30 футов и шириной 5 футов в выбранном направлении. Все существа в области действия должны совершить спасбросок Ловкости, получая 3d8 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1d8 за каждый уровень ячейки выше 2.</text><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пиротехника</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите область немагического огня в кубе с длиной ребра 5 футов, которую вы видите в пределах дистанции. Вы можете потушить огонь в этой области, а затем сотворить фейерверки или дымовую завесу.

Дымовая завеса. Густой чёрный дым расползается в радиусе 20 футов, огибая углы. Область становится сильно заслонённой. Дым остаётся на месте 1 минуту, или пока сильный ветер не развеет его.

Фейерверки. Область взрывается ослепительной разноцветной вспышкой. Все существа в пределах 10 футов от области должны преуспеть в спасброске Телосложения, иначе станут ослеплёнными до конца вашего следующего хода.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пронзание разума</name><level>2</level><school>D</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы достигаете разума одного существа, которое видите в пределах дистанции. Цель должна совершить спасбросок Мудрости, получая 3d8 урона психической энергией при провале или половину этого урона при успехе. При провале вы также всегда знаете местоположение цели до тех пор, пока заклинание активно, но только пока вы оба находитесь на одном и том же плане существования. Пока у вас есть это знание, цель не может стать спрятанной от вас, и если она невидима, она не получает никакой выгоды от этого состояния против вас.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 3-го уровня или выше, урон увеличивается на 1d8 для каждого уровня ячейки выше 2-го.</text><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пылевой вихрь</name><level>2</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (щепотка пыли)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите свободный куб воздуха с длиной ребра 5 футов, который вы можете видеть в пределах дистанции. На время действия заклинания в этой области возникает стихийная сила, похожая на пылевой вихрь.

Все существа, которые заканчивают свой ход в пределах 5 футов от пылевого вихря, должны совершить спасбросок Силы. При провале существо получает 1d8 дробящего урона и отталкивается на 10 футов от пылевого вихря. При успешном спасброске существо получает половину урона и не отталкивается.

Вы можете бонусным действием переместить пылевой вихрь на расстояние до 30 футов в любом направлении. Если он перемещается по песку, пыли, рыхлой грязи или гравию, то он всасывает часть вещества, создавая вокруг себя облако мусора радиусом 10 футов до начала вашего следующего хода. Облако является сильно заслонённой местностью.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1d8 за каждый уровень ячейки выше 2-го.</text><roll>1d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Снежный шквал Сниллока</name><level>2</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (кусочек льда или маленький осколок белого камня)</components><duration>Мгновенная</duration><text>На выбранную вами точку в пределах дистанции обрушивается снежный шквал. Все существа в сфере с радиусом 5 футов и центром в выбранной точке должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 3d6 урона холодом, а при успехе — половину этого урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше второго.</text><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Теневой клинок</name><level>2</level><school>I</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы сплетаете воедино нити тени, чтобы создать в ваших руках меч затвердевшего мрака. Этот магический меч существует до тех пор, пока заклинание активно. Он считается простым рукопашным оружием, которым вы владеете. Он наносит 2d8 урона психической энергией при попадании и обладает свойствами «лёгкое», «метательное» (дистанция 20/60) и «фехтовальное». Кроме того, когда вы используете меч для атаки цели, которая находится в тусклом освещении или темноте, вы совершаете бросок атаки с преимуществом.

Если вы роняете оружие или метаете его, оно рассеивается в конце хода.

После этого, пока заклинание активно, вы можете бонусным действием снова вызвать меч в вашу руку.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 3-го или 4-го уровня, урон увеличивается до 3d8. Когда вы накладываете его с помощью ячейки заклинания 5-го или 6-го уровня, урон увеличивается до 4d8. Когда вы накладываете его с помощью ячейки заклинания 7-го уровня или выше, урон увеличивается до 5d8.</text><roll>2d8</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Узы земли</name><level>2</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите одно существо, видимое в пределах дистанции. Жёлтые полосы магической энергии обвиваются вокруг этого существа. Цель должна преуспеть в спасброске Силы, иначе её скорость полёта (если есть) будет снижена до 0 на время действия заклинания. Существо, которое находится в воздухе, снижается со скоростью 60 футов за раунд, пока не окажется на земле или не закончится заклинание.</text><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водяная стена</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте стену воды в точке, которую можете видеть, в пределах дистанции. Точка должна располагаться на земле. Стена может быть длиной до 30 футов, высотой до 10 футов и толщиной до 1 фута. В качестве альтернативы, вы можете создать кольцо диаметром до 20 футов, высотой до 20 футов и толщиной до 1 фута. Стена существует, пока действует заклинание. Стена считается труднопроходимой местностью.

Все атаки дальнобойным оружием, траектория которых проходит через пространство стены, совершаются с помехой. Огненный урон от эффектов, которые прошли через стену, уменьшается вдвое. Заклинания, которые причиняют урон холодом, при прохождении через стену замораживают ту область стены, сквозь которую прошли (минимум клетка 5×5 футов). Каждая замёрзшая секция площадью 5×5 футов имеет КД 5 и 15 хитов. Если хиты секции уменьшаются до 0, она разрушается. Разрушенные секции стены не заполняются водой повторно.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Громовой шаг</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы телепортируете себя в свободное пространство, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Сразу после того, как вы исчезли, раздается раскат грома, и каждое существо в радиусе 10 футов от покинутого пространства должно совершить спасбросок Телосложения, получив 3d10 урона звуком при провале или половину этого урона при успехе. Гром слышен на расстоянии до 300 футов.

Вы можете взять с собой предметы, если их вес не превышает ваш максимальный переносимый вес. Вы также можете взять с собой одно согласное существо, с размером не больше вашего, которое тоже может нести дозволенный вес предметов. При накладывании заклинания существо должно находиться в пределах 5 футов от вас, также должно быть свободное пространство в пределах 5 футов от вашей точки назначения, где существо должно появиться; в противном случае существо не телепортируется.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, урон увеличивается на 1d10 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>3d10</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Дрёма</name><level>3</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S, M (щепотка песка)</components><duration>10 минут</duration><text>Вы делаете успокаивающий жест, и до трёх согласных существ по вашему выбору, которых вы можете видеть в пределах дистанции, падают без сознания на время действия заклинания. Заклинание оканчивается на цели раньше, если она получает урон или если кто-то действием потрясёт её или даст пощёчину. Если цель остается без сознания в течение всего времени действия заклинания, она получает все преимущества короткого отдыха и не может быть подвержена этому заклинанию снова, пока не закончит продолжительный отдых.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, вы можете сделать целью дополнительно ещё одно существо за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><classes>Бард, Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Извержение земли</name><level>3</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (кусочек обсидиана)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Выберите точку на поверхности земли, видимую в пределах дистанции. В этой точке из поверхности вырывается фонтан земли и камня. Все существа в кубе с длиной ребра 20 футов с центром на этой точке должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 3d12 дробящего урона, а при успехе — половину этого урона. Кроме того, земля в области действия заклинания становится труднопроходимой местностью, пока её не расчистят. Расчистка квадрата с длиной стороны 5 футов вручную займёт не менее 1 минуты.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, то урон увеличивается на 1d12 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>3n12</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Изобилие врагов</name><level>3</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы достигаете сознания одного существа, которое вы можете видеть, и заставляете его совершить спасбросок Интеллекта. Существо автоматически преуспевает, если оно имеет иммунитет к испугу. При провале цель теряет способность отличать друзей от врагов, относясь ко всем существам, которых она может видеть, как к врагам, пока заклинание активно. Каждый раз, когда цель получает урон, она может повторить спасбросок, окончив эффект на себе при успехе.

Каждый раз, когда существо под действием заклинания выбирает другое существо в качестве цели, оно должно выбирать цель случайным образом среди существ, которых она может видеть в пределах досягаемости атаки, дистанции заклинания или других умений, которые она использует. Если враг провоцирует атаку от существа под действием заклинания, существо должно совершить эту атаку, если это возможно.</text><classes>Бард, Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Крошечный слуга</name><level>3</level><school>T</school><time>1 минута</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>8 часов</duration><text>Вы прикасаетесь к одному Крошечному немагическому объекту, который не прикреплен к другому объекту или поверхности и не переносится другим существом.

Цель оживает и отращивает маленькие руки и ноги, превращаясь в существо, которое находится под вашим контролем, пока заклинание не закончится или пока хиты существа не упадут до 0. Его характеристики приведены в блоке статистики ниже.

Бонусным действием вы можете мысленно давать существу команды, если оно находится в пределах 120 футов от вас. (Если вы управляете несколькими существами с помощью этого заклинания, вы можете одновременно командовать любым из них или сразу всеми, давая одну и ту же команду каждому из существ). Вы определяете, какое действие совершит существо и как оно будет двигаться в течение следующего хода, или вы можете дать простую общую команду, например, достать ключ, стоять и наблюдать или собрать несколько книг. Если вы не даёте никаких команд, слуга не делает ничего, кроме защиты себя от враждебных существ. После получения приказа слуга продолжает следовать ему, пока его задача не будет завершена.

Когда хиты существа опускаются до 0, оно возвращается к своей изначальной форме, весь оставшийся урон переносится на эту форму.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, вы можете оживить два дополнительных объекта за каждый уровень ячейки выше 3-го.

Бестиарий: Крошечный слуга</text><classes>Волшебник, Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Мельфовы маленькие метеоры</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (селитра, сера и шарик сосновой смолы)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте вокруг себя шесть маленьких метеоров. Они парят в воздухе и вращаются вокруг вас, пока действует заклинание. Когда вы накладываете заклинание (а также в следующих ходах бонусным действием) вы можете отправить один или два метеора в точки, выбранные в пределах 120 футов. Долетев до цели или столкнувшись с твёрдой поверхностью, метеор взрывается. Все существа в пределах 5 футов от точки взрыва должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 2d6 урона огнём, а при успехе — половину урона.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, число призываемых метеоров увеличивается на 2 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Передача жизни</name><level>3</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы жертвуете своим здоровьем, чтобы излечить травмы другого существа. Вы получаете 4d8 урона некротической энергией, который никак нельзя уменьшить, и одно существо по вашему выбору, которое вы видите в пределах дистанции, восстанавливает хиты в количестве, равном удвоенному полученному вами урону.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 4-го уровня или выше, урон увеличивается на 1d8 для каждого уровня ячейки выше 3-го.</text><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Жрец</classes></spell>
<spell><name>Песчаная стена</name><level>3</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (горсть песка)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы создаёте стену из кружащегося песка в видимой точке на земле в пределах дистанции. Точка должна располагаться на поверхности. Стена может быть длиной до 30 футов, высотой до 10 футов и толщиной до 10 футов. Она существует до тех пор, пока действует заклинание. Стена блокирует линию обзора, но не блокирует движение. Находясь внутри стены, существо считается ослеплённым, и тратит 3 фута перемещения за каждый пройденный фут.</text><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Призыв низших демонов</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (сосуд с кровью Гуманоида, убитого за последние 24 часа)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы произносите инфернальные слова, призывая демонов из хаоса Бездны. Бросьте d6, чтобы определить, что именно появится.

1-2 — 2 демона с показателем опасности 1 или меньше.
3-4 — 4 демона с показателем опасности 1/2 или меньше.
5-6 — 8 демонов с показателем опасности 1/4 или меньше.

Мастер выбирает демонов, таких как мэйны [manes] или дретчи [dretch], а вы выбираете незанятые пространства, которые вы можете видеть в пределах дистанции, где появятся демоны. Призванный демон исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Демоны враждебны ко всем существам, включая вас. Совершите бросок инициативы за призванных демонов как за одну группу, и они будут совершать свои собственные ходы. Демоны преследуют и атакуют ближайших не-демонов в меру своих способностей.

Частью заклинания вы можете начертить на земле круг кровью, используемой в качестве материального компонента. Круг должен быть достаточного размера, чтобы описать занимаемое вами пространство. Пока заклинание длится, призванные демоны не могут пересечь круг или разрушить его, и они не могут атаковать никого в нём. Если материальный компонент использован подобным образом, он расходуется при окончании заклинания.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 6-го или 7-го уровня, вы вызываете в два раза больше демонов. Если вы накладываете его с помощью ячейки заклинания 8-го или 9-го уровня, вы вызываете в три раза больше демонов.</text><roll>1d6</roll><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Приливная волна</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы призываете волну, которая обрушивается на выбранную вами область в пределах дистанции. Эта область может быть до 30 футов длиной, до 10 футов шириной и до 10 футов высотой. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 4d8 дробящего урона и сбивается с ног. При успехе оно получает половину урона и не сбивается с ног. После этого вода разливается во все стороны по земле, гася любые незащищённые источники огня в области действия заклинания и в пределах 30 футов от неё, после чего исчезает.</text><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пылающие стрелы</name><level>3</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы касаетесь колчана, в котором находятся стрелы или болты. Когда дальнобойная атака оружием с использованием боеприпаса, вынутого из этого колчана, попадает по цели, цель получает дополнительно 1d6 урона огнём. Действие магии на боеприпасе заканчивается после попадания или промаха. Заклинание заканчивается, когда из колчана было извлечено 12 боеприпасов.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, количество боеприпасов, на которые действует заклинание, увеличивается на 2 за каждый уровень ячейки выше 3-го.</text><roll>1d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Следопыт, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Болезненное сияние</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Из точки, выбранной вами в пределах дистанции, распространяется сфера тусклого зеленоватого света с радиусом 30 футов. Свет огибает углы и существует до тех пор, пока заклинание не закончится.

Если существо впервые за раунд входит в область заклинания или начинает в ней свой ход, оно должно преуспеть в спасброске Телосложения, иначе получит 4d10 урона излучением. Оно также получает одну степень истощения и само начинает испускать тусклый зеленоватый свет в радиусе 5 футов. Этот свет делает невозможным получение преимуществ от невидимости. Свет и любые степени истощения, вызванные этим заклинанием, проходят, когда заклинание оканчивается.</text><roll>4d10</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водяная сфера</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (капля воды)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаёте сферу воды с радиусом 5 футов в указанной точке в пределах дистанции. Сфера может парить в воздухе, однако не выше, чем в 10 футах над землёй. Сфера существует до тех пор, пока действует заклинание.

Все существа, оказавшиеся внутри сферы, должны совершить спасбросок Силы. В случае успеха существо выталкивается из сферы в ближайшее свободное пространство по выбору существа. Существа как минимум Огромного размера автоматически преуспевают в этом спасброске, а существа меньшего размера могут добровольно провалить спасбросок. При провале существо становится опутанным сферой и погружённым в воду. В конце каждого своего хода опутанная цель может повторять спасбросок, оканчивая на себе эффект заклинания при успехе.

Сфера может опутать до четырёх существ Среднего или меньшего размера или одно Большое существо. Если сфера опутывает существо, превышая при этом данное ограничение, то случайное из уже захваченных существ выпадает из сферы и падает ничком в 5 футах от неё.

Вы можете действием переместить сферу на расстояние до 30 футов по прямой. Если на её пути оказывается яма, обрыв или другой провал, она безопасно спускается до тех пор, пока не достигнет высоты в 10 футов над полом. Все захваченные существа перемещаются вместе со сферой. Вы можете направить сферу в существ, заставляя их совершить спасбросок.

Когда заклинание заканчивается, сфера падает на землю и гасит все источники огня немагического происхождения в пределах 30 футов. Все существа, которые находились в ней, ничком падают на землю. После этого вода исчезает.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Едкий шар</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (капля желчи гигантского слизня)</components><duration>Мгновенная</duration><text>В указанной вами точке в пределах дистанции появляется сияющий шар изумрудно-зелёной кислоты диаметром 1 фут, взрывающийся сферой с радиусом 20 футов. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Ловкости. При провале существо получает 10d4 урона кислотой и ещё 5d4 урона кислотой в конце своего следующего хода. В случае успешного спасброска существо получает половину первичного урона и не получает урона в конце своего следующего хода.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, то первичный урон увеличивается на 2d4 за каждый уровень ячейки выше 4-го.</text><roll>10n4</roll><roll>5n4</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение тени</name><level>4</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (глазное яблоко Нежити, заключенное в драгоценный камень стоимостью не менее 150 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Пламевидные тени окутывают ваше тело на всё время действия заклинания, в результате чего вы становитесь сильно заслонённым для других. Тени превращают тусклый свет в пределах 10 футов от вас в темноту, а яркий свет в той же области — в тусклый свет.

Вы получаете сопротивление урону излучением до окончания действия заклинания. Кроме того, всякий раз, когда существо, находящееся в пределах 10 футов от вас, попадает по вам рукопашной атакой, тени атакуют его, причиняя 2d8 урона некротической энергией.</text><roll>2d8</roll><classes>Колдун</classes></spell>
<spell><name>Очарование чудовища</name><level>4</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>1 час</duration><text>Вы пытаетесь очаровать существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Оно должно совершить спасбросок Мудрости. Бросок совершается с преимуществом, если вы или ваши спутники сражаетесь с ним. Если оно проваливает спасбросок, оно очаровано вами до тех пор, пока заклинание активно или пока вы или ваши спутники не причиняете ему вред. Очарованное существо считает вас своим другом. Когда заклинание оканчивается, существо знает, что было очаровано вами.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5 уровня или выше, вы можете сделать целью одно дополнительное существо за каждый уровень ячейки выше 4. Выбранные существа должны находиться в пределах 30 футов друг от друга.</text><classes>Бард, Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Поиск высшего скакуна</name><level>4</level><school>EV</school><time>10 минут</time><range>30 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы призываете духа, который принимает форму верного величественного скакуна. Появляясь в свободном пространстве в пределах дистанции, дух принимает форму, которую вы выбираете: грифон [griffon], пегас [pegasus], перитон [peryton], лютый волк [dire wolf], носорог [rhinoceros] или саблезубый тигр [saber-toothed tiger].

Статистика существа соответствует статистике выбранной формы, хотя на самом деле оно является Исчадием, Небожителем или Феей (по вашему выбору), а не его обычным существом. Кроме того, если его Интеллект равен 5 или меньше, его Интеллект становится равен 6, и он получает возможность понимать один язык на ваш выбор, на котором вы разговариваете.

Вы контролируете скакуна в бою. Пока он находится в пределах 1 мили от вас, вы можете общаться с ним телепатически. Находясь верхом на скакуне, вы можете делать так, что наложенные вами заклинания, нацеливающиеся только на вас, будут нацелены ещё и на скакуна.

Когда хиты скакуна опускаются до 0, он исчезает, не оставляя физического тела. Вы можете также в любое время отпустить скакуна действием, заставляя его исчезнуть. В любом случае, повторное использование этого заклинания призывает этого же скакуна, восстанавливая хиты до максимума и снимая с него все состояния.

У вас не может быть больше одного скакуна, призванного этим заклинанием или заклинанием поиск скакуна [find steed], одновременно. Вы можете действием навсегда отпустить скакуна, освободив его от уз и заставляя исчезнуть.

Каждый раз, когда скакун исчезает, он оставляет предметы, которые нёс или которые были надеты на него.

С разрешения Мастера вы можете призвать духа, принимающего форму драконнеля [dragonnel].</text><classes>Паладин</classes></spell>
<spell><name>Призыв высшего демона</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (сосуд с кровью Гуманоида, убитого за последние 24 часа)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы произносите инфернальные слова, призывая одного демона из хаоса Бездны. Вы выбираете тип демона, показатель опасности которого равен 5 или ниже, например, теневой демон [shadow demon] или барлгура [barlgura]. Он появляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Демон исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Совершите бросок инициативы за демона, который будет совершать свои собственные ходы. Когда вы призываете его и в каждый свой ход после этого, вы можете дать вербальную команду (действий не требуется), сообщая ему, что он должен делать в свой следующий ход. Если вы не даёте никаких команд, демон тратит свой ход, атакуя любое существо в пределах досягаемости, которое атаковало его.

В конце каждого своего хода демон совершает спасбросок Харизмы. Он совершает этот спасбросок с помехой, если вы назовёте его истинное имя. В случае провала демон продолжает подчиняться вам.

При успехе, демон освобождаете из-под вашего контроля на всё оставшееся время и тратит свои последующие ходы, преследуя и атакуя ближайших не-демонов в меру своих способностей. Если вы перестанете удерживать концентрацию на заклинании до того, как оно подойдёт к концу своей длительности, неконтролируемый демон не исчезнет в течение 1d6 раундов, если его хиты ещё не равны 0.

Частью заклинания вы можете начертить на земле круг кровью, используемой в качестве материального компонента. Круг должен быть достаточного размера, чтобы описать занимаемое вами пространство. Пока заклинание длится, призванный демон не может пересечь круг или разрушить его, и он не может атаковать никого в нём. Если материальный компонент использован подобным образом, он расходуется при окончании заклинания.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 5-го уровня или выше, показатель опасности увеличивается на 1 за каждый уровень ячейки выше четвёртого.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Проклятье стихий</name><level>4</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Выберите одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, а затем выберите один из следующих видов урона: звук, кислота, огонь, холод или электричество. Цель должна преуспеть в спасброске Телосложения, иначе будет подвержена эффекту заклинания в течение времени его действия. Когда цель впервые за ход получает урон выбранного вида, она также получает дополнительно 2d6 урона этого вида. Кроме того, цель теряет любые сопротивления этому виду урона, пока не закончится заклинание.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5 уровня или выше, вы можете выбрать одну дополнительную цель за каждый уровень ячейки выше 4. Выбранные существа должны находиться в пределах 30 футов друг от друга.</text><roll>2d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Страж природы</name><level>4</level><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Дух природы отвечает на ваш призыв и превращает вас в могущественного стража. Превращение длится до тех пор, пока заклинание не закончится. Вы выбираете одну из следующих форм: «Первобытный зверь» или «Великое древо».

Первобытный зверь. Мягкий мех покрывает ваше тело, ваши черты лица становятся дикими, и вы получаете следующие преимущества:

- Скорость ходьбы увеличивается на 10 футов.
- Вы получаете тёмное зрение в пределах 120 футов.
- Вы совершаете броски атаки, основанные на Силе, с преимуществом.
- Рукопашные атаки оружием наносят дополнительно 1d6 урона силовым полем.

Великое древо. Ваша кожа покрывается корой, листья прорастают из ваших волос, и вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете 10 временных хитов.
- Вы совершаете с преимуществом спасброски Телосложения.
- Вы совершаете броски атаки, основанные на Ловкости и Мудрости, с преимуществом.
- Земля, на которой вы находитесь, в радиусе 15 футов от вас становится труднопроходимой местностью для врагов.</text><roll>1d6</roll><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Сфера бури</name><level>4</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В указанной вами точке в пределах дистанции заклинания возникает сфера завихряющегося воздуха радиусом 20 футов. Сфера существует, пока действует заклинание. Все существа, оказавшиеся внутри сферы в момент появления или оканчивающие свой ход внутри сферы, должны совершить спасбросок Силы, иначе получат 2d6 дробящего урона. Пространство сферы считается труднопроходимой местностью.

Пока действует заклинание, вы можете бонусным действием вызвать разряд молнии, который устремится из центра сферы к выбранному вами существу в пределах 60 футов от центра сферы. Совершите дальнобойную атаку заклинанием. Атака совершается с преимуществом, если цель находится внутри сферы. При попадании цель получает 4d6 урона электричеством.

Существа в пределах 30 футов от сферы совершают с помехой проверки Мудрости (Восприятие), связанные со слухом.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, то урон каждого эффекта увеличивается на 1d6 за каждый уровень ячейки выше 4-го.</text><roll>2d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Власть над ветрами</name><level>5</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы можете контролировать ветер в кубе с длиной ребра 100 футов, который вы можете видеть в пределах дистанции. В момент накладывания заклинания выберите один из нижеперечисленных эффектов. Этот эффект продолжается до тех пор, пока действует заклинание, если вы действием не переключитесь на другой эффект. Вы также можете действием временно отменить эффект или вновь возобновить его.

Шквал. Ветер усиливается, постоянно дуя горизонтально в направлении, которое вы выбрали. Вы можете выбрать интенсивность ветра: спокойный, умеренный или сильный. Если ветер умеренный или сильный, то дальнобойные атаки оружием, траектория которых входит в куб, выходит из куба или проходит через него, совершаются с помехой. Все существа, идущие против сильного ветра, расходуют дополнительный фут передвижения за каждый пройдённый фут.

Нисходящий поток. Вы создаёте постоянный поток сильного ветра, который направлен сверху вниз. Атаки дальнобойным оружием совершаются с помехой, если их траектория проходит через область действия заклинания или целью является существо в кубе. Если летающее существо впервые за ход оказывается в этой области или начинает свой ход в ней, оно должно преуспеть в спасброске Силы, иначе будет сбито с ног.

Восходящий поток. Вы создаёте постоянный поток ветра, который направлен снизу вверх. Существа, которые падают на землю внутри куба, получают лишь половину урона от падения. Если существо в кубе совершает вертикальный прыжок, высота прыжка увеличивается на 10 футов.</text><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Водоворот</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (лист дерева или бумаги, свёрнутый в трубочку)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В точке, которую вы можете видеть в пределах дистанции, возникает воронка воды радиусом 30 футов и глубиной 5 футов. Точка должна находиться на поверхности земли или в толще воды. Пока действует заклинание, эта область считается труднопроходимой местностью, и все существа, начинающие в ней ход, должны преуспеть в спасброске Силы, иначе получат 6d6 дробящего урона и будут подтянуты на 10 футов в направлении центра.</text><roll>6d6</roll><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Гнев природы</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы взываете к духам природы, чтобы обратить их против ваших врагов. Выберите точку, которую вы можете видеть в пределах дистанции. Духи оживляют деревья, камни и травы в кубе с длиной ребра в 60 футов с центром в этой точке на все время действия заклинания.

Травы и подлесок. Любая область земли в кубе, покрытая травой или подлеском, является труднопроходимой местностью для ваших врагов.

Деревья. В начале каждого вашего хода каждый из ваших врагов в пределах 10 футов от любого дерева внутри куба должен преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получит 4d6 рубящего урона от хлещущих его ветвей.

Корни и лозы. В конце каждого вашего хода одно существо по вашему выбору, которое находится на земле внутри куба, должно преуспеть в спасброске Силы, иначе станет опутанным до тех пор, пока заклинание не закончится. Опутанное существо может действием совершить проверку Силы (Атлетика) против Сл спасброска от ваших заклинаний, оканчивая на себе эффект заклинания при успехе.

Камни. Бонусным действием в свой ход вы можете призвать камень внутри куба, чтобы запустить его в существо, которое вы можете видеть внутри куба. Совершите дальнобойную атаку заклинанием против этой цели. При попадании цель получает 3d8 немагического дробящего урона и должна преуспеть в спасброске Силы, иначе будет сбита с ног.</text><roll>4d6</roll><roll>3d8</roll><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Далёкий шаг</name><level>5</level><school>EV</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы телепортируетесь до 60 футов в свободное пространство, видимое вами. Вы можете каждый ваш ход до окончания действия заклинания бонусным действием телепортироваться таким образом снова.</text><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Инфернальный зов</name><level>5</level><school>EV</school><time>1 минута</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (рубин стоимостью не менее 999 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Произнося темное заклинание, вы вызываете дьявола из Девяти Преисподних. Вы выбираете тип дьявола, который должен иметь показатель опасности 6 или ниже, например, шипастый [barbed devil] или бородатый дьявол [bearded devil]. Дьявол появляется в свободном пространстве, которое вы видите в радиусе действия. Дьявол исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Дьявол недружелюбен к вам и вашим спутникам. Совершите проверку инициативы за дьявола, который будет совершать свои собственные ходы. Он находится под контролем Мастера и в каждом своем ходу действует в соответствии со своей природой. Дьявол может атаковать вас, если считает, что может победить, или он попытается искусить вас, чтобы вы совершили злой поступок в обмен на небольшую услугу. Параметры существа есть у Мастера.

Каждый ваш ход вы можете попытаться дать вербальную команду дьяволу (действие не требуется).Он подчиняется команде, если вероятный результат соответствует его желаниям, особенно если результат приведет вас ко злу. В противном случае вы должны совершить проверку Харизмы (Обман, Запугивание или Убеждение) против его проверки Мудрости (Проницательность).

Вы совершаете проверку с преимуществом, если произносите истинное имя дьявола. При провале дьявол становится невосприимчивым к вашим вербальным командам на всё время действия заклинания, хотя он всё равно может выполнять ваши команды, если захочет. При успехе дьявол будет выполнять вашу команду, например, — «атакуй моих врагов», «исследуй комнату впереди» или «отнеси это сообщение королеве», — пока он не завершит это дело, после чего вернется к вам, чтобы сообщить о выполнении.

Если вы теряете концентрацию до того, как заклинание закончится, дьявол не исчезает, если он стал невосприимчив к вашим вербальным командам. Вместо этого он действует по своему желанию в течение 3d6 минут и только потом исчезает.

Если у вас есть талисман конкретного дьявола, вы можете призвать этого дьявола, если он имеет соответствующий показатель опасности плюс 1, и он подчиняется всем вашим командам без каких-либо проверок Харизмы.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 6-го уровня или выше, показатель опасности увеличивается на 1 за каждый уровень ячейки выше 5-го.</text><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Испепеление</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Одно существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, охватывает пламя. Цель должна совершить спасбросок Ловкости. Существо получает 8d6 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе. Кроме того, при провале цель воспламеняется на время действия заклинания. Горящая цель испускает яркий свет в пределах 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. В конце каждого своего хода цель повторяет спасбросок. При провале цель получает 4d6 урона огнём. При успехе заклинание оканчивается. Этот магический огонь не может быть погашен немагическими средствами.

Если урон от этого заклинания убивает цель, то она превращается в пепел.</text><roll>8d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Обессиливание</name><level>5</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Из вас тянется отросток чернильной тьмы, касаясь существа, которое вы можете видеть в пределах дистанции, и вытягивая его жизненные силы. Цель должна совершить спасбросок Ловкости. При успехе цель получает 2d8 урона некротической энергией, и заклинание заканчивается. При провале цель получает 4d8 урона некротической энергией, и до тех пор, пока заклинание не закончится, вы можете в каждый свой ход действием наносить цели 4d8 урона некротической энергией. Заклинание заканчивается, если вы используете свое действие, чтобы делать что-либо ещё, если цель окажется за пределами дистанции заклинания или получит от вас полное укрытие.

Всякий раз, когда заклинание наносит урон цели, вы восстанавливаете хиты, равные половине количества урона некротической энергией, наносимого цели.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 6-го уровня или выше, урон увеличивается на 1d8 за каждый уровень ячейки выше 5-го.</text><roll>2d8</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Пляска смерти</name><level>5</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Нити темной силы срываются с ваших пальцев, чтобы пронзить до пяти Маленьких или Средних трупов, которые вы можете видеть в пределах дистанции. Каждый труп немедленно встает и становится Нежитью. Вы решаете, становится ли он зомби [zombie] или скелетом [skeleton], и он получает бонус к атаке и броскам урона, равный модификатору вашей заклинательной характеристики.

Вы можете использовать бонусное действие, чтобы мысленно управлять существами, которых вы создали этим заклинанием, назначая одну команду сразу всем им. Чтобы получить команду, существо должно находиться в пределах 60 футов от вас. Вы решаете, какие действия предпримут существа и куда они будут двигаться в следующий ход, или вы можете выдать команду общего характера, например, охранять помещение или проход от ваших врагов.

Если вы не выдаете никаких команд, существа ничего не предпринимают, кроме самозащиты от враждебных существ. После получения команды существа продолжают следовать им, пока их задача не будет выполнена.

Существа находятся под вашим контролем до тех пор, пока заклинание не закончится, после чего они снова станут трупами.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 6-го уровня или выше, вы можете оживить до двух дополнительных трупов для каждого уровня ячейки выше 5-го.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Поток негативной энергии</name><level>5</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (сломанная кость и квадрат черного шелка)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы посылаете ленты негативной энергии в одно существо, которое видите в пределах дистанции. Если цель не является Нежитью, она должна совершить спасбросок Телосложения, получая 5d12 урона некротической энергией при провале или половину этого урона при успехе. Цель, убитая этим уроном, восстает в виде зомби [zombie] в начале вашего следующего хода. Зомби [zombie] преследует любое существо, которое может видеть и которое ближе всего к нему.

Если вы нацеливаете это заклинание на Нежить, цель не совершает спасбросок. Вместо этого бросьте 5d12. Цель получает половину выпавшего значения в качестве временных хитов.</text><roll>5n12</roll><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Преобразование камня</name><level>5</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (глина и вода)</components><duration>Пока не рассеяно</duration><text>Вы выбираете область камня или грязи в кубе с длиной ребра 40 футов, которую вы можете видеть в пределах дистанции, а затем выбираете один из следующих эффектов:

Преобразование камня в грязь. Любой камень немагического происхождения в области превращается в равный объём густой, текучей грязи, которая остаётся в таком состоянии, пока действует заклинание.

Если вы накладываете это заклинание на землю, она становится достаточно зыбкой, чтобы существа могли в ней утонуть. Каждый фут перемещения в этой области обходится в 4 фута. Все существа, стоявшие в этой области в момент накладывания заклинания, должны совершить спасбросок Силы. Существа также должны совершать этот спасбросок, когда впервые за ход входят в эту область или заканчивают свой ход в ней. При провале существо погружается в грязь и считается опутанным, но может действием освободиться и перестать быть опутанным.

Если вы накладываете это заклинание на потолок, грязь обваливается вниз. Все существа, оказавшиеся внизу, должны совершить спасбросок Ловкости, получая 4d8 дробящего урона при провале или половину этого урона при успехе.

Преобразование грязи в камень. Любая грязь или зыбучий песок немагического происхождения глубиной не более 10 футов превращаются в мягкий камень на время действия заклинания. Все существа, находившиеся в грязи в момент накладывания заклинания, должны совершить спасбросок Ловкости. При провале застывший камень делает существо опутанным. Опутанное существо может действием попытаться освободиться, если совершит успешную проверку Силы (Сл 20) или причинит 25 урона камню вокруг себя. В случае успешного спасброска существо выбирается из камня в ближайшее свободное пространство. Опутанное существо или иное существо в пределах досягаемости могут действием попытаться разломать камень, совершив успешную проверку Силы Сл 20, или нанося камню урон. У камня 25 хитов и КД 15, а также иммунитет к урону психической энергией и урону ядом.</text><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Рассвет</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (кулон солнечных лучей, стоимостью не менее 100 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Рассветные лучи освещают место, которое вы указали в пределах дистанции. Пока заклинание активно, в этом месте ярким светом мерцает цилиндр с радиусом 30 футов и высотой 40 футов. Этот свет считается солнечным.

Когда этот цилиндр появляется, каждое существо в нём должно совершить спасбросок Телосложения, получая 4d10 урона излучением при провале или половину этого урона при успехе. Существо также должно совершать этот спасбросок, каждый раз, когда заканчивает свой ход в границах цилиндра.

Если вы находитесь в пределах 60 футов от цилиндра, в свой ход вы можете бонусным действием переместить его на расстояние до 60 футов.</text><roll>4d10</roll><classes>Волшебник, Жрец</classes></spell>
<spell><name>Священное оружие</name><level>5</level><school>C</school><time>1 бонусное действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы наполняете оружие, которого касаетесь, святой силой. Пока заклинание активно, оружие излучает яркий свет в пределах 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. Кроме того, атаки, совершенные этим оружием, наносят дополнительно 2d8 урона излучением при попадании. Если оружие ещё не является магическим, оно становится таковым на время действия заклинания.

Бонусным действием вы можете отменить это заклинание и создать вспышку света, исходящую из оружия. Каждое существо по вашему выбору, которое вы видите в пределах 30 футов от оружия, должно совершить спасбросок Телосложения. При неудачном спасброске существо получает 4d8 урона излучением, и становится ослеплённым на 1 минуту.

При успешном спасброске существо получает половину урона и не ослепляется. В конце каждого своего хода ослеплённое существо может повторить спасбросок Телосложения, оканчивая эффект на себе при успехе.</text><roll>2d8</roll><roll>4d8</roll><classes>Жрец, Паладин</classes></spell>
<spell><name>Синаптический разряд</name><level>5</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы выбираете точку в пределах дистанции и вызываете в ней взрыв психической энергии. Каждое существо в сфере с радиусом 20 футов с центром в этой точке должно совершить спасбросок Интеллекта. Существа, у которых Интеллект равен 2 или ниже, не попадают под действие этого заклинания. Цель получает 8d6 урона психической энергией при провале или половину этого урона при успехе.

После неудачного спасброска цель начинает путаться в мыслях на протяжении 1 минуты. В течение этого времени она бросает d6 и вычитает получившееся число из всех её бросков атаки и проверок характеристики, а также из её спасбросков Телосложения на сохранение концентрации. В конце каждого своего хода цель может совершать спасбросок Интеллекта, оканчивая эффект на себе при успехе.</text><roll>8d6</roll><roll>1d6</roll><classes>Бард, Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Стена света</name><level>5</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (ручное зеркальце)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Мерцающая стена яркого света появляется в точке, которую вы выбираете в пределах дистанции. Стена появляется в любой выбранной вами ориентации: по горизонтали, вертикали или диагонали. Она может свободно парить или же опираться на твёрдую поверхность. Стена может иметь длину до 60 футов, высоту до 10 футов и толщину до 5 футов. Стена блокирует линию обзора, но существа и объекты могут проходить через неё. Она излучает яркий свет на 120 футов и тусклый свет в пределах ещё 120 футов.

Когда стена появляется, каждое существо в её области должно сделать спасбросок Телосложения. При провале существо получает 4d8 урона излучением и становится ослеплённым на 1 минуту. При успехе оно получает только половину урона и не ослеплено. Ослеплённое существо может совершать спасбросок Телосложения в конце каждого своего хода, при успехе оканчивая эффект на себе.

Существо, которое заканчивает свой ход в пространстве стены, получает 4d8 урона излучением.

Пока заклинание не закончится, вы можете действием направить сияющий луч от стены на одно существо, которое вы можете видеть на расстоянии 60 футов от неё. Для этого совершите дальнобойную атаку заклинанием. При попадании цель получает 4d8 урона излучением. Независимо от того, попали вы или промахнулись, длина стены уменьшается на 10 футов. Если длина стены уменьшается до 0 футов, заклинание заканчивается.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 6-го уровня или выше, урон увеличивается на 1d8 для каждого уровня ячейки выше 5.</text><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Удар стального ветра</name><level>5</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>S, M (рукопашное оружие стоимостью не менее 1 см)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы взмахиваете оружием, используемым для заклинания, а затем исчезаете, чтобы ударить, подобно ветру. Выберите до пяти существ в пределах дистанции, которых вы можете видеть. Совершите рукопашную атаку заклинанием по каждой цели. При попадании цель получает 6d10 урона силовым полем.

После этого вы можете телепортироваться в свободное пространство, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от одной из целей, которую вы атаковали, независимо от того, попали вы по ней или нет.</text><roll>6d10</roll><classes>Волшебник, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Усиление навыка</name><level>5</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>Касание</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Ваша магия углубляет понимание существом собственного таланта. Вы касаетесь одного согласного существа и наделяете его специальными познаниями в одном навыке по вашему выбору; пока заклинание активно, существо удваивает свой бонус мастерства для всех совершаемых им проверок характеристик, использующих выбранный навык.

Вы должны выбрать навык, которым существо уже владеет и который ещё не получает преимуществ от подобных эффектов, таких как Компетентность, удваивающих его бонус мастерства.</text><classes>Бард, Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Клетка душ</name><level>6</level><school>N</school><time>1 реакция, совершаемая вами, когда вы видите, как в пределах 60 футов от вас умирает Гуманоид</time><range>60 футов</range><components>V, S, M (крошечная серебряная клетка стоимостью 100 зм)</components><duration>8 часов</duration><text>Это заклинание захватывает душу Гуманоида, когда он умирает, и запирает её внутри крошечной клетки, которую вы используете в качестве материального компонента. Украденная душа остаётся внутри клетки до тех пор, пока заклинание не закончится или пока вы не уничтожите клетку, что также окончит заклинание. Пока у вас есть душа внутри клетки, вы можете использовать её любым из способов, описанных ниже. Вы можете использовать захваченную душу до шести раз.

Как только вы используете душу в шестой раз, она высвобождается, и заклинание заканчивается. Пока душа находится в клетке, мёртвый Гуманоид, которому она принадлежит, не может быть возрождён.

Кража жизни. Вы можете бонусным действием впитать жизненную силу души и восстановить себе 2d8 хитов.

Вопрос душе. Вы задаёте душе вопрос (действие не требуется) и получаете короткий телепатический ответ, который можете понять независимо от используемого языка. Душа знает только то, что она знала при жизни, но она должна отвечать вам максимально правдиво, ничего не скрывая. Ответ должен состоять не более чем из одного-двух предложений и может звучать загадочно.

Заимствование опыта. Вы можете бонусным действием усилить себя жизненным опытом души, чтобы совершить свой следующий бросок атаки, проверку характеристик или спасбросок с преимуществом. Если вы не используете это преимущество до начала своего следующего хода, оно будет потеряно.

Глаза мертвеца. Вы можете использовать действие, чтобы назвать место, которое Гуманоид видел при жизни, что создаст в этом месте невидимый сенсор, если оно находится на одном плане существования с вами. Сенсор остаётся до тех пор, пока вы удерживаете концентрацию, вплоть до 10 минут (как если бы вы концентрировались на заклинании). Вы можете видеть и слышать с помощью этого сенсора, как будто бы вы сами находитесь в том месте и используете свои собственные органы чувств.

Существо, которое может видеть сенсор (например, если оно использует видение невидимого [see invisibility] или истинное зрение [true seeing]), видит полупрозрачный образ истерзанного Гуманоида, чью душу вы заперли в клетке.</text><roll>2d8</roll><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Кости земли</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вызываете до шести каменных столбов, вырывающихся из земли в тех местах, которые вы можете видеть в пределах дистанции. Каждый столб представляет собой цилиндр диаметром 5 футов и высотой до 30 футов. Земля, на которой появляется столб, должна быть достаточно широкой для этого диаметра, и вы можете сделать целью землю под существом, если это существо Среднего размера или меньше. У каждого столба КД 5 и 30 хитов. При уменьшении хитов до 0 столб крошится на камни, что создает труднопроходимую местность в радиусе 10 футов. Местность остается труднопроходимой, пока камни не будут убраны. Для очистки вручную области диаметром 5 футов требуется не менее 1 минуты.

Если столб создан под существом, то это существо должно преуспеть в спасброске Ловкости, иначе будет поднято столбом. Существо может добровольно провалить спасбросок.

Если столбу не удается достичь полной высоты из-за потолка или другого препятствия, существо на столбе получает 6d6 дробящего урона и становится опутанным, будучи зажатым между столбом и препятствием. Опутанное существо может действием совершить проверку Силы или Ловкости (по своему выбору) против Сл спасброска от ваших заклинаний. При успехе существо перестаёт быть опутанным и должно либо слезть со столба, либо упасть с него.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку 7-го уровня или выше, вы можете создать два дополнительных столба за каждый уровень ячейки выше 6-го.</text><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Ментальная тюрьма</name><level>6</level><school>I</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы пытаетесь поймать одно существо в иллюзорную клетку, которую может воспринимать только оно само. Существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, должно совершить спасбросок Интеллекта. Цель автоматически преуспевает в спасброске, если она имеет иммунитет к очарованию. При успехе цель получает 5d10 урона психической энергией, и заклинание оканчивается. При провале цель получает 5d10 урона психической энергией, и область непосредственно вокруг занимаемого целью пространства начинает по какой-либо причине казаться ей опасной.

Вы можете заставить цель ощущать себя окружённой огнём, парящими лезвиями, или отвратительными, брызжущими слюной зубастыми пастями. Вне зависимости от формы иллюзии, цель не может видеть или слышать ничего за её пределами и становится опутанной, пока заклинание не окончится. Если цель выталкивается из области действия иллюзии, совершает рукопашную атаку сквозь неё или высовывает какую-либо часть тела сквозь иллюзию, она получает 10d10 урона психической энергией, и заклинание оканчивается.</text><roll>5d10</roll><roll>10d10</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение ветра</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, вас окружает ветер, и вы получаете следующие преимущества:

- Дальнобойные атаки оружием по вам совершаются с помехой.

- Вы получаете скорость полёта 60 футов. Если вы находитесь в воздухе, когда заклинание заканчивается, то вы падаете, если не можете каким-либо образом предотвратить это.

- Вы можете действием создать область ураганного ветра в кубе с длиной ребра 15 футов с центром в точке, которую вы можете видеть в пределах 60 футов. Все существа в этой области должны совершить спасбросок Телосложения. При провале существо получает 2d10 дробящего урона или половину этого урона при успехе. Если существо с размером не больше Большого проваливает спасбросок, его отталкивает на 10 футов от центра куба.</text><roll>2d10</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение камня</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, кусочки камня покрывают ваше тело, и вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете сопротивление дробящему, колющему и рубящему урону от немагического оружия.

- Вы можете действием вызвать небольшое землетрясение в радиусе 15 футов с центром на вас. Другие существа в этой области должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе будут сбиты с ног.

- Вы можете передвигаться по труднопроходимой местности, состоящей из земли или камня, не тратя дополнительное перемещение. Вы можете проходить сквозь твёрдую землю или камень так, словно это воздух, не разрушая их, однако не можете закончить там перемещение. Если вы заканчиваете перемещение, находясь внутри земли или камня, вас выталкивает в ближайшее свободное пространство, заклинание заканчивается, и вы становитесь ошеломлённым до конца своего следующего хода.</text><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение льда</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, ваше тело покрывается инеем, и вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете иммунитет к урону холодом, а также сопротивление урону огнём.

- Вы можете передвигаться по труднопроходимой местности, состоящей из льда или снега, не тратя дополнительное перемещение.

- Земля в радиусе 10 футов вокруг вас покрывается льдом и является труднопроходимой местностью для всех существ, кроме вас. Эта область перемещается вместе с вами.

- Вы можете действием создать 15-футовый конус морозного ветра, исходящий из вашей руки в выбранном направлении. Все существа в конусе должны совершить спасбросок Телосложения, получая 4d6 урона холодом при провале или половину этого урона при успехе. Скорость существа, провалившего спасбросок, снижается вдвое до начала вашего следующего хода.</text><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Облачение огня</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Пока действует заклинание, ваше тело охватывают языки пламени, испускающие яркий свет в пределах 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. Этот огонь не причиняет вам никакого вреда, а вы получаете следующие преимущества:

- Вы получаете иммунитет к урону огнём, а также сопротивление урону холодом.

- Все существа, впервые за ход перемещающиеся в пределах 5 футов от вас или заканчивающие там свой ход, получают 1d10 урона огнём.

- Вы можете действием создать линию огня длиной 15 футов и шириной 5 футов, исходящую от вас в выбранном направлении. Все существа в этой линии должны совершить спасбросок Ловкости, получая 4d8 урона огнём при провале или половину этого урона при успехе.</text><roll>1d10</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Первородный страж</name><level>6</level><school>A</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы получаете сопротивление урону звуком, кислотой, огнём, холодом и электричеством на время действия заклинания.

Когда вы получаете урон одного из этих видов, вы можете реакцией получить иммунитет к этому виду урона, включая тот урон, который спровоцировал эту реакцию. В этом случае вы теряете сопротивление к остальным видам урона, а иммунитет пропадает в конце вашего следующего хода, после чего заклинание заканчивается.</text><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Раскидывание</name><level>6</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V</components><duration>Мгновенная</duration><text>Воздух начинает дрожать вокруг пяти существ по вашему выбору, которых вы можете видеть в пределах дистанции. Несогласное существо должно преуспеть в спасброске Мудрости, чтобы противостоять этому заклинанию. Вы телепортируете каждую затронутую цель в свободное пространство, которое вы можете видеть в пределах 120 футов от вас. Это пространство должно быть на земле или на полу.</text><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Роща друида</name><level>6</level><school>A</school><time>10 минут</time><range>Касание</range><components>V, S, M (омела, расходуемая заклинанием, которая была собрана золотым серпом под светом полной луны)</components><duration>24 часа</duration><text>Вы призываете духов природы для защиты области на открытом воздухе или под землёй. Эта область может быть кубом с длиной ребра от 30 до 90 футов. Здания и другие сооружения исключаются из этой области. Если вы накладываете это заклинание в одном и том же месте каждый день в течение года, заклинание длится до тех пор, пока не будет рассеяно.

Заклинание создает следующие эффекты в пределах области. Когда вы накладываете это заклинание, вы можете указать существ как друзей, которые будут невосприимчивы к эффектам заклинания. Вы также можете указать кодовое слово, которое, при произношении, делает говорящего невосприимчивым к этим эффектам.

Вся защищённая область источает магию. Магия рассеивания, наложенная на область, при успехе удаляет только один из нижеследующих эффектов, а не всю область. Заклинатель выбирает, какой эффект окончить. Только когда все эффекты окончены, заклинание рассеивается.

Непроглядный туман. Вы можете заполнить любое количество квадратов с длиной ребра 5 футов на земле густым туманом, делая их сильно заслонённой областью. Туман достигает 10 футов в высоту. Кроме того, каждый фут движения через туман стоит 2 дополнительных фута. Для существа, невосприимчивого к данному эффекту, туман ничего не скрывает и выглядит как лёгкая дымка с песчинками зеленого света, плавающими в воздухе.

Цепкий подлесок. Вы можете заполнить любое количество квадратов с длиной ребра 5 футов на земле, которые не заполнены туманом, цепкими сорняками и лозой, как если бы они были созданы заклинанием опутывание [entangle]. Для существа, невосприимчивого к данному эффекту, сорняки и лоза ощущаются мягкими и меняют свою форму, чтобы служить временными сидениями или постелями.

Хранители рощи. Вы можете оживить до четырех деревьев в этой области, заставляя их выкорчевать себя из земли. Эти деревья имеют блок статистики пробуждённого дерева [awakened tree], за исключением того, что они не могут говорить, и их кора покрыта друидическими символами. Если любое существо, не иммунное к этому эффекту, заходит в защищаемую область, хранители рощи сражаются, пока не прогонят или не убьют вторженцев. Хранители рощи также подчиняются устным командам (действие не требуется), которые вы произносите в этой области. Если вы не даёте им команд, и в области нет незваных гостей, хранители рощи бездействуют. Хранители рощи не могут покинуть охраняемую область. Когда заклинание оканчивается, магия, оживляющая их, исчезает, и деревья снова укореняются, если это возможно.

Дополнительный эффект от заклинания. Вы можете выбрать один из следующих магических эффектов в защищенной области:

- Постоянный порыв ветра [gust of wind] в двух местах по вашему выбору

- Шипы [spike growth] в одном месте по вашему выбору

- Стена ветров [wind wall] в двух местах по вашему выбору

Для существа, невосприимчивого к данному эффекту, ветры – это приятный легкий бриз, а шипы безвредны.</text><classes>Друид</classes></spell>
<spell><name>Сотворение гомункула</name><level>6</level><school>T</school><time>1 час</time><range>Касание</range><components>V, S, M (Глина, пепел и корень мандрагоры, расходуемые заклинанием, и кинжал с инкрустированными драгоценными камнями стоимостью не менее 1000 зм)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Произнося замысловатое заклинание, вы режете себя кинжалом, украшенным драгоценными камнями, и получаете 2d4 колющего урона, который никоим образом не может быть уменьшен. Затем вы капаете свою кровь на другие компоненты заклинания и прикасаетесь к ним, превращая их в особого Конструкта, называемого гомункулом [homunculus].

Это ваш преданный спутник, и он умирает, если умираете вы. Всякий раз, когда вы заканчиваете продолжительный отдых, вы можете потратить до половины своих Костей Хитов, если гомункул находится на том же плане существования, что и вы. Когда вы это делаете, бросьте каждую Кость Хитов и добавьте к ней свой модификатор Телосложения.

Максимум ваших хитов понижается на получившуюся сумму, а максимум хитов гомункула вместе с текущим количеством хитов увеличивается на это же значение. Этот процесс не может понизить ваши хиты ниже 1, и этот обмен хитами между вами и гомункулом заканчивается после того как вы завершите следующий продолжительный отдых. До этого момента понижение максимума ваших хитов не может быть убрано никаким другим образом, кроме смерти гомункула.

Вы можете иметь только одного гомункула в каждый момент времени. Если вы произносите это заклинание, пока ваш гомункул жив, заклинание терпит неудачу.</text><roll>2n4</roll><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Трансформация Тензера</name><level>6</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (несколько волосков быка)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы наделяете себя выносливостью и воинской доблестью, подпитываемыми магией. Пока заклинание не закончится, вы не можете накладывать заклинания, но получаете следующие преимущества:

- Вы получаете 50 временных хитов. Если какое-либо их количество остаётся, когда заклинание заканчивается, они теряются.

- Вы совершаете с преимуществом все броски атаки, совершаемые простым или воинским оружием.

- Когда вы попадаете по цели атакой оружием, она получает дополнительно 2d12 урона силовым полем.

- Вы получаете владение всеми видами доспехов, щитов, простого и воинского оружия.

- Вы получаете владение спасбросками Силы и Телосложения.

- Если вы в свой ход совершаете действие Атака, вы можете совершить две атаки вместо одной. Вы игнорируете это преимущество, если у вас уже есть подобное умение, которое даёт вам дополнительные атаки (например, умение «Дополнительная атака»).

Сразу после того, как заклинание оканчивается, вы должны преуспеть в спасброске Телосложения Сл 15, иначе получите одну степень истощения.</text><roll>2n12</roll><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Корона звёзд</name><level>7</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>1 час</duration><text>Семь похожих на звёзды частиц света начинают вращаться вокруг вашей головы, пока действует заклинание. Вы можете бонусным действием отправить одну из частиц к одному существу или объекту на расстояние 120 футов от вас. Если вы так делаете, совершите дальнобойную атаку заклинанием. При попадании цель получает 4d12 урона излучением.

Независимо от того, попали вы или нет, частица света исчезает. Действие заклинания оканчивается раньше, когда исчезает последняя частица света.

Пока у вас остается четыре или более частиц, они испускают яркий свет в радиусе 30 футов и тусклый свет в пределах ещё 30 футов. Если у вас осталось три или менее частиц, то они испускают тусклый свет в радиусе 30 футов.

На больших уровнях. Если вы накладываете это заклинание, используя ячейку заклинания 8-го уровня или выше, количество создаваемых частиц света увеличивается на две за каждый уровень ячейки выше 7-го.</text><roll>4n12</roll><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Слово силы: боль</name><level>7</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы произносите слово силы, вызывающее волны острой боли у одного существа, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Если у цели 100 хитов или меньше, она подвергается этой ужасной боли. В противном случае заклинание не оказывает никакого эффекта. Цель также не подвержена этому заклинанию, если она имеет иммунитет к очарованию.

Пока цель подвергается ужасной боли, никакая из её скоростей не может быть больше 10 футов. Цель также совершает с помехой все броски атаки, проверки характеристик и спасброски, за исключением спасбросков Телосложения. И, наконец, если цель пытается наложить заклинание, она должна совершить успешный спасбросок Телосложения, в противном случае заклинание тратится и не срабатывает.

Цель, страдающая от этой боли, может совершать спасбросок Телосложения в конце каждого своего хода. При успехе боль проходит.</text><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Смерч</name><level>7</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>300 футов</range><components>S, M (соломинка)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>В указанной вами точке на поверхности земли возникает ревущий смерч. Он представляет собой цилиндр с радиусом 10 футов и высотой 30 футов. Пока заклинание действует, вы можете действием переместить его на расстояние до 30 футов в любом направлении вдоль земли. Смерч засасывает любые предметы с размером не больше Среднего, никем не носимые и не переносимые.

Существо должно совершить спасбросок Ловкости в момент, когда в первый раз за ход входит в область смерча или когда область смерча входит в пространство существа, включая момент первоначального возникновения смерча. При провале существо получает 10d6 дробящего урона, а при успехе — половину этого урона. Кроме того, существо с размером не больше Большого, провалившее спасбросок, должно преуспеть в спасброске Силы, иначе будет опутано смерчем на время действия заклинания. В начале каждого хода опутанное существо подтягивается на 5 футов вверх, пока не окажется на вершине смерча. Опутанное существо перемещается вместе со смерчем и падает на землю, когда заклинание заканчивается, если у него нет возможности остаться в воздухе.

Опутанное существо может действием совершить проверку Силы или Ловкости против Сл ваших заклинаний. В случае успеха оно перестаёт быть опутанным и вылетает из смерча на 3d6 × 10 футов в случайном направлении.</text><roll>10d6</roll><roll>3d6*10</roll><classes>Волшебник, Друид, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Храм богов</name><level>7</level><school>EV</school><time>1 час</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (святой символ стоимостью не менее 5 зм)</components><duration>24 часа</duration><text>Вы создаёте храм, появляющийся из мерцающего света на земле в том месте, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Храм должен умещаться в незанятом кубе с длиной ребра до 120 футов. Храм остаётся до тех пор, пока заклинание не закончится. Он посвящён любому богу, пантеону или философии, которые представлены священным символом, используемым при накладывании заклинания.

Вы сами решаете, как храм должен выглядеть. Внутреннее пространство храма ограничено полом, стенами и крышей. У храма одна входная дверь, но любое количество окон. Только вы и те существа, которых вы указываете, когда накладываете заклинание, могут открыть или закрыть дверь.

Интерьер храма — это открытое пространство с идолом или алтарём у одной из стен. Вы определяете, освещается ли храм, и является ли этот свет ярким или тусклым. Внутри воздух наполнен запахом горящих благовоний, а температура комфортная.

Храм препятствует существам тех видов, которые вы выбираете, когда накладываете это заклинание. Выберите один или несколько из следующих видов: Исчадия, Небожители, Нежить, Феи или Элементали. Если существо выбранного типа пытается войти в храм, оно должно совершить спасбросок Харизмы. При провале оно не может войти в храм в течение 24 часов. Даже если существо сумело войти в храм, магия этого места является для него помехой; всякий раз, когда оно совершает бросок атаки, проверку характеристики или спасбросок внутри храма, существо должно бросить d4 и вычесть получившееся число из его броска d20.

Кроме того, сенсоры, созданные заклинаниями школы Прорицания, не могут появиться внутри храма, а существа внутри него не могут быть целями заклинаний этой школы.

Наконец, всякий раз, когда какое-либо существо в храме восстанавливает хиты заклинанием 1 уровня или выше, оно дополнительно восстанавливает хиты в количестве, равном вашему модификатору Мудрости (минимум 1 хит).

Храм сделан из светонепроницаемого магического поля, которое простирается на Эфирный план, тем самым блокируя межпланарное перемещение внутрь храма. Также ничто не может проникнуть в храм физическим путём. Он не может быть развеян рассеиванием магии [dispel magic], и преграда магии [antimagic field] не оказывает на него никакого эффекта. Заклинание распад [disintegrate] мгновенно разрушает храм.

Накладывание этого заклинания на одно и то же место каждый день в течение года делает этот эффект постоянным.</text><classes>Жрец</classes></spell>
<spell><name>Иллюзорный дракон</name><level>8</level><school>I</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Собирая нити теневой материи в Царстве Теней, вы создаёте Огромного теневого дракона в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Иллюзия существует всю длительность заклинания и занимает своё пространство, как если бы это было существо.

Когда иллюзия появляется, каждый враг, который может её видеть, должен преуспеть в спасброске Мудрости, иначе становится испуганным этой иллюзией на 1 минуту. Если испуганное существо оканчивает свой ход в том месте, где у него нет прямой видимости иллюзии, оно может повторить спасбросок, оканчивая на себе эффект при успехе.

В свой ход вы можете бонусным действием переместить иллюзию на 60 футов. В любой момент во время её движения вы можете заставить её извергнуть поток энергии в 60-футовом конусе, исходящем от неё. Когда вы создаёте дракона, выберите вид урона: кислота, некротическая энергия, огонь, холод, электричество, или яд. Каждое существо в конусе должно совершить спасбросок Интеллекта, получая 7d6 выбранного вида урона при провале или половину этого урона при успехе.

Иллюзия осязаема из-за теневого материала, используемого при её создании, но атаки по ней проваливаются автоматически, она преуспевает во всех спасбросках и имеет иммунитет к любым урону и состояниям. Существо, которое действием изучает дракона, может определить, что это иллюзия, совершив проверку Интеллекта (Расследование) против Сл спасброска от ваших заклинаний. Если существо распознаёт иллюзию, оно может видеть сквозь неё и совершает с преимуществом спасброски от её дыхания.</text><roll>7d6</roll><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Могучая крепость</name><level>8</level><school>EV</school><time>1 минута</time><range>1 миля</range><components>V, S, M (бриллиант стоимостью не менее 500 зм, расходуемый заклинанием)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Каменная крепость вырывается из квадратного участка земли, который вы можете видеть в пределах дистанции. Сторона этого квадрата составляет 120 футов, и на ней не должно быть никаких зданий или других сооружений. Любые существа в этом участке безвредно поднимаются вместе с крепостью.

У крепости есть четыре башни с квадратными основаниями, сторонами 20 футов и высотой 30 футов, по одной на каждом углу. Башни соединены друг с другом каменными стенами, каждая длиной 80 футов, создавая замкнутую область. Каждая стена имеет толщину 1 фут и состоит из блоков шириной 10 футов и высотой 20 футов. Каждый из них соприкасается с двумя другими блоками или одним блоком и башней. Вы можете разместить до 4 каменных дверей на внешней стене крепости.

Внутри закрытой области находится небольшая цитадель. Цитадель имеет квадратное основание со стороной 50 футов и состоит из 3 этажей с высотой потолка 10 футов. Каждый из этажей может быть разделён на любое количество комнат по вашему желанию, при условии, что длина каждой из сторон комнаты будет не менее 5 футов.

Этажи цитадели соединены каменными лестничными пролётами, толщина её стен составляет 6 дюймов, а внутренние комнаты могут иметь каменные двери или открытые арки по вашему желанию. Цитадель меблирована и украшена так, как вам нравится, и содержит достаточное количество еды для обслуживания банкета на девять блюд вплоть до 100 человек на каждый день. Мебель, украшения, еда и другие предметы, созданные этим заклинанием, рассыпаются в пыль, если оказываются за пределами крепости.

Сто невидимых слуг в крепости подчиняются любой команде, данной им существами, которых вы указываете, когда накладываете заклинание. Каждый слуга действует так, как будто создан заклинанием невидимый слуга [unseen servant].

Стены, башни и цитадель сделаны из камня, который может быть разрушен. Каждая каменная секция размером 10 на 10 футов имеет КД 15 и 30 хитов на каждый дюйм толщины. Секция обладает иммунитетом к яду и урону психической энергией. Снижение хитов секции до 0 разрушает её и может вызвать разрушение ближайших секций по усмотрению Мастера.

Через 7 дней или когда вы накладываете это заклинание где-то ещё, крепость рушится без вреда для существ, находящихся внутри неё, и опускается обратно под землю, оставляя существ на земле. Накладывание заклинания на одну и ту же точку каждые семь дней в течение года делает крепость постоянной.</text><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Одуряющая тьма</name><level>8</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (капля смолы, смешанная с каплей ртути)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Из точки, выбранной вами в пределах дистанции, расползается и остаётся в течение времени действия заклинания магическая тьма сферой с радиусом 60 футов. Тьма огибает углы. Существа с тёмным зрением не могут видеть сквозь эту тьму. Немагический свет, а также свет, созданный заклинаниями 8-го уровня или ниже, не могут осветить эту область.

В этой сфере можно услышать крики, бормотание и безумный смех. Всякий раз, когда существо начинает свой ход в сфере, оно должно совершить спасбросок Мудрости, получая 8d8 урона психической энергией при провале или половину этого урона при успехе.</text><roll>8d8</roll><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Ужасное увядание Аби-Далзима</name><level>8</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>150 футов</range><components>V, S, M (кусочек губки)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы вытягиваете влагу из всех существ в кубе с длиной ребра 30 футов с центром на указанной вами точке в пределах дистанции. Каждое существо в этой области должно совершить спасбросок Телосложения. Это заклинание не действует на Конструктов и Нежить, а Растения и водяные элементали [water elemental] совершают спасбросок с помехой. При провале существо получает 12d8 урона некротической энергией или половину этого урона при успехе.

Немагические растения в области действия заклинания, не являющиеся существами, такие как деревья и кусты, увядают и умирают мгновенно.</text><roll>12d8</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Множественное превращение</name><level>9</level><school>T</school><time>1 действие</time><range>120 футов</range><components>V, S, M (кокон гусеницы)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы трансформируете до десяти существ по вашему выбору, которых вы можете видеть в пределах дистанции. Несогласная цель должна преуспеть в спасброске Мудрости, чтобы противостоять трансформации. Несогласный перевёртыш автоматически преуспевает в спасброске.

Каждая цель принимает звериный облик по вашему выбору, вы можете выбрать один и тот же облик или разные для каждой цели. Новый облик может представлять собой любого Зверя, которого вы видели, чей показатель опасности равен или меньше показателя опасности цели (или половины уровня цели, если у неё нет показателя опасности). Игровые параметры цели, включая ментальные способности, заменяются параметрами выбранного Зверя, но цель сохраняет хиты, мировоззрение и личность.

Каждая цель получает временные хиты в количестве, равном количеству хитов её нового облика. Эти временные хиты не могут быть замещены временными хитами, полученными из другого источника. Цель возвращается к своему нормальному облику, когда у неё больше нет временных хитов или когда она умирает. Если заклинание оканчивается раньше этого момента, существо теряет все свои временные хиты и возвращается к нормальному облику.

Существо ограничено в действиях, которые оно может выполнять, природой своего нового облика. Оно не может говорить, колдовать заклинания или делать что-либо ещё, требующее рук или речи.

Экипировка цели сливается с новым обликом. Цель не может активировать, использовать, держать или иным образом извлекать выгоду из любого своего снаряжения.</text><classes>Бард, Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Неуязвимость</name><level>9</level><school>A</school><time>1 действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (небольшой кусочек адамантина стоящий не менее 500 зм, расходуемый заклинанием)</components><duration>Концентрация, вплоть до 10 минут</duration><text>Вы обладаете иммунитетом ко всему урону, пока заклинание активно.</text><classes>Волшебник</classes></spell>
<spell><name>Психический крик</name><level>9</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>S</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы высвобождаете силу своей мысли, чтобы выжечь разум до десяти существ по вашему выбору, которых вы можете видеть в пределах дистанции. Существа, у которых Интеллект равен 2 или ниже, не попадают под действие этого заклинания.

Каждая цель должна совершить спасбросок Интеллекта. При провале цель получает 14d6 урона психической энергией и становится ошеломлённой. При успехе цель получает только половину урона и не ошеломлена. Если этот урон убивает цель, её голова взрывается, при наличии таковой.

Ошеломлённая цель может совершать спасбросок Интеллекта в конце каждого своего хода. При успехе ошеломление спадает.</text><roll>14d6</roll><classes>Бард, Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
</compendium>