<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<feat><name>Магия лесных эльфов</name><prerequisite>Эльф (лесной)</prerequisite><text>Вы изучаете магию первобытных лесов, которые почитаются и защищаются вашим народом. Вы изучаете один заговор друида на ваш выбор. Вы также изучаете заклинания скороход [longstrider] и бесследное передвижение [pass without trace], каждое из которых вы можете наложить один раз не тратя ячейку заклинаний. Вы восстанавливаете возможность накладывать их таким образом в конце продолжительного отдыха. Мудрость – базовая характеристика для этих трёх заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Низкорослое проворство</name><prerequisite>Дварф или Маленькая раса</prerequisite><text>Вы необычайно проворны для вашей расы. Вы получаете следующие выгоды:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Ваша скорость увеличивается на 5 футов
   • Вы получаете владение навыком Акробатика или Атлетика (на ваш выбор).
   • Вы получаете преимущество на броски Силы (Атлетика) или Ловкости (Акробатика), которые делаете, чтобы выбраться из захвата.</text></feat>
<feat><name>Инфернальное телосложение</name><prerequisite>Тифлинг</prerequisite><text>Кровь исчадий сильна в вас и даёт вам сопротивления, которыми обладают некоторые исчадия. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете сопротивление урону холодом и ядом.
   • Вы получаете преимущество на спасброски против эффектов, делающих вас отравленным.</text></feat>
<feat><name>Вундеркинд</name><prerequisite>Полуэльф, Полуорк или Человек</prerequisite><text>У вас дар к освоению новых знаний. Вы получаете следующие преимущества:

   • Вы получаете владение одним навыком на выбор, владение одним набором инструментов на выбор и обучаетесь бегло говорить на одном языке по выбору.
   • Выберете один навык, которым уже владеете. Вы получаете компетентность в этом навыке, что удваивает ваш бонус мастерства для любой проверки характеристик с использованием этого навыка.
   • Навык, который вы выбираете, не может быть уже удвоен от другого умения, такой как «Компетентность».</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Хватка Хадара</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Один раз на каждом из ваших ходов, когда вы попадаете по существу мистическим зарядом [eldritch blast], вы можете переместить это существо по прямой линии на 10 футов ближе к вам.</text></feat>
<feat><name>Драконья шкура</name><prerequisite>Драконорождённый</prerequisite><text>У вас появляются чешуя и когти, напоминающие таковые у вашего драконьего предка. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Ваша чешуя становится твёрже. Пока вы не носите броню, ваш КД равен 13 + модификатор Ловкости. Вы можете использовать щит, продолжая получать это преимущество.
   • Вы отращиваете втягивающиеся когти на кончиках ваших пальцев. Вытягивание или втягивание их не требует траты каких-либо действий. Эти когти являются природным оружием, которым вы можете совершать безоружные удары. Если вы попадете такой атакой, то наносите 1d4 + модификатор Силы рубящего урона вместо обычного дробящего урона для безоружного удара.</text></feat>
<feat><name>Телепортация фей</name><prerequisite>Эльф (высший)</prerequisite><text>Изучение знаний высших эльфов открыло вам силу фей, которой владеют немногие эльфы, за исключением ваших собратьев эладринов. Опираясь на свое родство с феями, вы можете на мгновение пройти через Страну Фей, сократив свой путь. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы изучаете как читать, говорить и писать на Сильване.
   • Вы изучаете заклинание туманный шаг [misty step] и можете наложить его один раз без использования ячейки заклинания. Вы восстанавливаете возможность накладывать его таким образом, когда завершаете короткий или продолжительный отдых. Интеллект – базовая характеристика для этого заклинания.</text></feat>
<feat><name>Второй шанс</name><prerequisite>Полурослик</prerequisite><text>Удача улыбается вам, когда кто-то пытается ударить вас. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда существо, которое вы видите, попадает по вам броском атаки, вы можете реакцией заставить врага перебросить этот бросок. После применения этой способности вы не сможете использовать её вновь до броска инициативы в начале боя либо пока не закончите короткий или продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Безумное проклятие</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, заклинание сглаз [hex] или способность колдуна к проклятию</prerequisite><text>Бонусным действием вы вызываете психическое возмущение вокруг цели, проклятой вашим заклинанием сглаз [hex] или вашим умением колдуна, таким как «Проклятие ведьмовского клинка» или «Знак дурного предзнаменования». Когда вы это делаете, вы наносите урон психической энергией проклятой цели и каждому существу по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от цели. Урон психической энергией равен вашему модификатору Харизмы (минимум 1 урон). Чтобы использовать это воззвание, вы должны иметь возможность видеть проклятую цель, и она должна находиться в пределах 30 футов от вас.</text></feat>
<feat><name>Высшая магия дроу</name><prerequisite>Эльф (дроу)</prerequisite><text>Вы изучаете магию, присущую тёмным эльфам.

Вы изучаете заклинание обнаружение магии [detect magic] и можете свободно накладывать его без затрат ячеек заклинаний. Вы также изучаете заклинания левитация [levitate] и рассеивание магии [dispel magic], каждое из которых вы можете наложить один раз без затрат ячеек заклинаний. Вы восстанавливаете возможность накладывать эти два заклинания таким способом после продолжительного отдыха. Харизма – базовая характеристика для этих трёх заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар вечноживых</name><prerequisite>умение «Договор цепи»</prerequisite><text>Всякий раз, когда вы восстанавливаете хиты и ваш фамильяр находится в пределах 100 футов от вас, все кости, брошенные для восстановления хитов, для вас имеют максимальное значение.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Гробница Левистуса</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Если вы получаете урон, то вы можете реакцией покрыть себя льдом, который тает в конце вашего следующего хода. Вы получаете 10 временных хитов за каждый ваш уровень колдуна, которые принимают как можно больше урона, на который вы совершаете реакцию. Сразу же после получения урона вы получаете уязвимость к урону огнём, ваша скорость уменьшается до 0, а вы становитесь недееспособны. Эти эффекты и любые оставшиеся временные хиты пропадают, когда тает лёд.

Использовав это воззвание, вы не можете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Бездонная удача</name><prerequisite>Полурослик</prerequisite><text>Ваш народ обладает исключительной удачей, которой вы научились мистическим образом делиться со своими компаньонами, когда вы видите, что они не справляются. Вы не понимаете, как это работает, вы просто хотите, и это происходит. Определённо это знак покровительства удачи!

Когда союзник, которого вы видите в пределах 30 футов от вас, выбрасывает «1» на d20 для броска атаки, проверки характеристик или спасброска, вы можете реакцией позволить союзнику перебросить кубик. Союзник обязан использовать новый результат.

После использования этой способности вы не можете использовать вашу расовую черту «Удачливый» до конца вашего следующего хода.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Побег обманщика</name><prerequisite>Требование: 7-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете один раз наложить на себя свободу перемещения [freedom of movement], не тратя ячейки заклинаний. Вы восстанавливаете это умение после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Саван теней</name><prerequisite>15-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете неограниченно накладывать заклинание невидимость [invisibility], не тратя ячейки заклинаний.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мистическая кара</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинаний колдуна, чтобы нанести дополнительные 1d8 урона силовым полем цели, плюс еще 1d8 за каждый уровень ячейки заклинания, и также можете сбить с ног цель, если она Огромного размера или меньше.</text></feat>
<feat><name>Исчезновение</name><prerequisite>Гном</prerequisite><text>Ваш народ искусно владеет магией иллюзий. Вы выучили магический трюк, чтобы исчезать, когда вам наносят урон. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости или Интеллекта на 1 при максимуме 20.
   • Сразу же после получения урона вы можете реакцией стать невидимым до конца своего следующего хода, либо пока не совершите атаку, не нанесёте урон или не заставите кого-нибудь совершать спасбросок. Использовав эту черту, вы не сможете использовать её вновь, пока не совершите короткий или продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Призрачный взор</name><prerequisite>Требование: 7-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы получаете возможность действием видеть сквозь твёрдые объекты в радиусе 30 футов. В этом диапазоне у вас есть тёмное зрение, если у вас его ещё нет. Это особое зрение длится 1 минуту или до тех пор, пока ваша концентрация не закончится (как если бы вы концентрировались на заклинании). За это время вы воспринимаете объекты как призрачные, прозрачные изображения.

Использовав это воззвание, вы не сможете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Орочье буйство</name><prerequisite>Орк или Полуорк</prerequisite><text>Ваша ярость неутомимо горит внутри вас. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы попадаете атакой простым или воинским оружием, вы можете кинуть одну кость оружия ещё раз и добавить результат в качестве дополнительного урона того же типа, что и у оружия. Использовав это преимущество, вы не можете использовать его вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых.
   • Сразу же после использования особенности «Непоколебимая стойкость» вы можете реакцией совершить одну атаку оружием.</text></feat>
<feat><name>Пламя Флегетоса</name><prerequisite>Тифлинг</prerequisite><text>Вы научились призывать адский огонь, и он вас слушается. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы делаете бросок урона огнём, который наносит ваше заклинание, вы можете перебросить любые «1» на костях урона огнём, но должны использовать новые результаты, даже если они тоже будут «1».
   • Когда вы накладываете заклинание, которое наносит урон огнём, вы можете заставить пламя окутать вас до конца вашего следующего хода. Огонь не причиняет урон вам и вашим вещам, а также излучает яркий свет на 30 футов и тусклый свет ещё на 30 футов. Пока пламя существует, все существа в радиусе 5 футов получают 1d4 урона огнём, если попадают по вам рукопашной атакой.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Аспект луны</name><prerequisite>умение «Договор гримуара»</prerequisite><text>Вам больше не нужно спать и вас невозможно усыпить любым способом. Чтобы получить преимущества продолжительного отдыха, вы можете потратить все 8 часов на легкую деятельность, например, прочитать свою Книгу Теней и постоять на страже.</text></feat>
<feat><name>Эльфийская точность</name><prerequisite>Эльф или Полуэльф</prerequisite><text>Точность эльфов легендарна, особенно это касается эльфийских лучников и заклинателей. Вы обладаете сверхъестественной меткостью, когда дело касается атак, требующих меткости, а не грубой силы. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Ловкости, Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Когда вы совершаете с преимуществом бросок атаки, использующий Ловкость, Интеллект, Мудрость или Харизму, вы можете перебросить одну из костей один раз.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар глубин</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Вы можете дышать под водой, и вы получаете скорость плавания, равную вашей скорости ходьбы.

Вы также можете один раз наложить заклинание подводное дыхание [water breathing], не расходуя ячейку заклинаний. Вы восстанавливаете это умение после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Улучшенное оружие договора</name><prerequisite>умение «Договор клинка»</prerequisite><text>Вы можете использовать любое оружие, призванное с помощью умения «Договор клинка», в качестве своей заклинательной фокусировки колдуна.

Кроме того, это оружие получает +1 бонус к атакам и броскам урона, если это не магическое оружие, которое уже имеет бонус к этим броскам.

Наконец, призванное оружие может быть коротким луком, длинным луком, лёгким арбалетом или тяжёлым арбалетом.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Плащ мух</name><prerequisite>5-й уровень колдуна</prerequisite><text>Бонусным действием вы можете окружить себя волшебной аурой, которая выглядит как множество мух. Аура распространяется на 5 футов от вас во всех направлениях, но не через полное укрытие. Этот эффект длится до тех пор, пока вы не станете недееспособны или не отмените его бонусным действием.

Аура даёт вам преимущество на проверки Харизмы (Запугивание), но даёт помеху на все другие проверки Харизмы. Любое другое существо, которое начинает свой ход в ауре, получает урон ядом, равный вашему модификатору Харизмы (минимум 0 урона).

Использовав это воззвание, вы не можете использовать его повторно до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Безжалостное проклятие</name><prerequisite>7-й уровень колдуна, заклинание сглаз [hex] или способность колдуна к проклятию</prerequisite><text>Ваше проклятие создаёт временную связь между вами и вашей целью. Бонусным действием вы можете магически телепортироваться на расстояние до 30 футов в свободное пространство, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от цели, проклятой вашим заклинанием сглаз [hex] или вашим умением колдуна, таким как «Проклятие ведьмовского клинка» или «Знак дурного предзнаменования». Чтобы телепортироваться таким образом, вы должны иметь возможность видеть проклятую цель.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Копье летаргии</name><prerequisite>Заговор мистический заряд [eldritch blast]</prerequisite><text>Один раз на каждом из ваших ходов, когда вы попадаете по существу мистическим зарядом [eldritch blast], вы можете до конца вашего следующего хода уменьшить его скорость на 10 футов.</text></feat>
<feat><name>Драконий страх</name><prerequisite>Драконорождённый</prerequisite><text>Когда вы злитесь, то излучаете угрозу. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы, Телосложения или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вместо выдоха разрушительной энергии, вы можете использовать вашу особенность «Оружие дыхания», чтобы издать рык, заставляя всех выбранных вами существ в пределах 30 футов от вас сделать спасбросок Мудрости (Сл 8 + бонус мастерства + модификатор Харизмы). Цель автоматически проходит спасбросок, если она не может слышать или видеть вас. При провале броска цель становится напуганной вами на 1 минуту. Если напуганная цель получает урон, то она может повторить спасбросок, оканчивая эффект на себе при успехе.</text></feat>
<feat><name>Дварфийская стойкость</name><prerequisite>Дварф</prerequisite><text>В ваших венах течёт кровь героев дварфов. Вы получаете следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Когда в битве вы совершаете действие Уклонение, вы можете потратить Кость Хитов чтобы вылечить себя. Бросьте кость, добавьте модификатор Телосложения и восстановите хиты в количестве, равном полученному значению (минимум 1).</text></feat>
</compendium>