<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<race><name>Гоблин</name><ability>Dexterity +2, Constitution +1</ability><size>S</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, а значение Телосложения увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Разъяренная мелкота</name><text>Когда вы наносите существу урон атакой или заклинанием, и размер существа больше чем ваш, вы можете этой атакой или заклинанием нанести существу дополнительный урон, равный вашему уровню. Использовав эту особенность, вы не можете использовать её повторно, пока не завершите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Шустрый побег</name><text>Вы можете совершать действия Отход или Засада бонусным действием в каждый ваш ход.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гоблинском языках.</text></trait>
</race>
<race><name>Багбир</name><ability>Strength +2, Dexterity +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, а значение Ловкости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Длинные конечности</name><text>Когда вы в свой ход совершаете рукопашную атаку, ваша досягаемость для этой атаки увеличивается на 5 футов.</text></trait>
<trait><name>Мощное телосложение</name><text>При определении вашей грузоподъёмности, а также веса, который вы можете толкать, тянуть и поднимать, вы считаетесь существом на один размер больше.</text></trait>
<trait><name>Скрытность</name><proficiency>Stealth</proficiency><text>Вы получаете владение навыком Скрытность.</text></trait>
<trait><name>Внезапное нападение</name><text>Если вы застаёте цель врасплох и поражаете её атакой в свой первый ход за бой, то атака наносит ей дополнительно 2d6 того же урона, что и атака. Вы можете использовать эту особенность только один раз за бой.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гоблинском.</text></trait>
</race>
<race><name>Табакси</name><ability>Dexterity +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><proficiency>Perception, Stealth</proficiency><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, а значение Харизмы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>У Вас есть острые кошачьи чувства, особенно в темноте. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Кошачье проворство</name><text>Ваши рефлексы и проворство позволяют вам двигаться с увеличением скорости. Когда вы двигаетесь в бою в свой ход, вы можете удвоить свою скорость до конца хода.
Использовав эту особенность, вы не можете использовать её снова, до тех пор пока вы не переместитесь на 0 футов в один из ваших ходов.</text></trait>
<trait><name>Кошачьи когти</name><text>Из-за ваших когтей у вас есть скорость лазания 20 футов. Кроме того, ваши когти — естественное оружие, которое вы можете использовать, нанося безоружные удары.

Если вы совершаете атаку ими, вы наносите рубящий урон, равный 1d4 + ваш модификатор Силы, вместо дробящего урона, обычного для безоружного удара.</text></trait>
<trait><name>Кошачьи способности</name><text>Вы владеете навыками Восприятие и Скрытность.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и ещё одном языке на ваш выбор.</text></trait>
</race>
<race><name>Кенку</name><ability>Dexterity +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, а значение Мудрости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Мастер подделок</name><text>Вы можете копировать почерк и ремесло других существ. Вы получаете преимущество на все проверки, проводимые для создания подделки или копии существующего объекта.</text></trait>
<trait><name>Подготовка Кенку</name><text>Вы владеете на ваш выбор двумя из следующих навыков: Акробатика, Обман, Скрытность и Ловкость рук.</text></trait>
<trait><name>Имитирование</name><text>Вы можете подражать звукам, которые вы слышали, включая голоса. Существо, которое слышит звуки, которые вы издаете, может определить что это имитация при успешной проверке Мудрости (Проницательность), против вашей проверки Харизмы (Обман).</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете читать и писать на Общем и Ауране (воздушный диалект Первичного), но вы можете говорить только используя особенность «Имитирование».</text></trait>
</race>
<race><name>Хобгоблин</name><ability>Constitution +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение Интеллекта увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Боевая подготовка</name><text>Вы владеете навыком обращения с двумя воинскими оружиями на ваш выбор и легкими доспехами.</text></trait>
<trait><name>Сохранить лицо</name><text>Хобгоблины стараются не показывать слабость перед своими союзниками, из страха потерять свой статус. Если вы провалили бросок атаки, проверку характеристики или спасбросок, вы можете получить бонус к броску, равный числу союзников, которых вы можете видеть в пределах 30 футов от вас (максимальный бонус — +5). Воспользовавшись этой особенностью, вы не можете использовать её снова, пока не окончите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Гоблинском языках.</text></trait>
</race>
<race><name>Аасимар (Падший)</name><ability>Charisma +2, Strength +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, значение вашей Силы увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благословленное светлым духом, ваше зрение может легко проникать сквозь темноту. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Небесное сопротивление</name><text>У вас есть сопротивление урону излучением и некротической энергией.</text></trait>
<trait><name>Исцеляющие руки</name><text>Действием вы можете коснуться существа и восстановить ему количество хитов, равное вашему уровню. Вы не сможете вновь воспользоваться этой способностью пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Несущий свет</name><text>Вам известен заговор свет [light]. Базовой характеристикой для его использования является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Саван смерти</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете действием высвободить божественную энергию внутри себя, заставляя ваши глаза превратиться в бездну тьмы, а два призрачных, не способных взлететь скелета крыльев вырасти у вас за спиной.

В момент вашего превращения, другие существа в пределах 10 футов, которые могут вас видеть, должны преуспеть в спасброске Харизмы (Сл 8 + ваш бонус мастерства + ваш модификатор Харизмы) или станут испуганными вами до конца вашего следующего хода. Ваше превращение длится 1 минуту или пока вы не закончите его бонусным действием.

Во время превращения раз в свой ход вы можете нанести дополнительный урон некротической энергией одной цели, когда вы наносите ей урон атакой или заклинанием. Дополнительный урон некротической энергией равен вашему уровню.

После того, как вы используете эту особенность, вы не можете использовать её снова, пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
</race>
<race><name>Кобольд</name><ability>Dexterity +2</ability><size>S</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Склонись, съёжься и умоляй.</name><text>Действием в свой ход, вы можете жалобно съёжиться и взмолить о пощаде, чтобы отвлечь соседних противников. До конца вашего следующего хода, ваши союзники получают преимущество на броски атаки против врагов, находящихся в пределах 10 футов от вас, которые могут вас видеть.

Использовав эту особенность, вы не можете использовать её снова, пока не завершите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Тактика стаи</name><text>Вы совершаете с преимуществом броски атаки против существа, если по крайней мере один из ваших союзников в пределах 5 футов от этого существа, и союзник дееспособен.</text></trait>
<trait><name>Чувствительность к солнечному свету</name><text>Вы совершаете с помехой броски атаки и проверки Мудрости (Восприятие), основанные на зрении, если вы, цель вашей атаки или изучаемый предмет расположены на прямом солнечном свете.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Драконьем языках.</text></trait>
</race>
<race><name>Орк</name><ability>Strength +2, Constitution +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, значение Телосложения увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Агрессивный</name><text>Бонусным действием вы можете совершить перемещение со своей полной скоростью к выбранному вами врагу, которого вы можете видеть или слышать. Вы должны закончить это перемещение ближе к врагу, чем начинали.</text></trait>
<trait><name>Чутьё дикаря</name><text>Вы получаете владение двумя из следующих навыков по вашему выбору: Восприятие, Выживание, Запугивание, Медицина, Природа, Проницательность и Уход за животными.</text></trait>
<trait><name>Мощное телосложение</name><text>Вы считаетесь на один размер больше, когда определяется ваша грузоподъемность и вес, который вы можете толкать, тянуть или поднимать.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Орочьем языках.</text></trait>
</race>
<race><name>Людоящер</name><ability>Constitution +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение Мудрости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Скорость</name><text>Ваша базовая скорость ходьбы составляет 30 футов, и скоростью плавания 30 футов.</text></trait>
<trait><name>Укус</name><text>Ваша зубастая пасть — это природное оружие, которое вы можете использовать, чтобы совершить безоружный удар. Если вы наносите такой удар, вы наносите колющий урон, равный 1d6 + ваш модифиzатор Силы, вместо дробящего урона, обычного для безоружного удара.</text></trait>
<trait><name>Умелый ремесленник</name><text>Как часть короткого отдыха, вы можете собрать кости и шкуру убитого зверя, конструкта, дракона, монстра или растения размером от Маленького и больше, чтобы создать один из следующих предметов: щит, дубинка, метательное копье, или 1d4 дротиков или игл для духовой трубки.

Чтобы использовать эту особенность, вам нужно лезвие, такое как кинжал, или подходящие инструменты ремесленника, такие как инструменты кожевника.</text></trait>
<trait><name>Задерживание дыхания</name><text>Вы можете задержать своё дыхание на 15 минут за раз.</text></trait>
<trait><name>Знания охотника</name><text>Вы владеете двумя из следующих навыков по вашему выбору: Восприятие, Выживание, Природа, Скрытность и Уход за животными.</text></trait>
<trait><name>Природный доспех</name><text>У вас есть жёсткая, чешуйчатая кожа. Когда вы не носите доспех, ваш КД 13 + ваш модификатор Ловкости. Вы можете использовать КД своего природного доспеха, если доспех, который вы носите, даёт вам более низкий КД. При использовании природного доспеха, эффект от щита применяется как обычно.</text></trait>
<trait><name>Голодная пасть</name><text>В сражении Вы можете впасть в неистовство голодного хищника. Бонусным действием, Вы можете совершить специальную атаку укусом.

Если атака нанесла урон, то урон наносится как обычно для укуса, а вы получаете временные хиты, равные вашему модификатору Телосложения (минимум 1), и вы не можете использовать эту особенность снова, пока не закончите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Драконьем языке.</text></trait>
</race>
<race><name>Юань-Ти</name><ability>Charisma +2, Intelligence +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение Интеллекта увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Врождённая магия</name><text>Вы можете накладывать заклинание дружба с животными [animal friendship] неограниченное количество раз, используя эту особенность, но только на змей.

Начиная с 3-го уровня, вы также можете накладывать заклинание внушение [suggestion] с помощью этой особенности.  После накладывания этого заклинания с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Кроме того, вы знаете заговор ядовитые брызги [poison spray]. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Сопротивление магии</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски от заклинаний и прочих магических эффектов.</text></trait>
<trait><name>Иммунитет к яду</name><text>Вы обладаете иммунитетом к урону ядом и состоянию отравленный.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем, Драконьем и языке Бездны.</text></trait>
</race>
<race><name>Фирболг</name><ability>Wisdom +2, Strength +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Wisdom</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Мудрости увеличивается на 2, а значение Силы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Магия фирболгов</name><text>Вы можете накладывать заклинания обнаружение магии [detect magic] и маскировка [disguise self] с помощью этой особенности, используя Мудрость в качестве вашей базовой характеристики.

После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить короткий или продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом.

Когда вы накладываете эту версию заклинания маскировка [disguise self], вы можете казаться на 3 фута короче, чем обычно, чтобы легче сливаться с людьми и эльфами.</text></trait>
<trait><name>Незримая поступь</name><text>Бонусным действием вы можете магически стать невидимыми до начала вашего следующего хода или пока вы не атакуете, не бросите кость урона, или не заставите кого-то совершить спасбросок.

Использовав эту особенность, вы не можете использовать её снова, пока не завершите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Мощное телосложение</name><text>Вы считаетесь на один размер больше, когда определяются ваши грузоподъемность и вес, который вы можете толкать, тянуть или поднимать.</text></trait>
<trait><name>Язык зверей и листвы</name><text>У вас есть способность к ограниченному общению с животными и растениями. Они могут понимать значение ваших слов, хотя у вас нет никакой специальной способности понять их в ответ. Вы совершаете с преимуществом проверки Харизмы, чтобы на них повлиять.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем, Эльфийском и языке Великанов.</text></trait>
</race>
<race><name>Тритон</name><ability>Strength +1, Constitution +1, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значения ваших Силы, Телосложения и Харизмы увеличиваются на 1</text></trait>
<trait><name>Скорость</name><text>Ваша базовая скорость ходьбы составляет 30 футов, также вы обладаете скоростью плавания 30 футов.</text></trait>
<trait><name>Амфибия</name><text>Вы можете дышать как воздухом, так и под водой.</text></trait>
<trait><name>Управление воздухом и водой</name><text>Как дитя моря, вы можете воззвать к элементальной магии воздуха и воды. Вы можете накладывать туманное облако [fog cloud] с помощью этой особенности.

Начиная с 3-го уровня, вы также можете накладывать заклинание порыв ветра [gust of wind] с помощью этой особенности. Начиная с 5-го уровня, вы также можете накладывать заклинание водяная стена [wall of water] с помощью этой особенности.

После накладывания одного из этих заклинаний с помощью особенности вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете вновь наложить его таким образом. Харизма — ваша базовая характеристика для этих заклинаний.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Посланник моря</name><text>У водных животных есть исключительная близость к вашему народу.

Вы можете передавать простые идеи животным, которые могут дышать под водой. Они могут понимать значение ваших слов, хотя у вас нет никакой специальной способности понять их в ответ.</text></trait>
<trait><name>Стражи глубин</name><text>Приспособленность к даже самым экстремальным океанским глубинам даёт вам сопротивление урону холодом. Вы также игнорируете любые негативные эффекты, вызванные глубиной и подводной окружающей средой.</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем и Первичном языках.</text></trait>
</race>
<race><name>Аасимар (Защитник)</name><ability>Charisma +2, Wisdom +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, значение вашей Мудрости увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благословленное светлым духом, ваше зрение может легко проникать сквозь темноту. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Небесное сопротивление</name><text>У вас есть сопротивление урону излучением и некротической энергией.</text></trait>
<trait><name>Исцеляющие руки</name><text>Действием вы можете коснуться существа и восстановить ему количество хитов, равное вашему уровню. Вы не сможете вновь воспользоваться этой способностью пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Несущий свет</name><text>Вам известен заговор свет [light]. Базовой характеристикой для его использования является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Сияющая душа</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете действием высвободить божественную энергию внутри себя, заставляя ваши глаза мерцать, а два светящихся, бестелесных крыла вырасти у вас за спиной. Ваше превращение длится 1 минуту или пока вы не окончите его бонусным действием.

Во время превращения вы получаете скорость полёта 30 футов и раз в свой ход вы можете нанести дополнительный урон излучением одной цели, когда вы наносите ей урон атакой или заклинанием. Дополнительный урон излучением равен вашему уровню. 

После того, как вы используете эту особенность, вы не можете использовать её снова, пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
</race>
<race><name>Голиаф</name><ability>Strength +2, Constitution +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, а значение Телосложения увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Истинный атлет</name><proficiency>Athletics</proficiency><text>Вы владеете навыком Атлетика.</text></trait>
<trait><name>Выносливость камня</name><text>Вы можете сосредоточиться, чтобы уменьшить полученные повреждения. При получении урона вы можете реакцией бросить d12 и прибавить к результату модификатор Телосложения, а после уменьшить полученный урон на итоговую сумму. Вы не сможете вновь воспользоваться этой особенностью, пока не закончите короткий или продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Сильные руки</name><text>При определении вашей грузоподъёмности, а также веса, который вы можете толкать, тянуть и поднимать, вы считаетесь существом на один размер больше.</text></trait>
<trait><name>Рождённый в горах</name><text>Вы получаете сопротивление урону холодом. Кроме того, вы акклиматизированы к большой высоте, включая высоту более 20 000 футов (6 километров). Вы также адаптированы к холодным климатическим условиям, как описано в главе 5 «Руководства Мастера».</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы разговариваете, читаете и пишете на Общем и языке Великанов.</text></trait>
</race>
<race><name>Аасимар (Каратель)</name><ability>Charisma +2, Constitution +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><spellAbility>Charisma</spellAbility><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, значение вашего Телосложения увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Благословленное светлым духом, ваше зрение может легко проникать сквозь темноту. На расстоянии в 60 футов вы при тусклом освещении можете видеть так, как будто это яркое освещение, и в темноте так, как будто это тусклое освещение. В темноте вы не можете различать цвета, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Небесное сопротивление</name><text>У вас есть сопротивление урону излучением и некротической энергией.</text></trait>
<trait><name>Исцеляющие руки</name><text>Действием вы можете коснуться существа и восстановить ему количество хитов, равное вашему уровню. Вы не сможете вновь воспользоваться этой способностью пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
<trait><name>Несущий свет</name><text>Вам известен заговор свет [light]. Базовой характеристикой для его использования является Харизма.</text></trait>
<trait><name>Испускание сияния</name><text>Начиная с 3-го уровня, вы можете действием высвободить божественную энергию внутри себя, заставляя себя излучать испепеляющий свет, льющийся из ваших глаз и рта и угрожающий опалить вас. Ваше превращение длится 1 минуту или пока вы не окончите его бонусным действием.

Во время превращения вы излучаете яркий свет в пределах 10 футов и тусклый свет в пределах ещё 10 футов, и в конце каждого вашего хода, вы и каждое существо в пределах 10 футов от вас получаете урон излучением, равный половине Вашего уровня (округленного в большую сторону).

Кроме того, раз в свой ход вы можете нанести дополнительный урон излучением одной цели, когда вы наносите ей урон атакой или заклинанием. Дополнительный урон излучением равен вашему уровню. 

После того, как вы используете эту особенность, вы не можете использовать её снова, пока не закончите продолжительный отдых.</text></trait>
</race>
</compendium>