<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<class><name>Друид Болванка</name><hd>8</hd><proficiency>Intelligence Saving Throws, Wisdom Saving Throws, Animal Handling, Arcana, Insight, Medicine, Nature, Perception, Survival</proficiency><numSkills>2</numSkills><armor>Лёгкие доспехи, средние доспехи, щиты (друиды не носят доспехи и щиты из металла)</armor><weapons>Боевые посохи, булавы, дротики, дубинки, кинжалы, копья, метательные копья, пращи, серпы, скимитары</weapons><tools>Набор травника</tools><spellAbility>Wisdom</spellAbility><slotsReset>L</slotsReset><autolevel level="1"><slots>2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Начальные умения</name><text>Вы владеете следующими умениями, в дополнение к остальным, предоставленными вам от расы и от предыстории.
Доспехи: лёгкие доспехи, средние доспехи, щиты (друиды не носят доспехи и щиты из металла)
Оружие: Боевые посохи, булавы, дротики, дубинки, кинжалы, копья, метательные копья, пращи, серпы, скимитары
Инструменты: Набор травника
Навыки: Выберите два навыка из следующих: Магия, Уход за животными, Проницательность, Медицина, Природа, Внимательность, Религия и Выживание</text></feature>
<feature><name>Снаряжение</name><text>Вы начинаете со следующим снаряжением в дополнение к снаряжению, полученному за вашу предысторию:

• (а) деревянный щит или (б) любое простое оружие
• (а) скимитар или (б) простое рукопашное оружие
• Кожаный доспех, набор путешественника и фокусировка друидов

В качестве альтернативы, вы можете начать с 2d4 x 10 зм, чтобы купить свое собственное снаряжение.</text></feature>
<feature><name>Друидический язык</name><text>Вы знаете Друидический язык — тайный язык друидов. Вы можете на нём говорить и оставлять тайные послания. Вы и все, кто знают этот язык, автоматически замечаете эти послания. Другие замечают присутствие послания при успешной проверке Мудрости (Внимательность) со Сл 15, но без помощи магии не могут расшифровать его.</text></feature>
<feature><name>Использование заклинаний</name><text>Для сотворения заклинаний друиды пользуются сакральной эссенцией самой природы, облачая в неё свою волю. Общие правила по использованию заклинаний смотрите в главе 10, а в главе 11 вы найдёте список заклинаний, доступных друиду.

ЗАГОВОРЫ
На 1 уровне вы знаете два заговора на ваш выбор из списка заклинаний друида. Вы узнаёте дополнительные заговоры друида на более высоких уровнях, как показано в колонке «известные заговоры».

ПОДГОТОВКА И СОТВОРЕНИЕ ЗАКЛИНАНИЙ
Таблица «Друид» показывает, какое количество ячеек для сотворения заклинаний у вас есть на первом и более высоких уровнях. Для сотворения одного из этих заклинаний вы должны потратить ячейку заклинания того же уровня или выше, что и само заклинание. Вы восстановите все потраченные ячейки, когда завершите продолжительный отдых.
    Вы подготавливаете список заклинаний друида, доступных для сотворения. При этом вы выбираете число заклинаний друида из списка заклинаний друида, равное модификатору Мудрости + уровень друида (минимум одно заклинание). Уровень заклинаний не должен превышать уровень самой высокой имеющейся у вас ячейки заклинаний.
    Например, если вы друид 3 уровня, то у вас есть четыре ячейки заклинаний 1 уровня и две ячейки 2 уровня. При Мудрости 16 ваш список подготовленных заклинаний может включать в себя шесть заклинаний 1 или 2 уровня, в любой комбинации. Если вы подготовили заклинание 1 уровня &#34;Лечение ран&#34;, вы можете сотворить его, используя ячейку 1 уровня или ячейку 2 уровня. Сотворение заклинания не удаляет его из списка подготовленных заклинаний.
    Вы можете изменить список подготовленных заклинаний, когда завершаете продолжительный отдых. Подготовка нового списка заклинаний друида требует времени, проведённого в молитвах и медитации: не менее 1 минуты за уровень заклинания для каждого заклинания в вашем списке.

БАЗОВАЯ ХАРАКТЕРИСТИКА ЗАКЛИНАНИЙ
Друидические заклинания творятся с помощью Мудрости, поскольку требуют веры и близости с природой. Вы используете Мудрость в случаях, когда заклинание ссылается на базовую характеристику.
    Сл спасброска = 8 + бонус мастерства + модификатор Мудрости
    Модификатор броска атаки = бонус мастерства + модификатор Мудрости

РИТУАЛЬНОЕ КОЛДОВСТВО
Вы можете сотворить заклинание друида как ритуал, если у этого заклинания есть ключевое слово «ритуал», и оно подготовлено вами.

ФОКУСИРОВКА ЗАКЛИНАНИЯ
Вы можете использовать фокусировку друидов (смотрите в главе 5) в качестве заклинательной фокусировки для заклинаний друида.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Дополнительные заклинания друидов (Опционально)</name><text>Книга «Котел Таши» предлагает расширенный список заклинаний друида, найти его можно в заклинаниях, Друид (Таша)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="2"><slots>2,3,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Дикий облик</name><text>Начиная со 2 уровня вы можете действием принять при помощи магии облик любого зверя, которого вы видели. Вы можете использовать это умение два раза, восстанавливая его после короткого или продолжительного отдыха.
    Уровень друида определяет, в каких зверей можно превращаться. Например, на 2 уровне можно превращаться в животное с показателем опасности не более 1/4, без скорости полёта и плавания.

Облик животноко
Уровень  Max. ПО  Ограничения                     Пример
  2       1/4     Без скорости плавания и полёта  Волк
  4       1/2     Без скорости полёта             Крокодил
  8        1                  —                   Гигантский орёл

    В облике животного можно оставаться число часов, равное половине уровня друида (округляя в меньшую сторону). Затем друид возвращается в нормальный облик, если только не потратит ещё одно использование Дикого облика. Можно вернуться в нормальный облик досрочно, бонусным действием. Бессознательный, доведённый до 0 хитов или мёртвый друид сразу возвращается в нормальный облик.
    Когда вы превращены, действуют следующие правила:
• Все игровые параметры берутся из параметров зверя, но сохраняются мировоззрение, личность и значения Интеллекта, Мудрости и Харизмы. Также у вас остаются владения навыками и спасбросками, в дополнение к таковым нового облика. Если квалификация есть и у вас и у зверя, но у него бонус выше, используется бонус зверя. Легендарные действия и действия в логове недоступны.
• Когда вы превращены, вы принимаете хиты и Кость Хитов зверя. Вернувшись в нормальный облик, ваши хиты будут такими же, как до превращения. Однако если вы вернулись в свой облик из-за опускания хитов до 0, «лишний» урон переносится на нормальный облик. Например, если вы в облике зверя получили урон 10, имея при этом 1 хит, то вы возвращаетесь в нормальный облик и получаете 9 урона. Если этот урон не довёл хиты персонажа до 0, он не теряет сознание.
• Вы не можете накладывать заклинания, а речь и действия, требующие рук, могут быть ограничены видом зверя. Превращение не прерывает вашу концентрацию на уже сотворённых заклинаниях и не мешает совершать действия, являющиеся частью заклинания, такие как в случае заклинания &#34;Призыв молнии&#34;.
• Вы сохраняете преимущества от всех умений класса, расы и прочих источников, и можете пользоваться ими, если этому не препятствует новый физический облик. Однако недоступны особые чувства, такие как тёмное зрение, если только их нет у зверя.
• Вы сами определяете, какое снаряжение останется лежать на земле, какое сольётся с новым обликом, а какое будет надето. Мастер решает, какое снаряжение может носить животное, чтобы оно действовало как обычно. Снаряжение не меняет форму и размер под новый облик, и если не подходит новому облику, оно должно остаться на земле или слиться с новым обликом. Слившееся с обликом снаряжение не работает, пока вы опять не примете свой облик.</text></feature>
<feature><name>Круг друидов</name><text>На 2 уровне нужно выбрать, в каком круге друидов состоит персонаж: круге Земли или круге Луны. Оба описаны в конце описания класса. Этот выбор даёт дополнительные умения на 2, 6, 10 и 14 уровнях.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Дикий спутник (Опционально)</name><text>Вы получаете способность призывать духа, который принимает форму животного. Действием вы можете использовать «Дикий облик» для накладывания заклинания поиск фамильяра [find familiar] без затрат материальных компонентов.

Когда вы накладываете это заклинание подобным образом, фамильяр считается Феей, а не Зверем. Фамильяр исчезает спустя количество часов, равное половине вашего уровня друида.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="3"><slots>2,4,2,0,0,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="4" scoreImprovement="YES"><slots>3,4,3,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 4-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Универсальность заговоров (Опционально)</name><text>Всякий раз, когда вы достигаете в этом классе уровня, который предоставляет вам «Увеличение характеристик», вы можете заменить один заговор, полученный умением «Использование заклинаний» этого класса, на другой заговор из списка заклинаний друида.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="5"><slots>3,4,3,2,0,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="6"><slots>3,4,3,3,0,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="7"><slots>3,4,3,3,1,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="8" scoreImprovement="YES"><slots>3,4,3,3,2,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 8-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="9"><slots>3,4,3,3,3,1,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="10"><slots>4,4,3,3,3,2,0,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="11"><slots>4,4,3,3,3,2,1,0,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="12" scoreImprovement="YES"><slots>4,4,3,3,3,2,1,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 12-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="13"><slots>4,4,3,3,3,2,1,1,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="14"><slots>4,4,3,3,3,2,1,1,0,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="15"><slots>4,4,3,3,3,2,1,1,1,0,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="16" scoreImprovement="YES"><slots>4,4,3,3,3,2,1,1,1,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 16-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="17"><slots>4,4,3,3,3,2,1,1,1,1,</slots><counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="18"><slots>4,4,3,3,3,3,1,1,1,1,</slots><feature><name>Безвременное тело</name><text>Начиная с 18 уровня, пронизывающая вас природная магия замедляет старение. За каждые 10 лет ваше тело стареет только на 1 год.</text></feature>
<feature><name>Заклинания зверя</name><text>С 18 уровня персонаж может творить в диком облике заклинания друида. Будучи зверем, вы можете исполнить соматический и вербальный компоненты заклинания друида, но не можете обеспечить материальные компоненты.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="19" scoreImprovement="YES"><slots>4,4,3,3,3,3,2,1,1,1,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 19-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Дикий облик</name><value>2</value><reset>S</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="20"><slots>4,4,3,3,3,3,2,2,1,1,</slots><feature><name>Архидруид</name><text>На 20 уровне число применений Дикого облика не ограничено.
    Кроме того, вы можете игнорировать соматический и вербальный компоненты заклинаний друида, а также материальные компоненты без указанной цены и не поглощаемые заклинанием. Это действует как в нормальном облике, так и в облике зверя.</text></feature>
</autolevel>
</class>
</compendium>