<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<class><name>Паладин Болванка</name><hd>10</hd><proficiency>Wisdom Saving Throws, Charisma Saving Throws, Athletics, Insight, Intimidation, Medicine, Persuasion, Religion</proficiency><numSkills>2</numSkills><armor>Все виды доспехов, щиты</armor><weapons>Простое оружие, воинское оружие</weapons><spellAbility>Charisma</spellAbility><slotsReset>L</slotsReset><autolevel level="1"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Начальные умения</name><text>Вы владеете следующими умениями, в дополнение к остальным, предоставленными вам от расы и от предыстории.
Доспехи: лёгкие доспехи, средние доспехи, тяжёлые доспехи, щиты
Оружие: простое оружие, воинское оружие
Инструменты: Нет
Навыки: Выберите два навыка из следующих: Атлетика, Проницательность, Запугивание, Медицина, Убеждение и Религия</text></feature>
<feature><name>Снаряжение</name><text>Вы начинаете со следующим снаряжением в дополнение к снаряжению, полученному за вашу предысторию:

• (а) воинское оружие и щит или (б) два воинских оружия
• (а) пять метательных копий или (б) простое рукопашное оружие
• (а) набор священника или (б) набор путешественника
• кольчуга и священный символ

В качестве альтернативы, вы можете начать с 5d4 x 10 зм, чтобы купить свое собственное снаряжение.</text></feature>
<feature><name>Божественное чувство</name><text>Присутствие сильного зла воспринимается вашими чувствами как неприятный запах, а могущественное добро звучит как небесная музыка в ваших ушах. Вы можете действием открыть своё сознание для обнаружения таких сил. Вы до конца своего следующего хода знаете местоположение всех исчадий, небожителей и нежити в пределах 60 футов, не имеющих полного укрытия. Вы знаете тип (исчадие, небожитель, нежить) любого существа, чьё присутствие вы чувствуете, но не можете определить, кто это конкретно (например, вампир Граф Страд фон Зарович). В этом же радиусе вы также обнаруживаете присутствие мест и предметов, которые были освящены или осквернены, например, заклинанием &#34;Святилище&#34;.
    Вы можете использовать это умение количество раз, равное 1 + модификатор Харизмы. Когда вы заканчиваете продолжительный отдых, вы восстанавливаете все потраченные использования.</text></feature>
<feature><name>Наложение рук</name><text>Ваше благословенное касание может лечить раны. У вас есть запас целительной силы, который восстанавливается после продолжительного отдыха. При помощи этого запаса вы можете восстанавливать количество хитов, равное уровню паладина, умноженному на 5.
    Вы можете действием коснуться существа и, зачерпнув силу из запаса, восстановить количество хитов этого существа на любое число, вплоть до максимума, оставшегося в вашем запасе.
    В качестве альтернативы, вы можете потрать 5 хитов из вашего запаса хитов для излечения цели от одной болезни или одного действующего на неё яда. Вы можете устранить несколько эффектов болезни и ядов одним использованием Наложения рук, тратя хиты отдельно для каждого эффекта.
    Это умение не оказывает никакого эффекта на нежить и конструктов.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="2"><slots>0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Боевой стиль</name><text>Вы выбираете боевой стиль, соответствующий вашей специализации. Выберите один из следующих вариантов (см. Фиты, боевой стиль). Вы не можете выбирать один и тот же вариант боевого стиля, даже если позже у вас будет возможность выбрать ещё один стиль.</text></feature>
<feature><name>Использование заклинаний</name><text>Получая 2 уровень, вы узнаёте, как черпать божественную магию посредством медитации и молитв, чтобы творить заклятья подобно жрецу. Смотрите общие правила о заклинаниях в главе 10 и список заклинаний паладина в главе 11.

Подготовка и сотворение заклинаний
Таблица «Паладин» демонстрирует, какое количество ячеек для сотворения заклинаний у вас есть. Для сотворения одного из этих заклинаний вы должны потратить ячейку заклинаний того же уровня или выше, что и само заклинание. Вы восстановите все потраченные ячейки, когда завершите продолжительный отдых.
    Вы подготавливаете список заклинаний паладина, доступных для сотворения. При этом вы выбираете число заклинаний паладина из списка заклинаний паладина, равное модификатору Харизмы + половина уровня паладина, округляя в меньшую сторону (минимум одно заклинание). Уровень заклинаний не должен превышать уровень самой высокой имеющейся у вас ячейки заклинаний.
    Например, если вы паладин 5 уровня, то у вас есть четыре ячейки заклинаний 1 уровня и две ячейки 2 уровня. При Харизме 14 ваш список подготовленных заклинаний может включать в себя четыре заклинания 1 или 2 уровня, в любой комбинации. Если вы подготовили заклинание 1 уровня &#34;Лечение ран&#34;, вы можете сотворить его, используя ячейку 1 уровня или ячейку 2 уровня. Сотворение заклинания не удаляет его из списка подготовленных заклинаний.
    Вы можете изменить список подготовленных заклинаний, когда завершаете продолжительный отдых. Подготовка нового списка заклинаний паладина требует времени, проведённого в молитвах и медитации: не менее 1 минуты за уровень заклинания для каждого заклинания в вашем списке.

Базовая характеристика заклинаний
Заклинания паладина творятся с помощью Харизмы, так как их мощь проистекает из силы ваших убеждений. Вы используете Харизму в случаях, когда заклинание ссылается на базовую характеристику. Кроме того, вы используете модификатор Харизмы при определении Сл спасбросков от ваших заклинаний паладина, и при броске атаки заклинаниями.
    Сл спасброска = 8 + бонус мастерства + модификатор Харизмы
    Модификатор броска атаки = бонус мастерства + модификатор Харизмы

Фокусировка заклинания
Вы можете использовать священный символ (смотрите в главе 5) в качестве заклинательной фокусировки для заклинаний паладина.</text></feature>
<feature><name>Божественная кара</name><text>Начиная со 2 уровня, если вы попадаете по существу атакой рукопашным оружием, вы можете потратить одну ячейку заклинания любого своего класса для причинения цели урона излучением, который добавится к урону от оружия. Дополнительный урон равен 2d8 за ячейку 1 уровня, плюс 1d8 за каждый уровень ячейки выше первого, до максимума 5d8. Урон увеличивается на 1d8, если цель — нежить или исчадие.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Дополнительные заклинания паладина (Опционально)</name><text>Заклинания из представленного ниже списка расширяют ваш список заклинаний паладина, представленный в «Книге игрока». Список отсортирован по уровню заклинаний, а не по уровню персонажа. Заклинания можно найти в списке Паладин (Таша)

Уровень заклинания	Заклинания
2	нетленные останки [gentle repose], молебен лечения [prayer of healing], охраняющая связь [wanding bond]
3	покров духа [spirit shroud]
5	призыв духа небожителя [summon celestial]
</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="3"><slots>0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Божественное здоровье</name><text>Начиная с 3 уровня божественная магия, текущая через вас, даёт вам иммунитет к болезням.</text></feature>
<feature><name>Священная клятва</name><text>Когда вы получаете 3 уровень, вы даёте клятву, навсегда связывающую вас, как паладина. До этого момента вы были в подготовительной стадии, следуя по пути, но ещё не дав присягу. Теперь же вы выбираете Клятву Преданности, Клятву Древних или Клятву Мести, которые по дробно рассмотрены в конце описания класса.
    Ваш выбор предоставляет вам умения на 3, 7, 15 и 20 уровнях. Эти умения включают в себя заклинания клятвы и умения Божественного канала.</text></feature>
<feature><name>Заклинания клятвы</name><text>Вы получаете заклинания клятвы на соответствующем уровне. В списке заклинаний найдите по соответствующему классу (архетипу)</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Праведное восстановление (Опционально)</name><text>Вы можете использовать «Божественный канал», чтобы подпитать свои заклинания. Бонусным действием вы касаетесь своего священного символа, произносите молитву и возвращаете одну потраченную ячейку заклинаний, уровень которой не превышает половины вашего бонуса мастерства (с округлением в большую сторону). Вы можете использовать это умение количество раз, зависящее от уровня в этом классе: один раз на 3-м уровне, два раза на 7-м уровне, три раза на 15-м уровне. Вы восстанавливаете все потраченные использования после окончания продолжительного отдыха.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="4" scoreImprovement="YES"><slots>0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 4-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Универсальность воина (Опционально)</name><text>Каждый раз, когда вы достигаете определённого уровня в этом классе, и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете заменить известный вам боевой стиль на другой, доступный паладину. Эта замена отражает смену направления вашего развития в боевых практиках. Список существующих боевых стилей можно найти в чертах (Feats)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="5"><slots>0,4,2,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Дополнительная атака</name><text>Начиная с 5 уровня, если вы в свой ход совершаете действие Атака, вы можете совершить две атаки вместо одной.</text></feature>
<feature><name>Заклинания клятвы</name><text>Вы получаете заклинания клятвы на соответствующем уровне. В списке заклинаний найдите по соответствующему классу (архетипу)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="6"><slots>0,4,2,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Аура защиты</name><text>Начиная с 6 уровня, если вы или дружественное существо в пределах 10 футов от вас должны совершить спасбросок, это существо получает бонус к спасброску, равный модификатору вашей Харизмы (минимальный бонус +1). Вы должны находиться в сознании, чтобы предоставлять этот бонус.
    На 18 уровне дистанция этой ауры увеличивается до 30 футов.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="7"><slots>0,4,3,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature optional="YES"><name>Праведное восстановление, дважды (Опционально)</name><text>Вы можете воспользоваться способностью «Праведное восстановление» дважды</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="8" scoreImprovement="YES"><slots>0,4,3,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 8-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="9"><slots>0,4,3,2,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Заклинания клятвы</name><text>Вы получаете заклинания клятвы на соответствующем уровне. В списке заклинаний найдите по соответствующему классу (архетипу)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="10"><slots>0,4,3,2,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Аура отваги</name><text>Начиная с 10 уровня, вы и дружественные существа в пределах 10 футов от вас не можете быть испуганы, пока вы находитесь в сознании.
    На 18 уровне дистанция этой ауры увеличивается до 30 футов.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="11"><slots>0,4,3,3,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Улучшенная Божественная кара</name><text>На 11 уровне вы проникаетесь праведной мощью, что даёт всем вашим атакам рукопашным оружием божественную силу. Каждый раз, когда вы попадаете по существу рукопашным оружием, это существо получает дополнительный урон излучением 1d8. Если вы также используете Божественную кару, вы добавляете этот урон к дополнительному урону от Божественной кары.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="12" scoreImprovement="YES"><slots>0,4,3,3,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 12-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="13"><slots>0,4,3,3,1,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Заклинания клятвы</name><text>Вы получаете заклинания клятвы на соответствующем уровне. В списке заклинаний найдите по соответствующему классу (архетипу)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="14"><slots>0,4,3,3,1,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Очищающее касание</name><text>Начиная с 14 уровня вы можете действием окончить действие заклинания на себе или на одном согласном существе, которого вы касаетесь.
    Вы можете использовать это умение количество раз, равное вашему модификатору Харизмы (минимум 1). Вы восстанавливаете возможность использования после продолжительного отдыха.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="15"><slots>0,4,3,3,2,0,0,0,0,0,</slots><feature optional="YES"><name>Праведное восстановление, трижды (Опционально)</name><text>Вы можете воспользоваться способностью «Праведное восстановление» трижды</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="16" scoreImprovement="YES"><slots>0,4,3,3,2,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 16-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="17"><slots>0,4,3,3,3,1,0,0,0,0,</slots><feature><name>Заклинания клятвы</name><text>Вы получаете заклинания клятвы на соответствующем уровне. В списке заклинаний найдите по соответствующему классу (архетипу)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="18"><slots>0,4,3,3,3,1,0,0,0,0,</slots><feature><name>Улучшенная аура защиты</name><text>На 18 уровне дистанция ауры защиты увеличивается до 30 футов.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="19" scoreImprovement="YES"><slots>0,4,3,3,3,2,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 19-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="20"><slots>0,4,3,3,3,2,0,0,0,0,</slots></autolevel>
</class>
</compendium>