<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<class><name>Плут Болванка</name><hd>8</hd><proficiency>Dexterity Saving Throws, Intelligence Saving Throws, Acrobatics, Athletics, Deception, Insight, Intimidation, Investigation, Perception, Performance, Persuasion, Sleight of Hand, Stealth</proficiency><numSkills>4</numSkills><armor>Лёгкие доспехи</armor><weapons>Простое оружие, ручные арбалеты, длинные мечи, рапиры, короткие мечи</weapons><tools> Воровские инструменты</tools><slotsReset>L</slotsReset><autolevel level="1"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Начальные умения</name><text>Вы владеете следующими умениями, в дополнение к остальным, предоставленными вам от расы и от предыстории.
Доспехи: лёгкие доспехи
Оружие: простое оружие, ручные арбалеты, длинные мечи, рапиры, короткие мечи
Инструменты: Воровские инструменты
Навыки: Выберите четыре навыка из следующих: Акробатика, Атлетика, Обман, Проницательность, Запугивание, Анализ, Внимательность, Выступление, Убеждение, Ловкость рук и Скрытность</text></feature>
<feature><name>Снаряжение</name><text>Вы начинаете со следующим снаряжением в дополнение к снаряжению, полученному за вашу предысторию:

• (а) рапира или (б) короткий меч
• (а) короткий лук и колчан с 20 стрелами или (б) короткий меч
• (а) набор взломщика или (б) набор исследователя подземелий или (в) набор путешественника
• Кожаный доспех, два кинжала, воровские инструменты

В качестве альтернативы, вы можете начать с 4d4 x 10 зм, чтобы купить свое собственное снаряжение.</text></feature>
<feature><name>Компетентность</name><text>На 1 уровне выберите два ваших владения в навыках или одно владение навыком и владение воровскими инструментами. Ваш бонус мастерства удваивается для всех проверок характеристик, которые вы совершаете, используя любое из выбранных владений.
    На 6 уровне вы можете выбрать ещё два владения (навыки или воровские инструменты), чтобы получить эту же выгоду.</text></feature>
<feature><name>Скрытая атака</name><text>Начиная с 1 уровня вы знаете, как точно наносить удар и использовать отвлечение врага. Один раз в ход вы можете причинить дополнительный урон 1d6 одному из существ, по которому вы попали атакой, совершённой с преимуществом к броску атаки. Атака должна использовать дальнобойное оружие или оружие со свойством «фехтовальное».
    Вам не нужно иметь преимущество при броске атаки, если другой враг цели находится в пределах 5 футов от неё. Этот враг не должен быть недееспособным, и у вас не должно быть помехи для броска атаки.
    Дополнительный урон увеличивается, когда вы получаете уровни в этом классе, как показано в колонке «скрытая атака».</text></feature>
<feature><name>Воровской жаргон</name><text>Во время плутовского обучения вы выучили воровской жаргон, тайную смесь диалекта, жаргона и шифра, который позволяет скрывать сообщения в, казалось бы, обычном разговоре. Только другое существо, знающее воровской жаргон, понимает такие сообщения. Это занимает в четыре раза больше времени, нежели передача тех же слов прямым текстом.
    Кроме того, вы понимаете набор секретных знаков и символов, используемый для передачи коротких и простых сообщений. Например, является ли область опасной или территорией гильдии воров, находится ли поблизости добыча, просто душны ли люди в округе, и предоставляют ли здесь безопасное убежище для воров в бегах.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="2"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Хитрое действие</name><text>Начиная со 2 уровня ваше мышление и ловкость позволяют двигаться и действовать быстрее. Вы можете в каждом ходу боя совершать бонусное действие. Это действие может быть использовано только для Рывка, Отхода или Засады.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="3"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Архетип плута</name><text>На 3 уровне вы выбираете архетип, который отображает ваши плутовские способности: вор, убийца или мистический ловкач. Подробности находятся в конце описания класса.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Точное прицеливание (Опционально)</name><text>Бонусным действием вы можете дать себе преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать это бонусное действие только в том случае, если не перемещались в этом ходу. После того, как вы используете его, ваша скорость станет равной 0 до конца текущего хода.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="4" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 4-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="5"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Невероятное уклонение</name><text>Начиная с 5 уровня, когда нападающий, которого вы можете видеть, попадает по вам атакой, вы можете реакцией уменьшить вдвое урон, причиняемый вам этой атакой.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="6"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Компетентность</name><text>На 6-м уровне вы можете выбрать ещё два владения (навыки или воровские инструменты), чтобы получить эту же выгоду.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="7"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увёртливость</name><text>Начиная с 7 уровня вы можете ловко увернуться от зональных эффектов, например, огненного дыхания красного дракона или заклинания &#34;Град&#34;. Если вы попадаете под действие эффекта, который позволяет вам совершить спасбросок Ловкости, чтобы получить только половину урона, вместо этого вы не получаете вовсе никакого урона, если спасбросок был успешен, и только половину урона, если он был провален.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="8" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 8-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="9"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots></autolevel>
<autolevel level="10" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 10-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="11"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Надёжный талант</name><text>На 11 уровне вы улучшаете выбранные навыки, пока они не достигнут совершенства. Каждый раз, когда вы совершаете проверку характеристики, которая позволяет добавить бонус мастерства, вы можете при выпадении на d20 результата «1–9» считать, что выпало «10».</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="12" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 12-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="13"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots></autolevel>
<autolevel level="14"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Слепое зрение</name><text>Начиная с 14 уровня, если вы можете слышать, то знаете о местонахождении всех скрытых и невидимых существ в пределах 10 футов от себя.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="15"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Скользкий ум</name><text>На 15 уровне вы увеличиваете силу мышления. Вы получаете владение спасбросками Мудрости.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="16" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 16-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="17"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots></autolevel>
<autolevel level="18"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Неуловимость</name><text>Начиная с 18-го уровня вы можете уклоняться так хорошо, что противник крайне редко может взять над вами верх. Никакие броски атаки не получают преимущества над вами, пока вы не станете недееспособным.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="19" scoreImprovement="YES"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 19-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="20"><slots>0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Удача</name><text>Начиная с 20-го уровня вы получаете сверхъестественный дар преуспевать, когда это нужнее всего. Если ваша атака промахивается по цели, находящейся в пределах досягаемости, вы можете изменить промах на попадание. В качестве альтернативы, если вы провалили проверку характеристики, вы можете заменить результат, выпавший на d20, на «20».
    Использовав это умение, вы не можете использовать его повторно, пока не завершите короткий или продолжительный отдых.</text></feature>
</autolevel>
</class>
</compendium>