<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<class><name>Чародей Болванка</name><hd>6</hd><proficiency>Constitution Saving Throws, Charisma Saving Throws, Arcana, Deception, Insight, Intimidation, Persuasion, Religion</proficiency><numSkills>2</numSkills><weapons>Боевые посохи, дротики, кинжалы, лёгкие арбалеты, пращи</weapons><spellAbility>Charisma</spellAbility><slotsReset>L</slotsReset><autolevel level="1"><slots>4,2,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Начальные умения</name><text>Вы владеете следующими умениями, в дополнение к остальным, предоставленными вам от расы и от предыстории.
Доспехи: нет
Оружие: боевые посохи, дротики, кинжалы, лёгкие арбалеты, пращи
Инструменты: Нет
Навыки: Выберите два навыка из следующих: Магия, Обман, Проницательность, Запугивание, Убеждение и Религия</text></feature>
<feature><name>Снаряжение</name><text>Вы начинаете со следующим снаряжением в дополнение к снаряжению, полученному за вашу предысторию:

• (а) лёгкий арбалет и 20 болтов или (б) любое простое оружие
• (а) мешочек с компонентами или (б) магическая фокусировка
• (а) набор исследователя подзем или (б) набор путешественника
• Два кинжала

В качестве альтернативы, вы можете начать с 3d4 x 10 зм, чтобы купить свое собственное снаряжение.</text></feature>
<feature><name>Использование заклинаний</name><text>Определённое событие в вашем прошлом или в жизни ваших родителей или предков оставило на вас неизгладимый отпечаток, связав вас с магией. Ваши заклинания питает некий источник магии, какого бы происхождения он не был. Смотрите общие правила о заклинаниях в главе 10 и список заклинаний чародея в главе 11.

Заговоры
На 1 уровне вам известны четыре заговора, которые вы выбираете из списка заклинаний чародея. Вы обучаетесь дополнительным заговорам чародея на свой выбор по мере роста в уровнях, как это показано в колонке «известные заговоры».

Ячейки заклинаний
Таблица «Чародей» показывает, сколько ячеек заклинаний у вас есть для заклинаний 1 и других уровней. Для использования заклинания вы должны потратить ячейку соответствующего, либо превышающего уровня. Вы восстанавливаете все потраченные ячейки по окончании продолжительного отдыха.
    Например, если вы знаете заклинание 1 уровня огненные ладони, и у вас есть ячейки 1 и 2 уровней, вы можете использовать его с помощью любой из этих ячеек.

Известные заклинания первого и более высоких уровней
Вы знаете два заклинания 1 уровня на свой выбор из списка заклинаний чародея.
    Колонка «известные заклинания» показывает, когда вы сможете выучить новые заклинания. Уровень заклинаний не должен превышать уровень самой высокой имеющейся у вас ячейки заклинаний. Например, когда вы достигнете 3 уровня в этом классе, вы можете выучить одно новое заклинание 1 или 2 уровня.
    Кроме того, когда вы получаете новый уровень в этом классе, вы можете одно из известных вам заклинаний чародея заменить на другое из списка чародея, уровень которого тоже должен соответствовать имеющимся ячейкам заклинаний.

Базовая характеристика заклинаний
Вы используете Харизму для сотворения заклинаний чародея. Мощь заклинаний зависит от вашей способности проецировать свою волю в реальность. Вы используете Харизму в случаях, когда заклинание ссылается на базовую характеристику. Кроме того, вы используете Харизму при определении Сл спасбросков от ваших заклинаний, и при броске атаки заклинаниями.
    Сл спасброска = 8 + бонус мастерства + модификатор Харизмы
    Модификатор броска атаки = бонус мастерства + модификатор Харизмы</text></feature>
<feature><name>Происхождение чародея</name><text>Выберите источник, из которого ваш персонаж черпает свою силу. Это может быть Наследие драконьей крови, Шторм или Дикая магия.
    Ваш выбор предоставляет вам умения на 1, 6, 14 и 18 уровнях.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Дополнительные заклинания чародея (Опционально)</name><text>Книга «Котел Таши» предлагает расширенный список заклинаний Чародея. Его можно найти в заклинаниях, Чародей (Таша)</text></feature>
</autolevel>
<autolevel level="2"><slots>4,3,0,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Единицы чародейства</name><text>Вы получаете 2 единицы чародейства, и их становится больше на более высоких уровнях. У вас не может быть этих единиц больше, чем указанно в таблице для вашего уровня. Вы восстанавливаете все использованные единицы чародейства по окончании продолжительного отдыха.</text></feature>
<feature><name>Свободное заклинательство</name><text>Вы можете использовать единицы чародейства, чтобы получить дополнительные ячейки заклинаний, и наоборот, пожертвовать ячейками, чтоб получить единицы. Другие способы использования единиц чародейства вы освоите на более высоких уровнях.
    Создание ячеек заклинаний. В свой ход вы можете бонусным действием превратить оставшиеся единицы чародейства в дополнительные ячейки заклинаний. Приведённая таблица отображает стоимость создания ячеек разных уровней. Вы не можете создавать ячейки с уровнем выше 5. Созданные ячейки заклинаний исчезают в конце длительного отдыха.

Создание ячеек заклинаний
Уровень ячейки заклинаний  —  Единицы чародейства
1й —  2
2й —  3
3й —  5
4й —  6
5й —  7

    Преобразование ячейки заклинания в единицы чародейства. Вы можете в свой ход бонусным действием преобразовать одну ячейку заклинаний в единицы чародейства, количество которых равно уровню ячейки.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>2</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="3"><slots>4,4,2,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Метамагия</name><text>На 3 уровне вы получаете способность подстраивать заклинания под свои нужды. Вы выбираете два варианта метамагии из перечисленных в разделе «черты» в приложении. На 10 и 17 уровне вы получаете ещё по одному варианту.
    При сотворении заклинания может быть использован только один метамагический вариант, если в его описании не указано обратное.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>3</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="4" scoreImprovement="YES"><slots>5,4,3,0,0,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 4-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<feature optional="YES"><name>Универсальность чародея (Опционально)</name><text>Каждый раз, когда вы достигаете определённого уровня в этом классе и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете сделать одно из следующих действий, отражающих изменения в том, как магия течёт внутри вас:

    • Замените один из ваших метамагических вариантов другим доступным вам.
    • Замените один заговор, который вы узнали благодаря умению «Использование заклинаний» этого класса, другим заговором из списка заклинаний чародея.

</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>4</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="5" scoreImprovement="YES"><slots>5,4,3,2,0,0,0,0,0,0,</slots><feature optional="YES"><name>Волшебное указание (Опциональное)</name><text>Вы можете использовать свой внутренний источник магии, чтобы попытаться обратить неудачу в успех. Когда вы совершаете проверку характеристики и проваливаете её, вы можете потратить 1 единицу чародейства, чтобы перебросить d20, потенциально превращая провал в успех, но должны использовать новый бросок.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>5</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="6"><slots>5,4,3,3,0,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>6</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="7"><slots>5,4,3,3,1,0,0,0,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>7</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="8" scoreImprovement="YES"><slots>5,4,3,3,2,0,0,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 8-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>8</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="9"><slots>5,4,3,3,3,1,0,0,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>9</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="10"><slots>6,4,3,3,3,2,0,0,0,0,</slots><feature><name>Дополненная Метамагия (3)</name><text>На 10-ом уровне вы получаете ещё один вариант метамагии. Найдите их в разделе «черты»</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>10</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="11"><slots>6,4,3,3,3,2,1,0,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>11</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="12" scoreImprovement="YES"><slots>6,4,3,3,3,2,1,0,0,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 12-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>12</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="13"><slots>6,4,3,3,3,2,1,1,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>13</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="14"><slots>6,4,3,3,3,2,1,1,0,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>14</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="15"><slots>6,4,3,3,3,2,1,1,1,0,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>15</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="16" scoreImprovement="YES"><slots>6,4,3,3,3,2,1,1,1,0,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 16-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>16</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="17"><slots>6,4,3,3,3,2,1,1,1,1,</slots><feature><name>Дополненная Метамагия (4)</name><text>На 17-ом уровне вы получаете ещё один вариант метамагии. Найдите их в разделе «черты»</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>17</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="18"><slots>6,4,3,3,3,3,1,1,1,1,</slots><counter><name>Чародейство</name><value>18</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="19" scoreImprovement="YES"><slots>6,4,3,3,3,3,2,1,1,1,</slots><feature><name>Увеличение характеристик</name><text>При достижении 19-го уровня вы можете повысить значение одной из ваших характеристик на 2 или двух характеристик на 1. Как обычно, значение характеристики при этом не должно превысить 20.
    Если ваш Мастер позволяет использовать Черты, вы можете вместо этого взять Черту.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>19</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
<autolevel level="20"><slots>6,4,3,3,3,3,2,2,1,1,</slots><feature><name>Чародейское восстановление</name><text>На 20-ом уровне вы восстанавливаете 4 единицы чародейства по окончании короткого отдыха.</text></feature>
<counter><name>Чародейство</name><value>20</value><reset>L</reset></counter></autolevel>
</class>
</compendium>