<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<feat><name>Эксперт в навыке</name><text>Вы отточили своё мастерство в использовании определённых умений, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение одной вашей характеристики по вашему выбору на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете владение одним навыком на ваш выбор.
   • Выберите один навык, которым вы владеете. Вы получаете компетентность в этом навыке, что означает, что ваш бонус мастерства удваивается для всех проверок характеристик, использующих этот навык. Вы не можете выбрать навык, бонус мастерства для которого уже удвоен таким умением, как «Компетентность».</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение метательным оружием (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы можете вытащить оружие со свойством «метательное» частью атаки, которую вы совершаете этим оружием.

Кроме того, когда вы попадаете по существу дальнобойной атакой, используя метательное оружие, вы получаете бонус +2 к броску урона.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Мистический разум</name><text>Вы совершаете с преимуществом спасброски Телосложения для поддержания концентрации на вашем заклинании.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Копия магического предмета</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Используя эту инфузию, вы создаёте копию определенного магического предмета. Вы можете изучить эту инфузию несколько раз — каждый раз, когда вы делаете это, выбирайте магический предмет, который вы хотите создать, из таблиц «Копируемые предметы» ниже. Название таблицы говорит, какого уровня вы должны быть в этом классе, чтобы скопировать тот или иной предмет. Кроме того, вы можете копировать обычные магические предметы, за исключением зелий и свитков.

В таблице указано, требуется ли настройка на этот предмет.
Копируемые предметы (2-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Алхимический сосуд			Нет
Верёвка лазания				Нет
Волшебная палочка обнаружения магии Нет
Волшебная палочка секретов Нет
Камни послания				Нет
Ночные очки					Нет
Сумка хранения				Нет
Шапка подводного дыхания	Нет

Копируемые предметы (6-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Кольцо хождения по воде	Нет
Очки очарования				Да
Перчатки воровства			Нет
Плащ ската					Нет
Свирель ужаса				Нет
Фонарь обнаружения		Нет
Эльфийские сапоги			Нет
Эльфийский плащ			Да

Копируемые предметы (10-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Брошь защиты				Да
Заполярные сапоги			Да
Колчан Элонны				Нет
Кольцо защиты разума		Да
Кольцо прыжков				Да
Крылатые сапоги				Да
Медальон затягивающихся ран Да
Медальон мыслей			Да
Наручи стрельбы из лука	Да
Ожерелье адаптации			Да
Очки орлиного зрения		Да
Перчатки ловли снарядов	Да
Перчатки плавания и лазания Да
Плащ защиты					Да
Повязка интеллекта			Да
Рукавицы силы огра			Да
Сапоги ходьбы и прыжков	Да
Свирель канализации		Да
Туфли паука					Да
Шапка маскировки			Да
Шлем телепатии				Да

Копируемые предметы (14-й уровень изобретателя)
Магический предмет 	Настройка
Амулет здоровья				Да
Камень зрения				Да
Кольцо защиты				Да
Кольцо свободных действий Да
Кольцо тарана				Да
Наручи защиты				Да
Оковы измерений			Нет
Плащ летучей мыши			Да
Пояс силы холмового великана	Да
Рог взрыва					Нет
Сапоги левитации			Да
Сапоги скорости				Да</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Шлем осведомленности</name><prerequisite>10-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: шлем (требуется настройка)

Пока существо носит этот шлем, оно совершает броски инициативы с преимуществом. Кроме того, существо не может быть захвачено врасплох кроме случаев, когда оно недееспособно. </text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Перехват (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Когда существо, которое вы можете видеть, попадает атакой по цели в пределах 5 футов от вас (но не по вам), вы можете реакцией уменьшить урон, получаемый целью, на количество, равное 1d10 + ваш бонус мастерства (вплоть до 0 урона). Чтобы использовать эту реакцию, вы должны держать в руках щит либо простое или воинское оружие.</text></feat>
<feat><name>Руны: Штормовая руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь (7-й уровень или выше)</prerequisite><text>Эта руна дарует вам способность заглядывать в будущее подобно штормовым великанам. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Интеллекта (Магия), а также вас нельзя застать врасплох, если вы не недееспособны.

Кроме того, бонусным действием вы можете пробудить силу этой руны и войти в пророческое состояние на 1 минуту или до тех пор, пока не станете недееспособны. Пока вы находитесь в этом состоянии, каждый раз, когда вы или любое другое существо в пределах 60 футов от вас совершаете бросок атаки, спасбросок или проверку характеристики, вы можете реакцией дать этому броску преимущество или помеху. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Преобразованное заклинание (Опционально)</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание, которое наносит тип урона из перечисленного списка, вы можете потратить 1 единицу чародейства и изменить этот тип урона на другой из следующих: звук, кислота, огонь, холод, электричество, яд.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Повторный выстрел</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text> Предмет: простое или воинское оружие со свойством «боеприпас» (требует настройки)

Это магическое оружие дарует +1 к броскам атаки и урона если используется для дальнобойных атак, и игнорирует свойство «перезарядка», если оно есть.

Если вы ничего не заряжаете в оружие, оно производит собственные боеприпасы, автоматически создавая один магический боеприпас во время совершения атакующим дальнобойной атаки. Боеприпас, созданный оружием, сразу же исчезает после того, как попадает или промахивается по цели.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Благословенный воин (Опционально)</name><prerequisite>Класс паладин</prerequisite><text>Вы узнаёте два заговора по вашему выбору из списка заклинаний жреца. Для вас они считаются заклинаниями паладина, а базовой характеристикой для этих заклинаний является ваша Харизма. Каждый раз, когда вы получаете уровень в этом классе, вы можете заменить один из заговоров на другой из списка заклинаний жреца.</text></feat>
<feat><name>Адепт метамагии</name><prerequisite>умение «Использование заклинаний» или «Магия договора»</prerequisite><text>Вы научились управлять заклинаниями собственной волей, чтобы изменять их действие:

   • Вы узнаёте два варианта метамагии по вашему выбору из класса чародея. Вы можете использовать только один вариант метамагии для изменения заклинания, когда вы его накладываете, если только описание метамагии не говорит об обратном. Каждый раз, когда вы достигаете уровня и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете заменить одну из этих метамагий на другую из класса чародея.
   • Вы получаете 2 единицы чародейства для траты их на метамагию (эти единицы добавляются к любым единицам чародейства, которые вы получили из других источников, но могут быть использованы только для метамагии). Вы восстанавливаете все использованные единицы чародейства после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Защита талисмана</name><prerequisite>7-й уровень колдуна, умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Когда носитель вашего талисмана проваливает спасбросок, он может бросить d4 и добавить выпавшее значение к броску. Это преимущество можно использовать количество раз, равное вашему бонусу мастерства, и все потраченные использования восстанавливаются после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Быстрый бросок (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Бонусным действием вы можете потратить кость превосходства и совершить дальнобойную атаку оружием со свойством «метательное». Вы можете вытащить метательное оружие частью этого действия. При попадании добавьте кость превосходства к броску урона.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Возвращающееся оружие</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text> Предмет: любое простое или воинское оружие со свойством «метательное» 

Это магическое оружие даёт бонус +1 к броскам атаки и урона, а также мгновенно возвращается в руку владельца после использования оружия для дальнобойной атаки.</text></feat>
<feat><name>Руны: Каменная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Эта руна воплощает рассудительность каменных великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости (Проницательность), и получаете тёмное зрение на 120 футов.

Кроме того, когда существо, которое вы можете видеть, оканчивает свой ход в пределах 30 футов от вас, реакцией вы можете пробудить силу руны и заставить его совершить спасбросок Мудрости. При провале оно становится очарованным вами на 1 минуту. Пока оно очаровано таким способом, его скорость равна 0, и оно считается недееспособным, оказываясь в магическом ступоре. Существо может повторять спасбросок в конце каждого своего хода, оканчивая на себе эффект при успехе. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Бессмертный раб</name><prerequisite> 5-й уровень колдуна </prerequisite><text>Вы можете накладывать заклинание восставший труп [animate dead] без затраты ячеек заклинаний. Как только вы это сделаете, вы не сможете наложить его подобным образом снова, пока не закончите продолжительный отдых.</text></feat>
<feat><name>Телекинетик</name><text>Вы научились передвигать вещи силой своего разума, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заговор волшебная рука [mage hand]. Вы можете накладывать его без вербальных или соматических компонентов, и вы можете делать призрачную руку невидимой. Если вы уже знаете этот заговор, то его дистанция увеличивается на 30 футов, когда вы его накладываете. Базовой характеристикой этого заклинания является та, которую вы увеличили данной чертой.
   • Бонусным действием вы можете попытаться телекинетически толкнуть одно существо, которое вы можете видеть в пределах 30 футов. Когда вы это делаете, цель должна преуспеть в спасброске Силы (Сл 8 + ваш бонус мастерства + модификатор характеристики, которую вы увеличили данной чертой), иначе будет перемещена на 5 футов к вам или от вас. Существо может добровольно провалить этот спасбросок.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение голыми руками (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Ваши безоружные удары могут наносить дробящий урон, равный 1d6 + ваш модификатор Силы, при попадании. Если вы не держите в руках ни оружие, ни щит, то кость урона увеличивается с d6 до d8.

В начале каждого своего хода вы можете нанести 1d4 дробящего урона одному существу, которое вы держите в захвате.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Усилитель разума</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: доспех или ряса

Этот наполненный инфузией предмет способен направлять в голову владельца энергетический импульс, перефокусирующий разум. Предмет имеет 4 заряда. Когда носитель проваливает спасбросок Телосложения для поддержания концентрации на заклинании, он может реакцией израсходовать 1 заряд и преуспеть в этом спасброске. Предмет восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов ежедневно на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар защитников</name><prerequisite>9-й уровень колдуна, умение «Договор гримуара» </prerequisite><text>В вашей книге теней появляется новая страница. С вашего разрешения существо может действием записать своё имя на странице. На странице может быть количество имён, равное вашему бонусу мастерства.

Каждый раз, когда хиты существа, чьё имя записано на этой странице, опускаются до 0 и при этом оно не умирает сразу, вместо этого его хиты опускаются до 1. Как только это умение сработало, оно не может сработать ни на ком другом, пока вы не окончите продолжительный отдых.

Действием вы можете магическим образом удалить имя со страницы, просто коснувшись его.</text></feat>
<feat><name>Посвящённый в изобретательство</name><text>Вы обучились некоторым изобретательским хитростям:

   • Вы узнаёте один заговор по вашему выбору из списка заклинаний изобретателя и вы узнаёте одно заклинание 1-го уровня по вашему выбору из этого же списка. Базовой характеристикой для этих заклинаний является Интеллект.
   • Вы можете накладывать заклинание 1-го уровня, которое вы узнали от этой черты, без использования ячеек заклинаний и должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете снова воспользоваться этой чертой. Вы также можете накладывать это заклинание, используя любые ячейки заклинаний, которые у вас имеются.
   • Вы получаете владение одним из инструментов ремесленника по вашему выбору и можете использовать этот инструмент в качестве заклинательной фокусировки для любого заклинания, которое вы накладываете, используя Интеллект в качестве базовой характеристики.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Связь с талисманом</name><prerequisite>12-й уровень колдуна, умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Пока кто-то другой носит ваш талисман, вы можете действием телепортироваться в ближайшее к нему свободное пространство при условии, что вы оба находитесь на одном плане существования. Владелец вашего талисмана может сделать то же самое, используя своё действие для телепортации к вам. Телепортацию можно использовать количество раз, равное вашему бонусу мастерства и все потраченные использования восстанавливаются после окончания продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Подмена (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>В свой ход, когда вы находитесь в пределах 5 футов от существа, вы можете потратить одну кость превосходства и поменяться местами с этим существом, потратив при этом как минимум 5 футов передвижения. Существо должно быть согласно и не должно быть недееспособным. Это передвижение не провоцирует атак.

Бросьте кость превосходства. До начала вашего следующего хода вы или другое существо (на ваш выбор) получаете бонус к КД, равный выпавшему значению.</text></feat>
<feat><name>Посвящённый в боевое искусство</name><prerequisite>владение хотя бы одним воинским оружием</prerequisite><text>Ваши боевые тренировки помогли вам разработать особый стиль боя. Теперь вам известен один вариант боевого стиля по вашему выбору из класса воина. Если вам уже известен боевой стиль, то вы должны выбрать стиль, отличный от вашего.

Каждый раз, когда вы достигаете определённого уровня и получаете умение «Увеличение характеристик», вы можете заменить боевой стиль от этой черты на другой из класса воина, который вы не знаете.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Сражение вслепую (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы получаете слепое зрение в пределах 10 футов. В пределах этой дистанции вы можете видеть всё, что не находится за полным укрытием, даже если вы ослеплены или находитесь в темноте. Более того, вы можете увидеть невидимое существо в пределах этой дистанции, если только оно не преуспело в попытке спрятаться от вас.</text></feat>
<feat><name>Руны: Ледяная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны взывает к силам существ, выживающих в заснеженных пустошах, — таких, как ледяные великаны. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости (Уход за животными) и Харизмы (Запугивание).

Кроме того, вы можете бонусным действием пробудить силу руны, увеличив свою стойкость. В течение 10 минут вы получаете бонус +2 ко всем проверкам характеристик и спасброскам, использующим Силу или Телосложение. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Улучшенное оружие</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: простое или воинское оружие

Это магическое оружие дарует бонус +1 к броскам атаки и урона.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Излучающее свет оружие</name><prerequisite>Требование: 6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: простое или воинское оружие (требуется настройка)

Это магическое оружие даёт бонус +1 к броскам атаки и урона, которые владелец совершает этим оружием. Держа его в руках, владелец может бонусным действием заставить оружие излучать яркий свет в радиусе 30 футов и тусклый свет в радиусе еще 30 футов. Владелец может погасить свет бонусным действием.

Оружие имеет 4 заряда. После того, как по владельцу оружия попадают атакой, он может использовать реакцию и потратить 1 заряд, чтобы ослепить атакующего до конца его следующего хода, если атакующий не преуспеет в спасброске Телосложения против Сл спасброска ваших заклинаний. Оружие ежедневно восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов на рассвете. </text></feat>
<feat><name>Телепат</name><text>Вы пробуждаете способность мысленно связываться с другими существами, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы можете телепатически общаться с любым существом, которое вы можете видеть в пределах 60 футов. Ваши телепатические высказывания произносятся на языке, который вы знаете, и существо понимает вас, только если оно знает этот язык. Ваше общение не даёт существу возможность отвечать вам телепатически.
   • Вы можете наложить заклинание обнаружение мыслей [detect thoughts] без использования ячеек заклинания или компонентов, и вы должны закончить продолжительный отдых, прежде чем сможете наложить его снова подобным образом. Базовой характеристикой этого заклинания является та, которую вы увеличили данной чертой. Если у вас есть ячейки заклинаний 2-го уровня или выше, вы можете накладывать это заклинание, используя эти ячейки.</text></feat>
<feat><name>Метамагия: Ищущее заклинание (Опционально)</name><prerequisite>Класс чародей</prerequisite><text>Если вы совершаете бросок атаки для заклинания и промахиваетесь, вы можете потратить 2 единицы чародейства, чтобы перебросить d20, и должны использовать новый бросок. Вы можете использовать это умение, даже если вы уже использовали другой вариант метамагии во время накладывания заклинания.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Готовность (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда существо, которое вы можете видеть, входит в пределы досягаемости вашего рукопашного оружия, которое вы держите, вы можете реакцией потратить кость превосходства и совершить одну атаку по этому существу, используя это оружие. Если атака попадает по цели, добавьте кость превосходства к урону.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Тактическая оценка (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда вы совершаете проверку Мудрости (Проницательность) или Интеллекта (История или Расследование), вы можете потратить кость превосходства и добавить выпавшее значение к проверке.</text></feat>
<feat><name>Инфузии: Доспех сопротивления</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: доспех (требует настройки)

Пока носитель облачён в этот доспех, он получает сопротивление одному из следующих типов урона, который вы выбираете в момент наполнения предмета инфузией: звук, излучение, кислота, некротическая энергия, огонь, психическая энергия, силовое поле, холод, электричество или яд.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Дар мастера цепи</name><prerequisite>умение «Договор цепи» </prerequisite><text>Когда вы накладываете заклинание поиск фамильяра [find familiar], вы наделяете призванное существо частичкой своей мистической силы, даруя ему следующие преимущества:

    • Фамильяр получает либо скорость полёта, либо скорость плавания (по вашему выбору), равную 40 футам.
    • Бонусным действием вы можете приказать фамильяру совершить действие Атака.
    • Атаки оружием фамильяра считаются магическими, когда требуется преодолеть иммунитет или сопротивление для немагических атак.
    • Если фамильяр заставляет цель совершить спасбросок, то его Сл равна Сл спасброска ваших заклинаний.
    • Когда фамильяр получает урон, вы можете реакцией даровать ему сопротивление против этого урона.
</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Книжник из Дали</name><prerequisite>5-й уровень колдуна, умение «Договор гримуара» </prerequisite><text>В вашей книге теней появляется новая страница. С вашего разрешения существо может действием записать своё имя на странице. На странице может быть количество имён, равное вашему бонусу мастерства.

Вы можете наложить заклинание послание [sending] на цель, имя которой указано на этой странице. При этом вы не тратите ячейку заклинаний и вам не нужны материальные компоненты. Чтобы отправить послание, вам нужно записать его на странице. Цель слышит ваше послание в своей голове, и если отвечает, то ответное послание появляется на странице, а не в вашем разуме. Написанные на странице сообщения исчезают спустя 1 минуту.

Действием вы можете магическим образом удалить имя со страницы, просто коснувшись его.</text></feat>
<feat><name>Затронутый феями</name><text>Ваше взаимодействие с магией Страны Фей изменило вас, даровав вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заклинание туманный шаг [misty step] и одно заклинание 1-го уровня на ваш выбор. Заклинание 1-го уровня должно принадлежать школе Прорицания или Очарования. Вы можете накладывать каждое из этих заклинаний без затрат ячеек заклинаний. Как только вы накладываете любое из этих заклинаний подобным образом, вам необходимо закончить продолжительный отдых, чтобы наложить это заклинание подобным образом вновь. Вы также можете накладывать эти заклинания, используя любые имеющиеся у вас ячейки заклинаний подходящего уровня. Базовой характеристикой для этих заклинаний является та, которую вы увеличили данной чертой.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Воин-друид (Опционально)</name><prerequisite>Класс следопыт</prerequisite><text>Вы узнаёте два заговора по вашему выбору из списка заклинаний друида. Они считаются заклинаниями следопыта для вас, а базовой характеристикой для этих заклинаний является ваша Мудрость. Каждый раз, когда вы получаете уровень в этом классе, вы можете заменить один из заговоров на другой из списка заклинаний друида.</text></feat>
<feat><name>Затронутый тенью</name><text>Ваше взаимодействие с магией Царства Теней изменило вас, даровав вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашего Интеллекта, Мудрости или Харизмы на 1 при максимуме 20.
   • Вы узнаёте заклинание невидимость [invisibility] и одно заклинание 1-го уровня по вашему выбору. Заклинание 1-го уровня должно принадлежать школе Иллюзии или Некромантии. Вы можете накладывать каждое из этих заклинаний без затрат ячеек заклинаний. Как только вы накладываете любое из этих заклинаний подобным образом, вам необходимо закончить продолжительный отдых, чтобы наложить это заклинание подобным образом вновь. Вы также можете накладывать эти заклинания, используя любые имеющиеся у вас ячейки заклинаний подходящего уровня. Базовой характеристикой для этих заклинаний является та, которую вы увеличили данной чертой.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Атака с захватом (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Сразу же после того, как вы попали рукопашной атакой оружием по существу в свой ход, вы можете потратить кость превосходства и бонусным действием попытаться взять существо в захват (правила захвата приведены в «Книге игрока»). Добавьте кость превосходства к вашей проверке Силы (Атлетика).</text></feat>
<feat><name>Знаток огнестрельного оружия</name><text>Ваша рука быстра, а глаз остр, когда вопрос касается огнестрельного оружия, именно это и дарует вам следующие преимущества: 

   • Увеличьте значение вашей Ловкости на 1, при максимуме 20.
   • Вы получаете владение огнестрельным оружием (см. раздел «Огнестрельное оружие» в «Руководстве мастера»).
   • Вы игнорируете свойство «перезарядка» у огнестрельного оружия.
   • Наличие противника в пределах 5 футов от вас не накладывает помехи на ваши броски дальнобойных атак.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Кольцо восстановления заклинаний</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: кольцо (требуется настройка)

Пока существо носит это кольцо, оно может действием восстановить одну израсходованную ячейку заклинаний. Восстановленная ячейка может быть 3-го уровня или ниже. После использования кольца носитель не сможет воспользоваться им еще раз до следующего рассвета.</text></feat>
<feat><name>Пронзатель</name><text>Вы достигли пронизывающей точности в бою, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит колющий урон, вы можете перебросить одну из костей урона, и должны использовать новый результат.
   • Когда вы наносите критический удар, причиняющий колющий урон существу, вы можете бросить одну дополнительную кость урона и добавить выпавшее значение к колющему урону, наносимому ударом.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Доспех магической силы</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: доспех (требуется настройка)

Этот доспех имеет 6 зарядов. Носитель может расходовать заряды следующими способами:

    • Когда носитель совершает проверку Силы или спасбросок Силы, он может потратить 1 заряд, чтобы добавить к броску бонус, равный вашему модификатору Интеллекта.
    • Если носитель будет сбит с ног, он может использовать реакцию, чтобы потратить 1 заряд и избежать этого.

Доспех восстанавливает 1d6 израсходованных зарядов ежедневно на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Руны: Холмовая руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь (7-й уровень или выше)</prerequisite><text>Эта руна обладает магией, способной даровать устойчивость холмовых великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом спасброски против отравления, а также получаете сопротивление урону ядом.

Кроме того, бонусным действием вы можете пробудить силу руны, получая сопротивление дробящему, рубящему и колющему урону на 1 минуту. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Таинственные воззвания: Порицание талисмана</name><prerequisite>умение «Договор талисмана» </prerequisite><text>Когда по носителю вашего талисмана попадают атакой и вы можете видеть атакующего в пределах 30 футов, вы можете реакцией нанести атакующему урон психической энергией, равный вашему бонусу мастерства, и оттолкнуть его на 10 футов от носителя талисмана.</text></feat>
<feat><name>Адепт таинств</name><prerequisite>умение «Использование заклинаний» или «Магия договора»</prerequisite><text>Изучая оккультные знания, вы узнаёте одно из таинственных воззваний из класса колдуна по вашему выбору.

   • Вашей базовой характеристикой для этого воззвания может быть Интеллект, Мудрость или Харизма (вы выбираете, когда берёте эту черту). Если у воззвания имеется требование любого вида, то вы можете выбрать это воззвание, только если вы колдун, который соответствует этому требованию.
   • Каждый раз, когда вы получаете уровень, вы можете заменить воззвание другим из класса колдуна.</text></feat>
<feat><name>Боевые приёмы: Засада (Опционально)</name><prerequisite>Боевые приёмы доступны Мастерам боевых искусств, а также персонажам, владеющим боевым стилем «Превосходная техника» или чертой «Воинский адепт»</prerequisite><text>Когда вы совершаете проверку Ловкости (Скрытность) или бросок инициативы, вы можете потратить кость превосходства и добавить выпавшее на ней значение к броску. Вы можете сделать это, только если не являетесь недееспособным.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Движимый магией доспех</name><prerequisite>14-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: доспех (требуется настройка)

Носитель данного доспеха приобретает следующие преимущества:

    • Скорость ходьбы носителя увеличивается на 5 футов
    • Доспех включает в себя рукавицы, являющиеся простым магическим рукопашным оружием, каждую из них можно использовать, при условии, что вы ничего не держите в руке. Носитель доспеха получает владение этими рукавицами, каждая из которых наносит 1d8 урона силовым полем при попадании и обладает свойством «метательное» с нормальной дистанцией 20 футов и максимальной дистанцией 60 футов. При метании рукавица отделяется и летит к цели, после чего немедленно возвращается к владельцу и снова прикрепляется.
    • Доспех не может быть снят против воли владельца.
    • Если у носителя отсутствуют какие-либо конечности, доспех заменяет их, как бы они не выглядели. Замена функционирует как идентичная часть тела, которую она заменяет.
</text></feat>
<feat><name>Рубака</name><text>Вы узнали, где необходимо резать, чтобы получить наилучшие результаты, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Ловкости на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит рубящий урон, вы можете уменьшить скорость цели на 10 футов. до начала вашего следующего хода.
   • Когда вы наносите критический удар, причиняющий рубящий урон существу, вы тяжело раните цель. До начала вашего следующего хода цель совершает все свои броски атак с помехой.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Улучшенная магическая фокусировка</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Предмет: жезл, посох или палочка (требуется настройка)

Держа этот предмет, существо получает бонус +1 к броскам атаки заклинаниями. Кроме того, существо игнорирует укрытия наполовину, совершая атаки заклинанием.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Инфузии: Улучшенная защита</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Существо получает бонус +1 к КД, пока носит (доспех) или держит в руках (щит) предмет с инфузией.

Бонус увеличивается до +2, когда вы достигаете 10-го уровня в этом классе.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Отталкивающий щит</name><prerequisite>6-й уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: щит (требует настройки)

Существо получает бонус +1 к КД при использовании этого щита.

Щит имеет 4 заряда. Держа этот щит, владелец может сразу же после того, как по нему попадают рукопашной атакой, реакцией потратить 1 заряд щита и оттолкнуть атакующего на расстояние до 15 футов. Щит ежедневно восстанавливает 1d4 израсходованных зарядов на рассвете.</text></feat>
<feat><name>Боевой стиль: Превосходная техника (Опционально)</name><prerequisite>Владение боевым стилем</prerequisite><text>Вы изучаете один боевой приём  на ваш выбор из списка архетипа воина «Мастер боевых искусств». Если приём требует, чтобы цель совершила спасбросок для сопротивления эффекту приёма, то Сл спасброска равна 8 + ваш бонус мастерства + ваш модификатор Силы или Ловкости (по вашему выбору).

Вы получаете одну кость превосходства: d6. Эта кость добавляется к другим костям превосходства, полученным вами из других источников. Эта кость используется для ваших приёмов и тратится при использовании. Вы восстанавливаете все свои израсходованные кости превосходства после окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Руны: Облачная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны воплощает обманчивость облачных великанов. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, вы совершаете с преимуществом проверки Ловкости (Ловкость рук) и Харизмы (Обман).

Кроме того, когда атака попадает по вам или по существу, которое вы можете видеть в пределах 30 футов, вы можете реакцией пробудить силу руны, изменяя цель атаки на любое существо в пределах 30 футов от вас (кроме атакующего). Выбранное существо становится целью этой атаки с тем же броском атаки. Эта магия может передавать атакующие эффекты вне зависимости от дальности атаки. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Шеф-повар</name><text>Время, потраченное на овладение кулинарным искусством, окупилось, предоставив вам следующие преимущества:

    Увеличьте значение вашего Телосложения или Мудрости на 1 при максимуме 20.
   • Вы получаете владение инструментами повара, если вы ими ещё не владеете.
   • Во время короткого отдыха вы можете приготовить особую еду при условии, что у вас есть необходимые ингредиенты и инструменты повара под рукой. Вы можете приготовить достаточно пищи для количества существ, равного 4 + ваш бонус мастерства. В конце короткого отдыха любое существо, которое съедает эту пищу и тратит одну или несколько костей хитов, чтобы восстановить хиты, дополнительно восстанавливает 1d8 хитов.
   • За один час работы или по окончании продолжительного отдыха вы можете заготовить количество порций еды, равное вашему бонусу мастерства. Эти особые порции съедобны в течение 8 часов после приготовления. Существо может бонусным действием съесть одну из этих порций, чтобы получить количество временных хитов, равное вашему бонусу мастерства.</text></feat>
<feat><name>Крушитель</name><text>Вы практиковались в искусстве сокрушения врагов, что даёт вам следующие преимущества:

   • Увеличьте значение вашей Силы или Телосложения на 1 при максимуме 20.
   • Один раз в ход, когда вы попадаете по существу атакой, которая наносит дробящий урон, вы можете переместить цель на 5 футов в свободное пространство при условии, что цель больше вас не более чем на один размер.
   • Когда вы совершаете критический удар, который наносит дробящий урон существу, броски атаки по этому существу совершаются с преимуществом до начала вашего следующего хода.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Сапоги извилистого пути</name><prerequisite>6 уровень изобретателя </prerequisite><text>Предмет: пара сапог (требуется настройка)

Существо, носящее эти сапоги, может бонусным действием телепортироваться на расстояние до 15 футов в свободное пространство, которое оно может видеть. Существо должно было находиться в целевой точке в какой-то момент времени на текущем ходу.</text></feat>
<feat><name>Руны: Огненная руна</name><prerequisite>Рунный рыцарь</prerequisite><text>Магия этой руны воплощает в себе мастерство изготовления предметов великими кузнецами. Пока вы несёте или носите предмет с этой руной, ваш бонус мастерства удваивается для любых проверок характеристик с применением инструментов, которыми вы владеете.

Кроме того, когда вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете пробудить руну, призвав огненные кандалы. Цель дополнительно получает 2d6 урона огнём и должна преуспеть в спасброске Силы, иначе станет опутанной на 1 минуту. Пока цель опутана таким образом, она получает 2d6 урона огнём в начале каждого своего хода. Цель может повторять спасбросок в конце каждого своего хода, уничтожая кандалы при успехе. Единожды пробудив руну, вы больше не сможете сделать этого до окончания короткого или продолжительного отдыха.</text></feat>
<feat><name>Инфузия: Слуга-гомункул</name><prerequisite>Изобретатель</prerequisite><text>Вы изучаете замысловатые методы магического создания гомункула, который будет вам служить. Предмет, который вы наполняете инфузией, становится сердцем существа, вокруг которого мгновенно формируется его тело.

Вы определяете внешность гомункула. Некоторые изобретатели предпочитают механических птиц, тогда как другим нравятся крылатые склянки или миниатюрные котелки.

Гомункул дружелюбен к вам и вашим спутникам и подчиняется вашим командам. Игровые характеристики этого существа находятся в блоке статистики «Слуга-гомункул». В блоке используется ваш бонус мастерства (БМ) в некоторых местах.

В бою гомункул имеет такую же инициативу, как и вы, и ходит сразу же после вас. Он может перемещаться и использовать свою реакцию самостоятельно, но единственное действие, которое он может совершать в свой ход — это Уклонение, если только вы не используете своё бонусное действие, чтобы приказать ему сделать что-то другое. Это действие может быть одним из действий из его блока статистики или любым другим действием. Если вы недееспособны, то гомункул может использовать любое действие по своему выбору, а не только Уклонение.

Гомункул восстанавливает 2d6 хитов, если на него накладывается заклинание починка [mending]. Если вы или гомункул умираете, он исчезает, оставляя на месте смерти своё сердце. </text></feat>
<feat><name>Отравитель</name><text>Вы можете изготавливать и применять смертельные яды, получая следующие преимущества:

   • Когда вы совершаете бросок урона для нанесения урона ядом, он игнорирует сопротивление урону ядом.
   • Вы можете наносить яд на оружие или боеприпасы бонусным действием, а не действием.
   • Вы получаете владение инструментами отравителя, если вы ими ещё не владеете. За один час работы с помощью инструментов отравителя, расходуя материалы на 50 зм, вы можете создать количество доз сильнодействующего яда, равное вашему бонусу мастерства. После нанесения этого яда на оружие или боеприпасы яд сохраняет свою силу в течение 1 минуты или до тех пор, пока вы не попадете атакой этим оружием или боеприпасами. Когда существо получает урон от отравленного оружия или отравленных боеприпасов, оно должно преуспеть в спасброске Телосложения Сл 14, иначе получит 2d8 урона ядом и станет отравленным до конца вашего следующего хода.</text></feat>
</compendium>