<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><spell><name>Вспышка мечей</name><school>EV</school><time>1 действие</time><range>На себя (5-футовый радиус)</range><components>V</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы на мгновение создаёте круг из вращающихся вокруг вас призрачных лезвий. Все остальные существа в пределах 5 футов от вас должны преуспеть в спасброске Ловкости, иначе получат 1d6 урона силовым полем.

Урон этого заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6) и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Громовой клинок</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (5-футовый радиус)</range><components>S, M (рукопашное оружие стоимостью не менее 1 см)</components><duration>1 раунд</duration><text>Вы взмахиваете оружием, выбранным в качестве материального компонента, и совершаете им рукопашную атаку оружием против одного существа в пределах 5 футов от вас. При попадании цель подвергается обычному эффекту от атаки этим оружием и покрывается бушующей энергией до начала вашего следующего хода. Если цель добровольно перемещается на 5 футов или более до окончания действия заклинания, она получает 1d8 урона звуком, и действие заклинания заканчивается.

Урон этого заклинания увеличивается, когда вы достигаете определённых уровней. На 5-м уровне рукопашная атака наносит дополнительно 1d8 урона звуком при попадании, а урон, получаемый при перемещении, увеличивается до 2d8. Оба броска урона снова увеличиваются на 1d8 на 11-м уровне (2d8 и 3d8) и на 17-м уровне (3d8 и 4d8).</text><roll>1d8</roll><roll>2d8</roll><roll>3d8</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Клинок зелёного пламени</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (5-футовый радиус)</range><components>S, M (рукопашное оружие стоимостью не менее 1 см)</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы взмахиваете оружием, выбранным в качестве материального компонента, и совершаете рукопашную атаку оружием против одного существа в пределах 5 футов от вас. При попадании цель подвергается обычному эффекту атаки этим оружием, и вы можете заставить зелёный огонь перекинуться от цели к другому существу по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 5 футов от цели. Второе существо получает урон огнём, равный вашему модификатору базовой характеристики.

Урон этого заклинания увеличивается, когда вы достигаете определенных уровней. На 5-м уровне рукопашная атака наносит дополнительно 1d8 урона огнём, а урон, получаемый вторым существом, увеличивается до 1d8 + ваш модификатор базовой характеристики. Оба этих урона увеличиваются на 1d8 на 11-м уровне (2d8 и 2d8) и 17-м уровне (3d8 и 3d8).</text><classes>Волшебник, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Лассо молнии</name><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (15-футовый радиус)</range><components>V</components><duration>Мгновенная</duration><text>Вы создаёте хлыст из молний, поражающий одно существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах 15 футов от вас. Цель должна преуспеть в спасброске Силы, иначе будет притянута на 10 футов по прямой к вам, после чего получит 1d8 урона электричеством, если окажется в пределах 5 футов от вас.

Урон этого заклинания увеличивается на 1d8, когда вы достигаете 5-го уровня (2d8), 11-го уровня (3d8) и 17-го уровня (4d8).</text><roll>1d8</roll><roll>2d8</roll><roll>3d8</roll><roll>4d8</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Расщепление разума</name><school>EN</school><time>1 действие</time><range>60 футов</range><components>V</components><duration>1 раунд</duration><text>Вы отправляете дезориентирующий луч психической энергии в разум одного существа, которое видите в пределах дистанции. Цель должна преуспеть в спасброске Интеллекта, иначе получит 1d6 урона психической энергией и вычтет 1d4 из следующего спасброска, совершаемого ею до конца вашего следующего хода.

Урон этого заклинания увеличивается на 1d6, когда вы достигаете следующих уровней: 5-го уровня (2d6), 11-го уровня (3d6) и 17-го уровня (4d6).</text><roll>1n4</roll><roll>1d6</roll><roll>2d6</roll><roll>3d6</roll><roll>4d6</roll><classes>Чародей (Аберрантный разум), Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Едкое варево Таши</name><level>1</level><school>C</school><time>1 действие</time><range>На себя (30-футовая линия)</range><components>V, S, M ((немного тухлой пищи))</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы испускаете струю кислоты вдоль линии длиной 30 футов и шириной 5 футов в выбранном вами направлении. Каждое существо, находящееся на этой линии должно преуспеть в спасброске Ловкости, иначе станет покрыто кислотой на время действия заклинания или до тех пор, пока кто-то действием не соскребёт или смоет кислоту с себя или другого существа. Существо, покрытое кислотой, получает 2d4 урона кислотой в начале каждого своего хода.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 2-го уровня или выше, урон увеличивается на 2d4 за каждый уровень ячейки выше первого.</text><roll>2n4</roll><classes>Волшебник, Изобретатель, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа зверя</name><level>2</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (перо, пучок меха и рыбий хвост внутри позолоченного жёлудя стоимостью не менее 200 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа зверя [bestial spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа зверя [bestial spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите среду обитания: воздух, земля или вода. Существо принимает форму животного по вашему выбору, обитающего в этой среде, которая определяет особенности духа, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу, и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы произносите это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Психическая плеть Таши</name><level>2</level><school>EN</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V</components><duration>1 раунд</duration><text>Вы психически хлещете одно существо, которое видите в пределах дистанции. Цель должна совершить спасбросок Интеллекта. При провале цель получает 3d6 урона психической энергией и не может использовать реакцию до конца своего следующего хода. Кроме того, на своём следующем ходу цель должна выбрать, что она будет делать: передвигаться, совершать действие или совершать бонусное действие — цель может совершить лишь что-то одно. При успехе цель получает половину урона и не получает других эффектов заклинания.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 3-го уровня или выше, вы можете нацелиться на одно дополнительное существо за каждый уровень ячейки выше второго. Все цели заклинания должны быть в пределах 30 футов друг от друга во время накладывания заклинания.</text><roll>3d6</roll><classes>Волшебник, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Крепость интеллекта</name><level>3</level><school>A</school><time>1 действие</time><range>30 футов</range><components>V</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>В течение длительности заклинания вы или одно согласное существо, которое вы можете видеть в пределах дистанции, имеете сопротивление урону психической энергией, а также совершаете с преимуществом спасброски Интеллекта, Мудрости и Харизмы.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, вы можете сделать целью заклинания дополнительных существ, по одному за каждый уровень ячейки выше третьего. Все цели заклинания должны быть в пределах 30 футов друг от друга во время накладывания заклинания.</text><classes>Бард, Волшебник, Изобретатель, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Покров духа</name><level>3</level><school>N</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы взываете к духам умерших, и они окружают вас на протяжении длительности заклинания. Духи неосязаемы и неуязвимы.

До окончания действия заклинания любая ваша атака наносит дополнительно 1d8 урона, если вы атакуете существо в пределах 10 футов от вас. Вы выбираете вид урона в момент накладывания этого заклинания из следующих вариантов: излучение, некротическая энергия или холод. Любое существо, получившее этот урон, не сможет восстанавливать хиты до начала вашего следующего хода.

Также скорость каждого видимого вами существа по вашему выбору, начинающего ход в пределах 10 футов от вас, будет уменьшена на 10 футов до начала вашего следующего хода.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, дополнительный урон увеличивается на 1d8 за каждые два уровня ячейки выше третьего.</text><roll>1d8</roll><classes>Волшебник, Жрец, Колдун, Паладин</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа нежити</name><level>3</level><school>N</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (позолоченный череп стоимостью не менее 300 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа нежити [undead spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа нежити [undead spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите форму духа: призрачный, гнилой или скелетный. Дух принимает выбранную форму Нежити, которая определяет особенности, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа тени</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (слезы внутри драгоценного камня стоимостью не менее 300 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа тени [shadow spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа тени [shadow spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите эмоцию: ярость, уныние или страх. Существо принимает форму бесформенного двуногого с отчётливыми проявлениями выбранной эмоции, которая определяет особенности существа, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа феи</name><level>3</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (позолоченный цветок стоимостью не менее 300 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа феи [fey spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа феи [fey spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите настроение: сердитое, довольное, или игривое. Существо принимает форму фейского существа по вашему выбору c отчётливыми проявлениями выбранного настроения, которое определяет одну из особенностей, описанных в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Волшебник, Друид, Колдун, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа аберрации</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (заспиртованные щупальце и глазное яблоко в сосуде с платиновой инкрустацией стоимостью не менее 400 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа аберрации [aberrant spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа аберрации [aberrant spirit]. Выберите тип духа при накладывании заклинания: бехолдер, слаад или звёздное порождение. Дух принимает форму выбранной Аберрации и имеет соответствующие признаки, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу, и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно использует действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Чародей (Аберрантный разум), Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа конструкта</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (затейливая шкатулка с замком, сделанная из камня и металла, стоимостью не менее 400 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа конструкта [construct spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа конструкта [construct spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите материал: глина, металл или камень. Существо принимает форму голема или модрона (на ваш выбор), изготовленного из выбранного материала, который определяет особенности существа, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу, и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 4-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Волшебник, Чародей (Заводная душа), Изобретатель</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа стихии</name><level>4</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (воздух, галька, пепел и вода во флаконе с золотой инкрустацией стоимостью не менее 400 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа стихии [elemental spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа стихии [elemental spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите стихию: воздух, земля, огонь или вода. Существо принимает форму чего-то двуногого, сплетённого из выбранной стихии, которая определяет особенности существа, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою оно получает вашу инициативу и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно совершает действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 5-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Колдун (Бездонный), Волшебник, Друид, Следопыт</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа небожителя</name><level>5</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (золотой реликварий стоимостью не менее 500 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа небожителя [celestial spirit]. Он проявляется в форме ангела в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции заклинания. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа небожителя [celestial spirit]. Выберите тип духа во время наложения заклинания: мститель или защитник. Ваш выбор определяет атаку существа в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 6-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Жрец, Паладин</classes></spell>
<spell><name>Потусторонний облик Таши</name><level>6</level><school>T</school><time>1 бонусное действие</time><range>На себя</range><components>V, S, M (предмет с выгравированным символом Внешних планов стоимостью не менее 500 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Накладывая заклинание, вы обращаетесь к магии Нижних или Верхних планов (по вашему выбору), чтобы преобразовать себя. Вы получаете следующие преимущества до тех пор, пока заклинание не окончится:

- Вы имеете иммунитет к урону огнём и ядом (Нижние планы) или к урону излучением и некротической энергией (Верхние планы).

- Вы имеете иммунитет к состоянию «отравленный» (Нижние планы) или к состоянию «очарованный» (Верхние планы).

- За вашей спиной появляются призрачные крылья, дарующие вам скорость полёта 40 футов.

- Вы получаете бонус +2 к КД.

- Все ваши атаки оружием считаются магическими, и, когда вы совершаете атаку оружием, вы можете использовать свой модификатор базовой характеристики вместо Силы или Ловкости для бросков атаки и урона.

- Действием Атака вы можете совершить две атаки вместо одной. Вы не получаете это преимущество, если у вас уже есть подобное умение (например «Дополнительная атака»), которое позволяет атаковать более одного раза за действие Атака.</text><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Призыв духа исчадия</name><level>6</level><school>EV</school><time>1 действие</time><range>90 футов</range><components>V, S, M (кровь Гуманоида внутри рубинового флакона стоимостью не менее 600 зм)</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 часа</duration><text>Вы призываете духа исчадия [fiendish spirit]. Он проявляется в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции. Воплощённая форма духа использует блок статистики духа исчадия [fiendish spirit]. Когда вы накладываете заклинание, выберите тип духа: демон, дьявол или юголот. Существо принимает форму выбранного Исчадия и имеет соответствующие особенности, описанные в блоке статистики. Существо исчезает, когда его хиты опускаются до 0 или когда заклинание заканчивается.

Это существо дружелюбно к вам и вашим товарищам. В бою существо получает вашу инициативу, и ходит сразу же после вас. Оно подчиняется вашим вербальным командам (никаких действий от вас не требуется). Если вы ничего не приказываете, то оно применяет действие Уклонение и перемещается, избегая опасностей.

На больших уровнях. Когда вы накладываете это заклинание, используя ячейку 7-го уровня или выше, характеристики призываемого существа изменяются в соответствии с описанием в блоке статистики.</text><classes>Волшебник, Колдун</classes></spell>
<spell><name>Сон синей вуали</name><level>7</level><school>EV</school><time>10 минут</time><range>20 футов</range><components>V, S, M (магический предмет или согласное существо из мира назначения)</components><duration>6 часов</duration><text>Вы и до восьми согласных существ в пределах дистанции теряете сознание на время действия заклинания и испытываете видения другого мира на Материальном плане, как например Орта, Торила, Кринна или Эберрона. Если заклинание действует в течение полной длительности, то видения приводят к тому, что каждый из вас находит и отодвигает загадочный синий занавес. Заклинание заканчивается тем, что вы ментально и физически переноситесь в мир, который был в видениях.

Чтобы наложить это заклинание, у вас должен быть магический предмет, созданный в мире, в который вы хотите попасть, и вы должны знать о существовании этого мира, даже если вы не знаете его названия. Вы попадаете в безопасное место в пределах 1 мили от того места, где используемый магический предмет был создан. Вы можете наложить заклинание без магического предмета, если одно из существ под действием этого заклинания родилось в том мире. В таком случае пункт назначения будет безопасным местом в пределах 1 мили от того места, где это существо родилось.

Заклинание заканчивается раньше времени для существа, получающего какой-либо урон, и это существо не переносится. Если вы получите какой-либо урон, заклинание закончится для всех существ, и никто не будет перенесён.




ПУТЕШЕСТВИЕ В ДРУГИЕ МИРЫ
Материальный план содержит в себе бесконечное число миров. Некоторые из них — такие как Орт, Торил, Кринн и Эберрон — подробно описаны, но есть бесчисленное множество других. Вы и ваши друзья, возможно, даже сами создали несколько своих D&#38;D миров!

Так было не всегда. Различные ученые рассказывают о зачаточном состоянии, единой реальности, называемой Первым Миром, которая предшествовало мультивселенной, какой мы её знаем. Многие народы и чудовища, населяющие миры на Материальном плане, произошли оттуда. После того, как Первый Мир был расколот великим катаклизмом, что породило следующие за ним миры, потомство первых эльфов, дварфов, бехолдеров и других знаковых существ пустило корни в этих мирах, словно семена, рассеянные космическим ветром. Если рассуждения этих великих мудрецов верны, то каждый мир является отражением, а в некоторых случаях искажением Первого Мира.

Перемещения между этими мирами редки, но возможны и могут быть осуществлены различными способами. Один из таких методов называется «великим путешествием», эпическим приключением, полным опасностей и трудностей, которые необходимо преодолеть. Это путешествие чаще всего проходит на борту судна, управляемого магией.

Другой метод — это «сон о других мирах». Путешественники впадают в глубокий сон и видят себя в новой реальности. Заклинание сон синей вуали [dream of the blue veil] использует этот метод перехода.

Самый прямой метод — это «прыжок в другую реальность». Заклинатель накладывает заклинание круг телепортации [teleportation circle] или телепортация [teleport], стремясь появиться в известном ему телепортационном круге или в другом месте в ином мире.

Какой бы метод вы ни выбрали, Мастер определяет, преуспеете ли вы и где именно появитесь, если у вас получится переместиться.</text><classes>Бард, Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
<spell><name>Клинок разрушения</name><level>9</level><school>EV</school><time>1 бонусное действие</time><range>60 футов</range><components>V, S</components><duration>Концентрация, вплоть до 1 минуты</duration><text>Вы создаете пространственный разлом в форме клинка длиной около 3 футов в свободном пространстве, которое вы можете видеть в пределах дистанции заклинания. Клинок существует до окончания действия заклинания. Когда вы накладываете это заклинание, то можете совершить до двух рукопашных атак заклинанием этим клинком против существа, неудерживаемого предмета или постройки в пределах 5 футов от клинка. При попадании цель получает 4d12 урона силовым полем. Эта атака считается критическим попаданием при выпадении на d20 значений «18–20». При критическом попадании клинок дополнительно наносит 8d12 урона силовым полем (в общей сложности 12d12 урона силовым полем).

Вы можете бонусным действием в свой ход переместить клинок на расстояние до 30 футов в свободное пространство, которое вы можете видеть, а затем снова совершить до двух рукопашных атак заклинанием этим клинком.

Клинок может беспрепятственно перемещаться через любые барьеры, в том числе созданные заклинанием силовая стена [wall of force].</text><classes>Волшебник, Колдун, Чародей</classes></spell>
</compendium>