<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
<race><name>Шифтер (Длиннозубы)</name><ability>Strength +2, Dexterity +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Силы увеличивается на 2, а значение Ловкости — на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Вы отлично видите в темноте и тусклом свете. Вы можете видеть в тусклом свете на расстоянии 60 футов, как если бы это был яркий свет, а также в темноте так, словно это тусклый свет. Вы не можете различать цвета в темноте, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Смена формы</name><text>Бонусным действием вы можете усилить свою животную сущность.

Эта трансформация длится 1 минуту, до тех пор, пока вы не умрёте, или пока вы не решите вернуться в изначальное состояние бонусным действием.

Когда вы используете эту особенность, вы получаете временные хиты, равные вашему уровню + ваш модификатор Телосложения (минимум 1 временный хит). Вы также получаете бонусы выбранной вами подрасы. Они будут описаны ниже.

Как только вы сменили форму, вы не можете сделать это вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем</text></trait>
<trait><name>Жестокость</name><proficiency>Intimidation</proficiency><text>Вы получаете владение навыком Запугивание</text></trait>
<trait><name>Особенности смены формы</name><text>Пока вы находитесь в новой форме, вы можете использовать свои длинные клыки для совершения безоружного удара бонусным действием. Если вы попадаете клыками, то вы можете нанести колющий урон, равный 1d6 + ваш модификатор Силы, вместо дробящего урона, который наносит безоружный удар</text></trait>
</race>
<race><name>Кованый</name><ability>Constitution +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Ваше значение Телосложения увеличивается на 2, а значение любой другой характеристики по вашему выбору на 1</text></trait>
<trait><name>Стойкость кованых</name><text>Вы были созданы для того, чтобы обладать невероятной прочностью, что дало вам следующие преимущества:

    1. Вы совершаете с преимуществом спасброски от отравления, а также вы получаете сопротивление урону ядом.
    2. У вас есть иммунитет к болезням.
    3. Вам не нужно есть, пить и дышать.
    4. Вам не нужно спать, и вас нельзя магически усыпить.

</text></trait>
<trait><name>Отдых стража</name><text>Когда вы устраиваете продолжительный отдых, вы должны оставаться как минимум 6 часов без движения и активности, вместо сна. В таком состоянии вы становитесь неподвижны, но остаетесь в сознании и можете всё видеть и слышать.</text></trait>
<trait><name>Встроенная защита</name><text>
    1. Вы получаете +1 к КД.
    2. Вы можете встраивать только те доспехи, которыми вы владеете, и не можете встраивать щиты. Чтобы надеть доспех, вы должны встроить его в свое тело. Для этого вы должны быть в контакте с доспехом в течение 1 часа. Чтобы снять доспех, вы должны потратить 1 час на их извлечение.
    3. Вы можете встраивать или извлекать доспехи во время отдыха. Пока вы живы, ваши доспехи не могут быть изъяты из вашего тела против вашей воли.
</text><modifier category="Bonus">Proficiency Bonus +1</modifier></trait>
<trait><name>Специальная сборка</name><text>Вы получаете владения одним из навыков по вашему выбору и одним инструментом по вашему выбору.
</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, писать и читать на Общем, а также на одном дополнительном языке по вашему выбору</text></trait>
</race>
<race><name>Шифтер (Быстроноги)</name><ability>Dexterity +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Ловкости увеличивается на 2, а значение Харизмы — на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Вы отлично видите в темноте и тусклом свете. Вы можете видеть в тусклом свете на расстоянии 60 футов, как если бы это был яркий свет, а также в темноте так, словно это тусклый свет. Вы не можете различать цвета в темноте, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Смена формы</name><text>Бонусным действием вы можете усилить свою животную сущность.

Эта трансформация длится 1 минуту, до тех пор, пока вы не умрёте, или пока вы не решите вернуться в изначальное состояние бонусным действием.

Когда вы используете эту особенность, вы получаете временные хиты, равные вашему уровню + ваш модификатор Телосложения (минимум 1 временный хит). Вы также получаете бонусы выбранной вами подрасы. Они будут описаны ниже.

Как только вы сменили форму, вы не можете сделать это вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем</text></trait>
<trait><name>Грация</name><proficiency>Acrobatics</proficiency><text>Вы получаете владение навыком Акробатика</text></trait>
<trait><name>Особенности смены формы</name><text>Пока вы находитесь в новой форме, ваша скорость ходьбы увеличивается на 10 футов. Кроме того, вы можете реакцией передвинуться на расстояние до 10 футов, когда противник заканчивает свой ход в пределах 5 футов от вас. Это передвижение не провоцирует атаку.</text></trait>
</race>
<race><name>Чейнджлинг</name><ability>Charisma +2</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Харизмы увеличивается на 2, а значение одной другой характеристики на ваш выбор увеличивается на 1</text></trait>
<trait><name>Перевёртыш</name><text>Действием вы можете изменить свой внешний вид и голос или вернуться в естественную форму. Вы не можете скопировать внешний вид существа, которого ни разу не видели, а также вы возвращаетесь в свою истинную форму после смерти.

Вы сами решаете, как вы будете выглядеть, определяя рост, вес, цвета всего тела, длину волос, пол. Вы можете стать представителем другой расы, однако ваши игровые характеристики не меняются. Вы также не можете измениться под существо другого размера, так как вы и ваша основная форма тела остаются прежними. К примеру, если вы двуногий, то вы не можете стать четвероногим в новом образе.

Ваша одежда и снаряжение не меняются вместе с изменением внешнего вида, у них не меняется размер, и они не отражают ваш новый облик, поэтому вам необходимо носить с собой несколько комплектов одежды для полного соответствия.</text></trait>
<trait><name>Инстинкты чейнджлинга</name><text>Вы получаете владения двумя из перечисленных ниже навыков: Запугивание, Обман, Проницательность или Убеждение</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете читать, писать и говорить на Общем и двух языках на ваш выбор.</text></trait>
</race>
<race><name>Шифтер (Дикие охотники)</name><ability>Wisdom +2, Dexterity +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Мудрости увеличивается на 2, а значение Ловкости — на 1.</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Вы отлично видите в темноте и тусклом свете. Вы можете видеть в тусклом свете на расстоянии 60 футов, как если бы это был яркий свет, а также в темноте так, словно это тусклый свет. Вы не можете различать цвета в темноте, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Смена формы</name><text>Бонусным действием вы можете усилить свою животную сущность.

Эта трансформация длится 1 минуту, до тех пор, пока вы не умрёте, или пока вы не решите вернуться в изначальное состояние бонусным действием.

Когда вы используете эту особенность, вы получаете временные хиты, равные вашему уровню + ваш модификатор Телосложения (минимум 1 временный хит). Вы также получаете бонусы выбранной вами подрасы. Они будут описаны ниже.

Как только вы сменили форму, вы не можете сделать это вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем</text></trait>
<trait><name>Следопыт от природы</name><proficiency>Survival</proficiency><text>Вы получаете владение навыком Выживание</text></trait>
<trait><name>Особенности смены формы</name><text>Пока ваша форма изменена, вы совершаете с преимуществом проверки Мудрости, и ни одно существо в радиусе 30 футов от вас не может совершать бросок атаки с преимуществом против вас, пока вы дееспособны.</text></trait>
</race>
<race><name>Калаштар</name><ability>Wisdom +2, Charisma +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашей Мудрости увеличивается на 2, а значение Харизмы увеличивается на 1.</text></trait>
<trait><name>Двойственность разума</name><text>У вас имеется преимущество на все спасброски Мудрости</text></trait>
<trait><name>Ментальная дисциплина</name><text>Вы получаете сопротивление урону психической энергией</text></trait>
<trait><name>Связь разумов</name><text>Вы можете телепатически разговаривать с любым существом, которое видите, при условии, что оно находится в пределах досягаемости (расстояние в футах: ваш уровень ×10). Вам не надо знать язык существа, чтобы оно понимало ваши телепатические сообщения, но существо должно быть в состоянии понимать по крайней мере один язык.

Когда вы используете эту особенность, чтобы общаться телепатически с существом, вы можете действием дать ему возможность общаться с вами телепатически в течение 1 часа или до тех пор, пока вы действием не окончите этот эффект

Чтобы использовать эту особенность, существо должно видеть вас и находиться в пределах досягаемости этой особенности. Вы можете дать возможность отвечать вам, только одному существу за раз.</text></trait>
<trait><name>Отделённый от снов</name><text>Калаштары спят, но они не погружаются в мир снов как остальные живые существа. Вместо этого во сне их разум перенимает воспоминания от духа. Таким образом, вы обладаете иммунитетом к  заклинаниям и магическим эффектам, которые могут влиять на ваши сны, например заклинание «вещий сон», но не к заклинаниям и эффектам, которые усыпляют вас, например, к заклинанию «усыпление». </text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, писать и читать на Общем и Куори, а также на одном дополнительном языке на ваш выбор</text></trait>
</race>
<race><name>Шифтер (Зверошкуры)</name><ability>Constitution +2, Strength +1</ability><size>M</size><speed>30</speed><trait><name>Увеличение характеристик</name><text>Значение вашего Телосложения увеличивается на 2, а значение Силы — на 1</text></trait>
<trait><name>Тёмное зрение</name><text>Вы отлично видите в темноте и тусклом свете. Вы можете видеть в тусклом свете на расстоянии 60 футов, как если бы это был яркий свет, а также в темноте так, словно это тусклый свет. Вы не можете различать цвета в темноте, только оттенки серого.</text></trait>
<trait><name>Смена формы</name><text>Бонусным действием вы можете усилить свою животную сущность.

Эта трансформация длится 1 минуту, до тех пор, пока вы не умрёте, или пока вы не решите вернуться в изначальное состояние бонусным действием.

Когда вы используете эту особенность, вы получаете временные хиты, равные вашему уровню + ваш модификатор Телосложения (минимум 1 временный хит). Вы также получаете бонусы выбранной вами подрасы. Они будут описаны ниже.

Как только вы сменили форму, вы не можете сделать это вновь, пока не закончите короткий или продолжительный отдых</text></trait>
<trait><name>Языки</name><text>Вы можете говорить, читать и писать на Общем</text></trait>
<trait><name>Крепкий</name><proficiency>Athletics</proficiency><text>Вы получаете владение навыком Атлетика</text></trait>
<trait><name>Особенности смены формы</name><text>Каждый раз, когда вы изменяетесь, вы получаете 1d6 дополнительных временных хитов. Пока вы находитесь в изменённой форме, вы также получаете +1 к КД.</text></trait>
</race>
</compendium>